<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Slides on MOL</title>
    <link>https://t32k.me/mol/categories/slides/</link>
    <description>Recent content in Slides on MOL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Jul 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://t32k.me/mol/categories/slides/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>マイクロインタラクション事始め以前</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/microinteractions/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/microinteractions/</guid>
      <description>（アニGIFあるのでちょっと重いです&amp;hellip;）

 マイクロインタラクション事始め以前 @Yahoo!Japan 2016.07.04　  先日、とある社内勉強会にて発表する機会があったので書き残しておく。要は最近のフロントエンド開発の流れに疲れて、もうちょっと違う方向で頑張ろうと思った話。
葛藤 Kaizen Platform, Inc. フロントエンドデベロッパーのt32kです。皆さん、ご存知かもしれませんが、Kaizen PlatformはA/Bテストツールを提供しています。そのA/Bテストのデザイン案も国内外約2千名のグロースハッカーと呼ばれる方々から、クラウドソーシングで調達することができます。なので、自社内にデザイナー抱えてなくてもA/Bテストが実行可能です。
グロースハッカーの登録自体は無料ですので、デザイナーの方はぜひ登録してもらうと、コンバージョン率の高いデザインとはどうゆうものなのかとか勉強になってよいかと思います。いろいろな企業からオファーという形でA/Bデザイン案が募集されています。
 グロースハッカー | Kaizen Platform, Inc.  私はそのKAIZEN DASHBOARDと呼ばれる、A/Bテストのレポート・オファー募集などの画面を作っています。2015年の夏にリニューアルしたので、フロントエンドの開発環境は以下の通り、若干、最新とは言えない状況です。
 Angular.js v1.x Jade/Slim SCSS CoffeeScript webpack/Gulp  このまま未来永劫、同じ開発環境でいくとは限らないので、順次アップデートしていかなければならないのですが、フロントエンドの流れに若干疲れました(´・ω・｀)。疲れることに定評のあるt32kですが、以前にもビルドツールで消耗した記事を書きました。
 Grunt/Gulpで憔悴したおっさんの話 - MOL  今回はSPAのJSフレームワークに関してです。現在Angular v1.xを使っていますが、これをv2.0にするのか、それともReactなのか、それとも他のSPAフレームワークに置き換えることが目下の課題です。
そもそも、最近ではSPA必要なの？問題が話題となっていました。そのアンサー記事のなかで下記の一文に個人的に同意できました。
 ちゃんとしたWebアプリケーションのUIを考えたらSPAにならざるを得ないということが多い ― SPAである価値 - nobkzのブログ
 皆がスマホを持ちネイティブアプリが普通に使われている現在、当然ユーザーはその使い心地やルック&amp;amp;フィールをWebアプリにも求めることでしょう。そのような中で、SSR（サーバーサイドレンダリング）でページ単位でリクエストしていると、ページ間遷移時のトランジションエフェクトが適用できなかったりします。
そういった面から、KAIZEN DASHBOARDを振り返ってみると、toBのビジネスのためか、なにか硬い印象をもつザ・ギョーム・アプリケーションになっています。SPAで作っているので基本的にはAPIのデータのやりとりだけでページを軽快に切り替えることができるはずですが、やはりキャッシュ制御は難しく、理想には程遠いモッサリ感です。さらには複雑なフロントエンド開発で疲労困憊な状態です。
このような状況でフロントエンドエンジニアとしてユーザーに価値を提供できているのか？と疑問を持つようになりました。両方SPAである、AngularからReactに作り変えて何の意味があるのか。それよりもSPAの良さを引き出す努力をすべきなのではないかという思いが強くなってきました。
光明 SPAのメリット、つまりネイティブアプリのような操作感とはどのようなものか？インタラクションデザインの研究者である渡邊恵太氏は、iPhoneの使いやすさに関してこう評しています。
融けるデザインposted at 2016.7.6渡邊恵太
ビー・エヌ・エヌ新社
売り上げランキング: 56189
Amazon.co.jp で詳細を見る  指とグラフィックとの高い動きの連動性が道具的存在となり、自己帰属感ををもたらす。そしてその結果、道具としての透明性を得るためだ
 道具が道具として意識されず、身体の拡張のような状態になっていると言っています。このような状態は、他の言葉でも表せることが可能かと思います。フローとは、完全に集中してのめり込んでいる状態のことをいいます。ユーザーがこのような状態になっているとき、アプリケーションに対する評価は高いものとなっています。
フロー体験入門posted at 2016.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>