<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Design on MOL</title>
    <link>https://t32k.me/mol/categories/design/</link>
    <description>Recent content in Design on MOL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Jul 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://t32k.me/mol/categories/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>マイクロインタラクション事始め以前</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/microinteractions/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/microinteractions/</guid>
      <description>（アニ GIF あるのでちょっと重いです&amp;hellip;）

 マイクロインタラクション事始め以前 @Yahoo!Japan 2016.07.04  先日、とある社内勉強会にて発表する機会があったので書き残しておく。要は最近のフロントエンド開発の流れに疲れて、もうちょっと違う方向で頑張ろうと思った話。
葛藤 Kaizen Platform, Inc. フロントエンドデベロッパーの t32k です。皆さん、ご存知かもしれませんが、Kaizen Platform は A/B テストツールを提供しています。その A/B テストのデザイン案も国内外約 2 千名のグロースハッカーと呼ばれる方々から、クラウドソーシングで調達することができます。なので、自社内にデザイナー抱えてなくても A/B テストが実行可能です。
グロースハッカーの登録自体は無料ですので、デザイナーの方はぜひ登録してもらうと、コンバージョン率の高いデザインとはどうゆうものなのかとか勉強になってよいかと思います。いろいろな企業からオファーという形で A/B デザイン案が募集されています。
 グロースハッカー | Kaizen Platform, Inc.  私はその KAIZEN DASHBOARD と呼ばれる、A/B テストのレポート・オファー募集などの画面を作っています。2015 年の夏にリニューアルしたので、フロントエンドの開発環境は以下の通り、若干、最新とは言えない状況です。
 Angular.js v1.x Jade/Slim SCSS CoffeeScript webpack/Gulp  このまま未来永劫、同じ開発環境でいくとは限らないので、順次アップデートしていかなければならないのですが、フロントエンドの流れに若干疲れました(´・ω・｀)。疲れることに定評のある t32k ですが、以前にもビルドツールで消耗した記事を書きました。
 Grunt/Gulp で憔悴したおっさんの話 - MOL  今回は SPA の JS フレームワークに関してです。現在 Angular v1.x を使っていますが、これを v2.0 にするのか、それとも React なのか、それとも他の SPA フレームワークに置き換えることが目下の課題です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>デザインの秘訣はまずは気づくこと</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/the-first-secret-of-design-is-noticing/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/the-first-secret-of-design-is-noticing/</guid>
      <description>Tony Fadell: The first secret of design is &amp;hellip; noticing | TED Talk | TED.com  ときどき、使えないUIデザインのWebサービスに触れていると、中のデザイナーはなにをやってるんだ！と思うことがある。しかし、実際の中の人になるといろんなしがらみや諸事情により仕方がないと諦めてることが多々ある。
10年以上続いてるWebサービスでデザイナーをしていた自分にとっても他人事ではなかった。問題意識があってできていないのならまだ良いほうで、それが当たり前だとなんの疑問も思っていなかったら最悪だ。新米デザイナーのときに必要以上に熱くデザインの理想を追っていた時代から、いつのまにか事なかれ主義になって、そのどうしようもないデザインが当たり前だと思い込んではなかっただろうか。
これはなにもデザインだけの話ではない。例えば僕はしがないHTML/CSSコーダーなのでバックエンドのことはからっきしだ。エンジニアさんから言われるがままにmysqlのコマンドを打ってる。そこに疑問はないと言ったら嘘になる。なんでこんな念仏みたいないろいろコマンド打たなきゃいけないんだとか。
AppleでデザイナーをしていたTony Fadell氏の講演（上記の動画）は、そういった当たり前になる・習慣化した事象を見つけるためのヒントをくれる。そして、「そういうものなのだ」と思っていることにこそ、もっと良くなるチャンスが隠されている。
 視野をより広げる より近くで見る より若く考える  まぁこのようなことを言ってるのだけど、当たり前のことを当たり前じゃないことに気づいて、新たな解決法が次の当たり前になる。デザインってすごくanonymousだなと10年ぶりくらいに大学の先生が言ってたことを思い出した。
まずは気づくこと、そして声をあげること、さらに実装（解決）力も持っていたら君は最高のデザイナーになるじゃないかな。新年早々よい刺激を受けた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sublime Text Icon 2014</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/sublime-text-icon-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/sublime-text-icon-2014/</guid>
      <description>今日はSketchを使ってYosemiteライクなアイコンを作ってみようって話です。
今年の5月にSketch3ハジメマシタって言っておきながら、それ以来まったくSketchを使ってなかったことを反省したので、最近、SketchCastsを見ながら勉強してました。余談ですが、SketchCastsは月$8でSketch.appの使い方をスクリーンキャストで学習できるサービスです。やっぱ実際に動かす・制作してるとこ見るのが一番理解が速いと思います。
そんなわけで、ひと通り使い方を学習したので何を作ろうかなと思いまして、そういえば、昔Sublime Textのアイコン作ったなーと思いだしまして、それをリデザインしてみようかと思います。
 Sublime Text 2 のアイコンをなんとかする — MOL  上記のアイコンですが、2年前に作った、いわゆるスキューモーフィズムっぽいやつで、しかもiOSのアイコンベースにしていたので、デスクトップアプリのアイコンとして使うにはなんだか野暮ったいです。もっと現代っぽくしたいです。もっとフラットっぽくしたいです。
Yosemite  Inspecting Yosemite&amp;rsquo;s Icons  最新のYosemiteのアイコンの仕様に関しては上記の記事を読むと良いです。僕は読んでないですが、とりあえずはなんかガイドラインが引いてあるテンプレートみたいなものがあるのだろう、そしてそれに沿って作れば、それっぽくなるんじゃね？って思い探してみました。
 OS X Yosemite Icon Grid Sketch freebie - Sketch App Sources Apple OS X Yosemite Icons Sketch freebie - Sketch App Sources  はい、ありました。Sketchのこうゆうエコシステムはほんと素敵ですね。
あとはガイドにそって光源とか注意してあまりゴテゴテしないようにすれば、できあがりです♪
 t32k/sublime-text-icon - GitHub  ダウンロードは上記からどうぞ。自分でも作ってみたいって方は上記のレポジトリをフォークして作ってみるといいよ。Sketchファイルも入ってるよ。なんだか人にSketchファイルの中見られるの恥ずいですな(ﾉ´∀｀*)
ICNS あとファイルを作るときに、下記のオンラインツールを作ってたんだけど、どうも高解像度のアイコンが生成されなくて、Appleの標準のICNSファイル見たら10サイズあったのだけど、オンラインだと5サイズしか生成されなかったので、Macアプリ買ったらちゃんとフルサイズ作れました。
 Online icon converter for png, ico, and icns - iConvertIcons  あとで知ったけど、iconutilってコマンドで作成できるらしい！
 iconutil(1) Mac OS X Manual Page  あとで知ったけど、Sketchのプラグインがあった！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sketch3ハジメマシタ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/sketch3/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/sketch3/</guid>
      <description>こんちわ、無職のt32kさんだよ。今日は職を失ってお金もないのでAdobe Creative Suiteに代わるソフトを探そうって話だ。そうゆうことで、いま世間を騒がしているSketch.appを触ってみたよ。
 Sketchってどんなソフトかはこもりさんの紹介動画を見てみるとよい。ついでに、こもりさんが書いている『Sketch 3 Book for Beginner』電子書籍も買っておくとスタートダッシュが決めれると思う。
 Sketch 3 Book for Beginner w/ Video  電子書籍ならではというか、Sketch.app自体の更新も速いので、電子書籍も随時アップデートされているし、説明動画もついているので分かりやすい。
そうゆうわけで、5/13にこけむさズで行われたSketch3勉強会にも行ってきた。勉強会は最初こもりさんからSketch.appの概要を説明してもらって、後半はこもりさんの画面操作を見ながら自分でも動かしてみるってスタイルだった。なにせ、Content-generator-sketch-pluginハンパない！
そうゆうわけで、やはりこれは来る！というSublime Textが出てきた頃のような感覚を得た。特に僕が気に入ったのは以下の2つの点だ。
 Keynote.appっぽい エコシステムができてる  Keynote.appっぽい 普段一番使用しているソフトといえばSublime Textだろうか。まぁテキストエディタは使うよね、ってことで次に使うソフトはプレゼンなどで重宝しているKeynote.app。プレゼンだけでなく簡単な企画書的なものを作成するのにも使っているので、このインターフェイスに僕は慣れている。
たいして、Sketch.appはどうだろう。UIはクリソツである。それもそのはずで、SKetch.appはQuartzであったりCocoaであったりMacの技術に強く依存しているので、Mac標準ソフトとUIが同じである。
 Is Sketch available for Windows or Linux
Sketch relies on a lot of technology that is exclusive to OS X and the fact that no other OS provide a clear business model for software development, we&amp;rsquo;re not considering supporting it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sublime Text 2 のアイコンをなんとかする</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/present-for-you/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/present-for-you/</guid>
      <description>Sublime Text 2 Advent Calendar 2012   とりあえず作ってみました！ Sublime Text 2に関することであれば何でもOKです。
 ということで、Advent Calendarでは与えられたテーマから外れた内容で記事を書くことに定評のある@t32kがラストを飾ってやんよ(o°3°b)b
私、恥ずかしながらSublime Textのプラグインを作ろうと思ってもPythonも書けない最下級サブライムテキスターなので、そんな僕でもいつかはPythonとかRubyとかSublime Textで書きたいと思うわけです。そこで今はその悔しい気持ちをアイコンにぶつけるわけです。
ST2のアイコンですけど、まぁそんなに、いまいち、いわんや、それほど、ましてや、はたまた、それでいて、かっこよろしくないわけですね。なんだろう色かなぁ、角度？形状？S?
そんなわけで、こう思っているのは万国共通なのか「Sublime text icon replacement」なんかでググりますと、いろいろ出てきます。
 Sublime Text 2 Icon Replacement Roundup | Jerod Santo  世界中のデザイナーが作品を投稿するSNSサイト「Dribbble」でも検索してみるといろいろ出てきます。
 Dribbble - Show and tell for designers  既存のアイコンをブラッシュアップしたもの、「S」をモチーフにしたもの、「Lime」をモチーフにしたもの、やたらシンプルなもの、いろいろです。ここで自分のお気に入りのアイコン、DLできるアイコンが見つかれば問題ないのですが、これじゃ満足できないなんでも欲しがる子はやっぱり自分で作るしか無いわけです。
The Icon 自分でSublime Textアイコンを作る前に、アイコンの予習をば。
なにごとも、最初からオリジナルなものを作るのは難しいです。プログラミングでもそうでしょ？最初は良いコードを写経するもんでしょ？なので、僕も勉強がてらinstagramのアイコンとか写経してみました。いろいろ詰めが甘いですが、光の付け方とかこーすればそれっぽく見えるんだなとか一回やってみるといろいろ勉強になります。
 iOS Icon Gallery | iOS Icon Design Gallery APP icons   上記のサイトとか見てると綺麗なアイコンがいっぱいでテンションあがります。ただ、こういったところにあがっているものを最初から作れるわけないので（こうゆうのとかどっから手を付けたらよいかわかりません＞＜）、部分的にパクるとか、Psdtuts+などでは比較的簡単な、よく使われる表現のチュートリアルがあるので、そういったものをやってみて表現できるボキャブラリーを増やしていけばよいと思います。   Create a Mobile App Icon in Photoshop | Psdtuts+</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブラウザ私感</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/browser/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/browser/</guid>
      <description>なんか、初心忘るべからずというか大事なこと忘れてそうな感じがするのでメモ。
自分、現在25歳、1983年生まれの男。小中高と家にパソコンはなかったけど、パソコンに触ってみたいという欲求はあった。
2002年大学入学、初めてパソコン買う。VAIOのWだったと思う。当時はInternet Explorer＝インターネットだと思ってた。Explorerの『e』のアイコンもeコマースとかeビジネスとかを連想させたから。大学の情報処理室のパソコンにはNetscapeしか入ってなかった。（いや、入ってたかも、とりあえず先生からネスケ使えといわれた）正直心底使いにくかった記憶がある。というか、慣れない。Nの文字のアイコンも意味わかんないよね、インターネットとどういう関係があるんだと思ったｗ。しかもなんで、IEで問題ないのにこんなん使わなければならないんだと思ってた。
大学2年頃、まぁデザイン専攻だったので、Macを買う。Safariってゆうブラウザがあったけど、当時は文字化けがひどくてMacIE5を使ってた。サポート停止されてもIE5使ってた。2005,6年くらいからさすがにIE5で見れない（崩れるサイト）が多くなってきて(Appleのサイトが崩れたのは衝撃的だった)、Safariに乗り換える。が、はじめは慣れなかった。
2007年,卒業してWebデザイナーになる。SleipnirとDonut、Lunascapeの存在を初めて知る。もうその頃には、Safariに慣れていてIEとか使いたくなかった。でもFirefoxはもっと慣れていなかったので、しばらく会社ではIE6を使ってた。CSSレイアウトが普及するにつれて検証にFirefoxを使うようになってきた。アドオン便利！と知る。
2008年Windows版Safari登場。もう、会社：WinFx、家：MacFxだったけど、Windows環境でのアンチエイリアスのキレイさに惹かれて会社では現在Safariをメインに使ってる。
まぁそんな感じで、一度慣れたブラウザを変えるのは余程のメリットが（仕事が楽になる）有る、もしくはデメリット（サイトが崩れる）が無い限り難しいんじゃないかなと思う。これはIEを使っているユーザーだけでない。大学の後輩（MacユーザーでSafariを使用）にFxの便利さを伝えても、Safariで良いと言う。別にSafariでプラグインを使用してカスタマイズしているわけでもないのに。なんだろうこの拒絶感は。やっぱり、ブラウザというかアプリケーション自体が複雑だからかな。例えばボールペンなんかもいろいろな材質とか種類あるけど、割ところころ変えるし、それは基本的に「鉛筆を持つ」という動作の仕方にはあまり変化がないからだと思う。マウスも3つボタン５つボタンもあるけど基本的には左、右クリックとスクロール、選択肢は10個以下が普通だと思う。でもブラウザ（アプリケーション）となるとメニューの名前（ラベリング）も微妙に違ったり、同じことをしようとしてもメニューの位置（グルーピング）が違ったりする。サブメニュー、サブサブメニューなどもあわせれば選択肢は50〜ぐらいの数になるだろうか。これらがブラウザの変更によって全て変わるのだからユーザーにとってはかなりの負担だと思う。
そういえば、アプリケーションではないけれどサイトをリニューアルした際、制作側としてはちゃんとしたグルーピングにしてすっきりしたと思っても、以前の見にくいサイトで慣れてしまっているユーザーにとっては迷惑のなにものでもない。事実サポートセンターに苦情がきた。（へこんだ＞＜）。
結局、なにが言いたいのかとゆうと、十人十色。
そんな感じで。

あ、Opera!!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>