<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>trip on MOL</title>
    <link>https://t32k.me/mol/categories/trip/</link>
    <description>Recent content in trip on MOL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://t32k.me/mol/categories/trip/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2017年フライト総括</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/matome-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/matome-2017/</guid>
      <description>年初にSFC取得するぞ！と抱負に決めて、4月早々にこれを果たしてしまい、若干燃え尽き症候群になったが、それでもSFCのメリットを享受するべく、取得後、3回の海外と1回の国内旅行をした。やはり、無料でラウンジは使用できるのありがたいし、取得前は優先レーンとかあまり期待してなかったけど、やっぱり気分がいいものである。特にラストのベトナム航空では無料プレミアムエコノミークラスアップグレードもあったし、幸先がいい。
 2月：SFC修行：ジャカルタ 3月：SFC修行：バンコク 4月：SFC修行：シドニー 6月：海外：香港 8月：海外：バンコク 11月：国内：札幌 12月：海外：ホーチミン（ベトナム航空）  一瞬、JGCもとっちゃおうかと思ったけど、やっぱりスターアライアンス加盟会社のほうが好きなので、SFCだけで良いと思っている。それよりも来年はホテル系の上級会員を取ってみようかと思いつつ、国内旅行ももっと多くしたいなと思っている。
あと、今年取得した17万マイルで初ヨーロッパを特典ファーストクラスで行ってみたいものである。あとまだ行っていない東南アジアの国々も行ってみたい。お金が足りませんね！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>グランクラスで帰省した（北陸新幹線E7系）</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/gran-class-2017/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/gran-class-2017/</guid>
      <description>今日は飛行機じゃなくて、新幹線の話。
新幹線の路線によってはグランクラスというグリーン車よりも上のクラスの席がある。飛行機で言えばファーストクラスだろう。北海道・東北・北陸新幹線だと利用できる。
いつものこの時期になると、北陸ディベロッパーズ交流会という名の忘年会のために帰省する。GW・お盆・年末年始など人が移動するのがわかっている、もとい、混雑するのが分かっているのに移動するのは基本的に嫌だ。心底嫌だ。しかし、忘年会のスケジュールは相手都合なので致し方ない。当然、年末の帰省ラッシュなんてのは人混みマックス状態なので、せめても回避するために今回はグランクラスを選択してみた。
去年もそんな理由で北陸新幹線のグリーン車で帰省したが、まぁ普通というかグリーン車だよねという感想しかなかった。今回はグランクラスということで期待が上がる。せっかくのグランクラスなので、一分でも長く座っていたいと思う人が多いのか、北陸新幹線はくたか（停車駅多い、3時間以上かかる）のグランクラスシートはほぼ満席で、かがやき（停車駅少ない、最短の2時間半で東京ー金沢を結ぶ）の席ぐらいしか残ってなかった。とりあえず、2 - 1の1の席を手に入れたので東京駅に向かう。
東京駅はほんとごった返している、新幹線のプラットフォームはもっとごった返している。新幹線の改札入ったらなんもスペースないので、みんなプラットフォームにいて、まともに動けない。
あとで気づいたが、東京駅発のグランクラスだとビューゴールドラウンジが利用できるらしい。とはいえ普通改札前などで、まぁあきらめた。
やっぱり人が多くて、車内の清掃が大変なのか出発2分前で寒いホームで待っていた。ここらへん飛行機のファーストクラスならありえないので、ちょっと残念なUX。
18席あるシートは満席。金持ちそうな人ばかりだった。
良いシート(・∀・)！
二列側。
シェル型になってるので全開に倒しても、後ろの人に迷惑かからない。
いろいろ調節できる。
足元も広々！
タダ！
軽食うまー！
軽食食べたら眠たくなって、居眠りしてしまいすぐに金沢駅についてしまった。もったいない。。。
ちなみに、せっかくSFCになったので、特典を利用するために、IHG系ホテルのANAクラウンプラザホテルに宿泊した。
SFC特典、水とホッカイロとウェルカムドリンクと朝食券。
金沢駅を見下ろす。
よく眠れました。あと朝食ビュッフェの写真撮り忘れたけど、加賀野菜とかふんだんに使った地元料理も多く、かなりレベルが高かった。おすすめ。
といわけで、かなり贅沢な帰省になってしまった。もちろん帰りの東京行きの新幹線は普通席を取って帰りました。飛行機に比べたら、新幹線の普通席も全然広いしずっと、パソコンとか開いていれるし、やっぱり飛行機のそれと比べると、そんなに無理しなくてもいいのかなと思ったりしなかったり。来年は何で帰ろうかな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ホーチミンに旅行してきた</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/vietnam-2017/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/vietnam-2017/</guid>
      <description>せっかくSFCを取得したので、どうせなら東南アジアの国全部訪れてみたいなと思い、今回はベトナムにいってみようと思う。
ベトナム航空 ベトナムに行くんだからベトナム航空でしょ！ということでチョイス。というのアレでたまたま良いタイミングでセールをやっていたのと、ANAとのコードシェア便であればSFCの特典を享受できるっぽい（ベトナム航空はスターアライアンスではなくスカイチーム）ので選んでみた。まぁ単純にいろんな航空会社に乗ってみたいよね。
ということで、ホーチミンにレッツゴー。
京成線 VN301便が成田9:30発なので、初めて前日入りなるものをしてみる。時間にゆとりがあるので、今まで使ったことないスカイライナーでも乗ってみるかと思い、上野に向かう。
京成上野駅に19時くらい付くと、イブニングライナーのチケットはこちらみたいな誘導している。オレの乗りたいのはスカイライナーなんだ！イブニングではない！と内心思ったけど、まぁ夕方のスカイライナーのことをそう言ってるんだろうと思ってチケット買ったが、どうも心配で改札の駅員さんに聞いたら、今の時間だとアクセス特急が良いですよと言われた。また新しい単語だ。。。と内心思ったが、じゃそれ乗る！ってことで乗ったけど、普通車両だった。
 スカイライナー：スカイライナーの車両で成田スカイアクセス線を走るやつ モーニング・イブニングライナー：スカイライナーの車両で京成本線を走るやつ アクセス特急：普通の車両で成田スカイアクセス線を走るやつ  あとで調べたら、こうゆうことらしい。別に急いではなかったけど、指定席でゆったりと行きたかったものである。
ホテル日航成田 Agodaでそれなりに安かったやつ。成田空港のバス乗り場からシャトルバスが20分間隔くらいで出てる。バスで10分くらいで着く。一階にローソンがあって便利だった。外国人の宿泊者が多かった気がする。
プレミアムエコノミーへのご変更 無事朝ちゃんと起きれたので行きと同じくシャトルバスで空港へ向かう。ベトナム航空のカウンター前についた。スターアライアンスだとSFC優先チェックインできるけど、それっぽいアナウンスもされてなかったので、案内係をしているおねーさんに聞いてみると、もちろん使えますよとのこと。ということで、スカイプライオリティのカウンターへ！
荷物を預けると優先タグをつけてもらい、ラウンジの案内もされた。さらにはプレミアムエコノミー席に空きがあるということで無料のアップグレードまでしてもらった。そこまでは予想してなかったので嬉しかった。セールで買ったので往復で5万くらいだったのにプレエコまでのさせてもらいほんとすみませんって感じだ。
ラウンジはデルタラウンジを案内された。スターアライアンス会員なのにスカイチームのラウンジに入るのは不思議な感じだ。ラウンジは広くてよかったが、食べ物がパンばかりだったのが残念。
プレエコのシートは全席モニターがアームレストに収納されてあるタイプだった。ずっとiPad ProにいれたAmazon Primeビデオの動画を見てたので機内エンターテイメントは見なかった。あとデフォルトでリクライニング担ってるのかと思うくらいな傾斜角だったｗ隣の人もいなくて、快適な空の旅だった。B787の最新機もいい。
タンソンニャット国際空港 ホーチミンにつくと、気温30度くらいで東南アジア来たなって感じる。あと、ベトナムは入国書類を書かなくてよいらしく、いつも機内でボールペン忘れた！ってならないのはよい。というわけでイミグレではパスポートを渡すだけでよい。
それが終わるとSIMカード購入とATMで現地通貨カードキャッシングのルーチンをする。キャッシングはドンの単位が大きいというか、100万ドン＝約5000円なので、ATMに入力するゼロの数が多くてビビる。
SIMはVIETMLというところで買ったけど、ほかのところではタクシーチケットと一緒に販売してるので、そっちでも買ってもよいかもしれない。ただ呼び込みが激しいので、うさんくさいというか斜めに構えてしまう。されどもターミナル出れば人混みがすごいので、ここでタクシーチケットを買っといたほうが安全だろうと思い購入。22万ドンだった。メータータクシーでぼったくらなければ15〜18万ドンくらいって事前に調べたら書いてあったので、まぁ割高かも知れないが仕方がない。
チケットを買うと、領収書みたいなの渡されて10番出口へ行けと言われたのでテクテク歩いてると、インカム付けたあんちゃんから、タクシー？と聞かれ、なされるがままタクシーに誘導される。この人がさっき買ったタクシーチケットの会社の人かどうかわからなくて、不安なまま乗ったが結果的には大丈夫だった。フィリピンとかタクシーでいい思い出がないので、疑いまくって、ノーマニーだからな！オレ払わないからな！とタクシーの誘導かかりに言ってしまったくらいだｗおっちゃんも、お、おう。みたいなリアクションだった。
とりま、外は魑魅魍魎のごとくぼったくりタクシーが多いので気をつけたほうがよい。
カラベルサイゴン ドンコイ通りという活気のある通り沿いにあるので立地は最強。市民劇場の隣。
朝食のレベルが高かった。フォーやバインミーが食べれる。２日続けてバインミー食べた。
徒然なるままに&amp;hellip; 有名な市民劇場。フレンチ・コロニアル様式。
宿泊ホテルと市民劇場の間は地下鉄工事中。市内、多くの場所でこうゆう工事現場見かけた。2020年には完成なので、またそのとき使ってみたい。
町並みがオシャレ、交通量が多いのは残念。
サイゴン大教会。
聞いてはいたけど、バイクほんと多い。みんなマスクしてた。
ズラ～っとな。
でも公園とか緑おおい。
フォー！食事は下記の記事を見てチェーン店を選んだけど、どれもおいしかった。
 旅行者でも気軽に入れる♪ベトナム料理のチェーン店6店  ベトナムコーヒーとか。チュングエンコーヒーというベトナム最王手のお店らしい。コーヒー器具とかもオシャレでいっぱい買い物した。
ドバイっぽいビルとかもあった。
ホーチミン人民委員会庁舎前
サークルK多かった。
帰国 最終日は香辛料がだめだったのか、とてつもない下痢で、ずっとホテルで寝込んでた。ホテルのレビューを見てみると無料でレイトチェックアウトできるっぽいことが書いてあったので、頼んでみたら、13時ならOKよと言われたけど、帰国が深夜フライトであったり、お腹の調子も良くないので、18時でプラス90USD払ってレイトチェックアウトしてもらった。
帰りもSFC特典をフルに使い、優先チェックインからのベトナム航空のラウンジであるロータスクラブを利用した。ただ、フライトが同時刻なのが多いのか、座る席がぜんぜんないほどごった返していた。これなら普通の待合席にいたほうが人口密度低いわと思い、早々に抜け出した。
帰りは、普通のエコノミーでした。まぁ当たり前か。アイマスクとマスクとボールペンとSIMの取り替えのピンを忘れないようにしようと思った機内だった。
帰りは成田エクスプレスで東京駅まで言ったけど、ホームが地下５階とかで上がってくるの大変だった。とりあえず今回の度はいろいろ課題が多かった気がする。。。反省。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>香港に旅行してきた</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/2017-sfc-hongkong/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/2017-sfc-hongkong/</guid>
      <description>SFC取得後、初の海外旅行。香港は初めて一人で海外旅行をした思い出の場所。当時は、ほんとビビりながら海外旅行した記憶がある。あれから5年、そんな僕もSFCを取得するまでになった( ˘ω˘)
成田空港 今回は成田出発で香港をめざす。SFCなので保安検査優先レーンが利用できる。GOLD TRACKって書いた入り口もあるけど、なんかATMあるところの奥まったところの方から入った。すぐに保安検査を通過できた、らくちん( ˘ω˘)
成田のラウンジがあるところは天窓の光がさしてるところで、『俺もいつかあそこに行きたい！』と思っていた。
まぁ、中は羽田と変わらないんだけど。
いつ行っても混んでいる羽田とは違って、すごく空いていた。
日本酒が飲めるのは成田だけ？お酒飲めないからよく分からない。
NH 809 SFC取得後にシートを指定したので、非常口前の前列を取れた。とはいっても、なんかあった場合、この席の人は添乗員の手伝いをしなきゃだめで、その旨を書いたシートを確認する。
幸い何もなく、隣の席の人もいなく、快適に過ごせた。
香港国際空港 SFCの特典に香港国際空港の優先レーン（フリークエントビジターeチャンネル）というのがある。これは入国時に空港のオフィスで申請すれば使えるらしい。あまり下調べもしないまま空港に到着し、まずイミグレの前でオフィスを探し入国審査後に窓口があると知り、審査を通過し探すがない。30分くらいウロウロするが、見当たらない。入国審査と荷物受け取りの間にあるはずなんだがない。あきらめた。
後日、よくよく調べてみるとどうやら、入国審査を終えて、そのまま荷物受け取りのゲートに行ってはだめらしい。こんなん絶対見落とすやろーと思った。また機会があればトライしたい。。。
税関を通過後はお決まりのATMで海外キャッシングをし、SIMカードをゲットする。1010というお店があって、そこでSIMを買う。今回は2泊3日の旅行だが、最安のプランが8日間/5GB/118HKDのプランしかなく、それを買う。
あと、香港のスイカみたいなオクトパスカードが普及してるらしく、これを持ってれば地下鉄・バスはもちろん、コンビニの支払いとかもできるらしいので買っておこう。
僕が買ったのは、市内までのエアポートエクスプレスの往復切符と3日間のMTRフリーパスがついたのを買った350HKD（うち50HKDはデポジット）。
香港は地下鉄が発達している。中環では初めて外国の地下鉄が複雑だと感じたｗ
財テク2.0 5年前に香港に来たときに、HSBC（香港上海銀行）の口座を作ったのだ。HSBCは世界的な銀行でそこの口座を持ってると、いろいろ海外の金融商品が購入できるとのことで、なんかよくわからないまま勢いで口座を開設した。なので開設しただけで、あとは放っておいたら2年間、口座の利用がないと凍結するらしく、僕の1万HKDはずっと香港に眠ったままだった。
口座をアクティベート・解約は日本からできず、香港の支店に行かなければならない。というわけで今回の旅の目的のひとつである口座解約をHSBC香港本店でしてきた。ノーマン・フォスター設計の重厚なビル。
解約したいでーす！って言って、いろいろおねーさんがチャカチャカターンして無事1万HKDが戻ってきた。これを両替して普通に日本円に替えるのも面白くないので、最近はやりのビットコインに替えてみよう。
日本にもあるけど、香港にもビットコインATMがある。
 HK Bitcoin ATM Central Shop
Shop 19, 1/F, Shing Lee Shopping Arcade,, 6 Wing Kut St, Central, 香港
 1Fって書いてあるからずっと1階を探していたのだけど見当たらない。30分くらい付近をウロウロしたが見つからない。もうなくなったのかなと思ったけど、3ヶ月以内にビットコインATMの記事もあったので、探したら、香港は1階はGFと表記し、2階は1Fと表記するらしい。あー、マレーシアもそうだったよなと思いだした。というわけでビルの2階に普通にあった。チン( ˘ω˘)
デポジットしたいアドレスをQRコードで読み取らせ、香港紙幣を入れるだけで終わり。身分証明書もなんにもいらない。簡単・シンプル・楽ちん。ただ、1万HKDで452mBTCしか買えなかったので、レートはそんなによくないと思う。
というわけで、5年間塩漬けされた僕の香港ドルはめでたくビットコインになりました。すくすくと育つが良い( ˘ω˘)
HongKong 旅作で取ったBest Western Plus Hotel香港。ボロっちいが広かった。窓の外は全面が工事中のビルだったｗもっと高層だと海が見えるっぽい。
西営盤（Sai Ying Pun）の街は急な坂が多かったきがす。
圧迫感1
圧迫感2
香港島から九龍を望む昼。おっちゃんら釣りしてた。
九龍から香港島を望む夜。
シンフォニー・オブ・ライツ前の尖沙咀ウォーターフロント・プロムナードは人でごった返していた。
そういえば、Webconf.asiaというカンファレンスに参加したのでした。
United Airlines ラウンジ 帰りはUnitedのラウンジを利用した。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【SFC修行&#39;17】 終章 回顧編</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/2017-sfc-outro/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/2017-sfc-outro/</guid>
      <description>先ほど、ANAポータルサイトのWeb画面もプラチナステータスになった(^o^)
 【SFC修行&amp;rsquo;17】 序章 メリットと方針編 【SFC修行&amp;rsquo;17】 第一章 ジャカルタ編 【SFC修行&amp;rsquo;17】 第二章 バンコク編 【SFC修行&amp;rsquo;17】 第三章 シドニー編  ANAのSFC獲得するものは、修行僧と呼ばれるが修行というほど辛いものだったかというと、それほどでもなかった。ぶっちゃけお金さえあれば、なんぼでも楽しい旅になる。
とはいえ、節約しつつも（行ったことのない国の）海外旅行を楽しむという方針だったので、それを全うしたのは良かったと思う。PP単価が8円台で、総額も40万円台におさめた。ひたすら沖縄往復する人たちは30万円台で達成すると聞くが、まぁ僕にはムリだ。国内線はエンターテイメントがないし暇だ。
国際線は積算率100%のため、プレミアムエコノミーを選んで計画をたてたが、とても快適だった。ここ3回、プレミアムエコノミーだったので、今後エコノミー席の狭さに戻るのが怖いくらいだ。よくプレミアムエコノミーの食事にビジネスクラスのあまったデザートが出ると聞くけど、3回乗ったけど、一度もなかったのが唯一の心残り。
オフシーズンである1~3月に集中してフライトを入れたので、プレミアムエコノミーのお得な運賃で取れた。また燃油サーチャージもない時期だったので思った以上に安く収めることができた。またまた、2017年もまだ4月だがすでに事前プラチナサービスも受けれるということで、我ながらベストの計画だったと思う。
また、去年くらいから陸マイラーで貯めていた虎の子の17万マイルをANAゴールドカードを持っていれば、1.6倍でスカイコインに変換できるので、272,000円分を航空券にあてることが出来た。
つまり今回SFCを取得するために総額で459,870円かかったわけだが、スカイコイン分を引けば、実質187,870円で取得できた。これでSFCの年会費を払い続ければ永続してその資格を有するのだから、全然アリじゃないかな。
SFCを取得して燃え尽き症候群ぽっくなったので、しばらくは海外旅行はいいかな（何のために取得したんだ！）って思ってる。正直そこまで海外旅行も好きじゃない（家で寝てたい人）ので、SFCを取得すること自体が目的化していた。効率のいいフライトを探したり、実際に乗ってPPを貯めたり、なんだかロールプレイングゲームのようで、それ自体が楽しかった。
次はJGCでも取ろうかな&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【SFC修行&#39;17】 第三章 シドニー編</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/2017-sfc-sydney/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/2017-sfc-sydney/</guid>
      <description>今回は旅作ではないんだけど、4月出発のプレミアムエコノミー・シドニー路線がなかなかコスパ良かったので買ってみた。去年、メルボルン行ったばっかだけど、オペラハウスっていうやつをこの目で見たかったのだ。
航空券 結構、距離のあるシドニーだがPPの路線倍率が東南アジア路線と同じく1.5倍になるので、沖縄タッチしなくともプレエコ・単純往復で1.5万PP近くを稼ぐ事ができる。
 羽田 - シドニー (プレエコ) ￥13,7810  なので、無意味な沖縄タッチしなくてだいぶ気が楽だった。
羽田空港国際線 ANAラウンジ (114番ゲート付近) 旅の始まりが国内線ターミナルじゃないので、丸亀製麺が食べれないのが心残りだが、羽田22時発なので仕事終わりに行けるのでよい（木曜出発で金曜有給とったけど）。いつも通り北口ゲートからスイスイと出国審査を終え、搭乗ゲートどこかなと掲示板みたら、ANAラウンジが2つあることに気づく。いつもは中央らへん（110番ゲート）のところを使っていて知らなかった。
ので、行ってみるが営業している様子がない。なーに、ここは午前中だけやってるラウンジらしい。午後便の僕には全く関係のない代物だった。おとなしくいつものラウンジへ向かう。
毎回思うが、なぜANAラウンジの食事はおにぎり、焼きうどん、焼きそば、パスタ、ラーメン、サンドイッチとこう、炭水化物ばかりなのだろう。人も多いし、まったくもって高揚感がない。とはいえ、とんこつラーメン食べたけど。
羽田国際線ラウンジオープン時間
 110番ゲート付近　5:00～25:00 114番ゲート付近　6:30～13:30  to Sydney （この工業製品感いいよね）
いつも最前列のシートを取っていたが、そればかりだと面白くないので、17Cという最後列のシートを取ってみた。幸い隣が空席だったのでトイレ移動を気にすることなく熟睡できた。あと、のっけから、映画とか見れるので、まぁよい。今回のフライトのプレエコの席半分くらいが空席だったので、もし自分がSFC会員になったらアップグレードとかなってたのかなぁと胸を膨らませながら寝た。
到着後のルーチンタスク インターネッツをゲットするために、SIMを購入する。メルボルンで学習したようにOPTUSのお店に行く。今回はシステムがシャットダウンしてないっぽく、普通に買えそう。。。と思ってたけど、なんかコンビニ行ってトップアップ（チャージ）して来いと言われ、遭遇したことのない例外パターンで焦る。あとで気づいたが、システムのアップグレードのためOPTUS店舗ではトップアップできないそうだ&amp;hellip;なにそれ、OPTUSポンコツかよ！まぁ普通に使えるからいいんだけど。僕の中でOPTUSの信用はゼロに近くなった。
到着ロビーにはATMが２台くらいしかなくて、ちょっと並んでいたので、市内で下ろそうと思った。というかSIMカードも市内への切符（OPALカード）もクレジットで購入できた。旅全体で思ったけど、結構JCBも使えてあんまり現金いらないかも。
OPALカード シドニー旅行で事前に検索して見てみると、OPALカードというSUICAみたいなものがあるらしい。これでバス・電車・フェリー全部乗れるらしいので買っとこう。そのまま買ったOPALカードで市内へ行ける。10分くらいで市内のセントラル駅についたけど、改札でたときに、$17くらい引かれていて、けっこうふんだくるなーという印象だった。とはいえ、一枚持っていればどこでも大丈夫なのは安心感があっていい。
と思っていたけど、シドニーはだいたい歩いてでもまわれるので、結局行き帰りの電車しか使わなかった。一日目は、張り切って市内の観光地を歩き回ってたら2万歩、歩いていた。
イースター（復活祭） （キリスト様が十字架を背負って行進していた）
市内を歩いていると、どうも人気が少ない。金曜（平日）だからかなーと思っていたが、モールに入ってみても、やってないお店がいっぱいあった。Googleの検索結果でその日が聖金曜日（Good Friday）と知る。イエス・キリストの受難と死を記念する日、復活祭前の金曜日のことらしい。オーストラリアは祝日らしいとのこと。なるほど、納得。
航空券の安い時期・PPを稼ぐ目的で、なんの予備知識もなく日取りを決めたののが悪かった。翌日の土曜日もマシになったが依然お休みモードで、最終日の日曜はイースター本番でまぁどこもお休みモード、調べたら復活祭翌日もイースターマンデーでお休みらしく、オージーは連休モードだったらしい。大通りのショッピングモールはやっていたが、小さい通りの路面店などは、ほぼ全滅だった&amp;hellip;
旅行前はちゃんとその国のことを調べような。
ホテル 今回は旅作（ホテルパッケージ）ではなかったので、ホテルを別途、取なければならなかった。 Megaboom City Hotelというところを取ったけども、2泊で税金とかもあわせると3万近くになってしまった。オーストラリアは高いな。
しかも、3階の部屋で眺望ゼロである。快晴の午前11時でこの暗さ、滅入る。ただ、ロケーションは素晴らしく良く、市内中心部のタウンホールもすぐそこだ。汚くもなく、古くもなく、まぁまぁな感じ。
徒然なるままに… eパスポートではやばや入国審査を終え、検疫もバックバックひとつだけの自分なので、スルーされた。いつもながら、この審査後の出口をくぐるときが、これから自己責任の旅の始まりだと思うと、ピリッとなる瞬間だ。
チャイナタウン。どこの国にあるね。
チャイナタウン近くの寂れたモールのフードコートで食べた春雨っぽいなにか。これとペットボトルの水をあわせてA$15&amp;hellip; 物価高すぎ&amp;hellip;
やっぱり、オペラハウスのまわりは観光客でいっぱいだった。
お隣のハーバーブリッジも素敵。
ニューサウスウェールズ州立図書館。いちいちかっこいい。
中心部のハイドパーク。
ダーリングハーバー。ここが一番賑やかで、レストランもいっぱいあった。
タウンホール。
クイーン・ビクトリア・ビルディング。その横のジョージアストリートも中心部が工事中だった。
なんかチキンライス。これもA$12くらい。
帰路 タウンホール駅から、直で空港に行ける。
サインもわかりやすい。
市内を中心にめぼしい観光地を巡って満足した。今度また来る機会があれば、もっと遠出してオーストラリアの大自然を感じたい。
帰国日、21時のフライトで、ホテルのチェックアウトが10時。いったい11時間をなにをすればいいんだと思った。すでにオンラインチェックイン済なので、航空券があるのであれば早々、空港に行ってラウンジでゆっくり過ごしたかったが、あいにくカウンターで搭乗券を印刷してもらわないといけなかった。となるとシドニー空港のANAのチェックインカウンターはフライトの3時間前なので、やっぱり時間を潰さないといけなかった。
カフェとかでコーディングしながら、時間を潰す。チェックインカウンターが開く時間になって出国手続きを済ませる。メルボルンのときも思ったけど、全然チェックしないんなら出国カード書かせるなよと思う。
プレエコなので、ラウンジはニュージランド航空のが使える。チーズとか炭水化物以外が多く素敵な食事を取れた。これだよラウンジってのは。搭乗前になってもそれほど混んでもなく、とても良いラウンジだった。
結果報告 今回は沖縄タッチ、国内線乗継もなかったのでシンプルなプラン。単純往復でPP単価が9円を切るのはなかなか。旅作でなく、ホテル代の高いオーストラリアで実質はもうちょっと高いがまぁよい。
ジャカルタ・バンコクのフライトも合わせて、めでたく51,590PPで目標達成です。おめでとうございます( ˘ω˘)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【SFC修行&#39;17】 第二章 バンコク編</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/2017-sfc-bangkok/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/2017-sfc-bangkok/</guid>
      <description>前々回の方針より、プレミアムエコノミーで東南アジア路線を狙う。幸い、バンコク・シンガポール・ジャカルタとオトクな運賃となっていたので購入した。
シンガポールは小さな都市だし、一度行ったらお腹いっぱいって感じだったので、今回はバンコクに行くことにした。
航空券 また、那覇出発の国内線乗り継ぎを利用することでPPを稼ぐ。
 羽田 - 那覇（旅割55N） ￥14,190 那覇 - バンコク(プレエコ) ￥111,180 那覇 - 羽田（旅割55N） ￥14,190  那覇発のバンコクの航空券を発券し、那覇行きと羽田行きのチケットを別途買う。まぁ無駄に沖縄に行かなければならないが、乗り継ぎ線の圧倒的PP単価は魅力的なので仕方がない。
那覇タッチ
ルーチンワークは大切だ。余計な脳内リソースを消費する必要がなくなる。というわけで、いつもどおり、会社を午後休して昼過ぎの那覇行きの便に登場する。
お昼はもちろん丸亀製麺 羽田空港第2ビル店で、ぶっかけ並冷たいの！を食す。ブレはない。出発フロアのエスカレーター上がるときに、いつも『仙台牛たん 荒』を見かけ、そっち食べとけば良かったと思っている（丸亀製麺の裏手にある）。
金曜の夕方だからなのか、那覇行気の便はほぼ満席。みんな週末は沖縄でやっほーい！するんだろうなぁと羨ましくおもいつつフテ寝する。だいたい、あーよく寝たと思って目が覚めても、羽田出発からまだ１時間しか経ってなくて絶望する。今度からはタブレットにNetflixの動画をローカル保存して見ようと思った。国内線はつまらんのです。
那覇空港に着くと、グアバジュースを飲みに行くためにカードラウンジ華へ行く。あいにく、この日はシークァーサーとマンゴージュースの組み合わせだった。でもマンゴージュースもおいしかった（小並感）。羽田空港へ戻る。
初国際線乗り継ぎ 羽田空港に機体が着陸したのが、ちょうど23時ごろ。搭乗時刻が00:05でちょっと余裕がない。しかも、そのときは出発時刻と搭乗時刻を勘違いしていたので、だいぶ焦ってた。国内線第二ターミナルから国際線ターミナルまでモノレールに乗りかえるロスが痛い。そこで、最短であろう国際線乗り継ぎバスを利用した。機体を降りてから国際線乗り継ぎの案内板を目印に歩く歩く、そしたらあった。
だいたい15~20分くらいで国際線ターミナルに着く。途中、専用のトンネルっぽいところを通っていて、なんだか秘密基地に繋がる通路みたいでかっこよいなと思った。なににせよ羽田国際線ターミナルについたのが、なんやかんや11:30で時間がない！
階段を上がると、羽田空港国際線出国手続き（北）脇に出て、そのまま保安検査に進む。前述の通り、出発時刻と搭乗時刻を勘違いしていて焦っていたので、そんなに列は長くなかったけど、優先レーン利用できるか聞いてみたら、ムリだった。プレミアムエコノミーでもムリなんだと落胆した。またSFCになってやるというモチベーションが湧いた。というかここで、保安検査優先レーンのおっちゃんに、『搭乗時刻やで（ ＾ω＾）おっ』って言われて初めて気づいたので、ちょっと余裕がでた。
せっかくプレエコでラウンジを利用できるので、30分くらいしか時間ないけど、急いで空トンを頼んで食べた。悲しいかな、貧乏性。
前回のプレミアムエコノミー最前列を体験して、最前列の場合、隣の人を気にしなくてもトイレに行けることを発見したので、今回は窓際の席にした。ただ深夜便なので基本外真っ暗でたいへん意味ないなと理解した。また大人になった。
スワンナプーム国際空港到着 現地の朝5時半に着いて、一体何をすれば良いと言うんだ！お決まりのSIMカードと海外キャッシングで現地通貨を手に入れるルーチンタスクを終えても、まだ6時。電車は動いているだろうが、このままホテルに着いても絶対部屋に入れないし、かといって荷物置いて観光する元気もない。とりあえず寝たいんだ。
暇なので無駄に空港を往復した。
わー！ブルーボトルコーヒーだー（棒
一番端っこにあった日本食レストラン。誰一人入ってなくて大丈夫かなと思った。
 ボクステル @ スワンナプーム エアポート (Boxtel @ Suvarnabhumi Airport)  あとから調べてわかったけど、エアポートレールリンクがあるフロアに仮眠室のようなホテルがあるらしいので、これを利用すればよかったかもしれない。4時間で4000円くらいするので、いいお値段だ&amp;hellip;
市内へ向かう 結局、空港内のベンチでうとうとしながら居眠りしてたら、9時くらいになったので、やわら市内のホテルへ向かう。前回タイへ来たときは、すぐにパタヤ行のバスに乗ったのでやりかたがわからない。プロンポンのホテルに行くには、こうだ。
 エアポート・レール・リンクでマッカサン駅まで向かう マッカサンからMRTペッチャブリー駅に乗り換える ペッチャブリーからスクンビット駅でBTSアソーク駅に乗り換える アソークからプロンポン駅に行く  うん、めんどくさい。100バーツちょいで安いんだけど。めんどくさい。エアポート・レール・リンクも空港路線だから人乗ってこないのかなと思ったけど、土曜の10時くらいで、とまる駅ごとに人が乗ってきて、だいぶすし詰めだった。しかも重い荷物を持ってる旅行者にとってきつい。
また、乗り換えも駅を出て結構あるく。だるい。しかも、ARL、MRT、BTSと会社の違う路線を使うので毎度切符を買うのもめんどい。BTSにいたってはコインでしか切符販売機で買えないというので、SUICAのようなものを窓口で買った。これもMRTとBTSで両方別々に買わなきゃいけない、今のところ。
くまもん仕様のラビットカード（BTS用のSUICA）があるらしい。世界のくまもん。
ホテル Bangkok Hotel: Compass SkyView Hotel | Compass Hospitality</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【SFC修行&#39;17】 第一章 ジャカルタ編</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/2017-sfc-jakarta/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/2017-sfc-jakarta/</guid>
      <description>前回の方針より、プレミアムエコノミーで東南アジア路線を狙う。幸い、バンコク・シンガポール・ジャカルタとオトクな運賃となっていたので購入した。
ジャカルタは今まで一度も行ったことがないし、インドネシアという国も行ったことがなかったのでジャカルタにプレミアムエコノミークラスで決定。旅作（ホテルパッケージプラン）で購入した。
航空券 ちなみに渡航地で2泊以上滞在するプランだと、プラス1万円くらいで国内乗り継ぎができる。つまり、単に羽田 - ジャカルタ往復ではなく、那覇出発の羽田経由でジャカルタを往復することができ、プレミアムポイントもさらに貯まる算段。しかも、すばらしいことはこの国内乗り継ぎ線は片道でたった5,000円なのに積算率が100%というメリットがある。
 羽田 - 那覇（旅割28） ￥14,390 那覇 - ジャカルタ(海外旅作プレエコ) ￥143,720 那覇 - 羽田（プレミアム旅割28） ￥24,390  というわけで旅作で那覇発のジャカルタの航空券を発券し、那覇行きと羽田行きのチケットを別途買う。まぁ無駄に沖縄に行かなければならないが、乗り継ぎ線の圧倒的PP単価は魅力的なので仕方がない。
沖縄タッチ 会社を午後休して、16時くらいのフライトで那覇に向かう。
那覇に着くと19時くらい、もう外も真っ暗だ。羽田へのフライトまで2時間を切ってるので市内へ出るのも少し時間が足りない。到着ロビー1Fに（ゴールドカードを持ってれば入れる）カードラウンジがあるので、ちょっと見学してみるが、まぁせまく息苦しいラウンジだった。グアバジュースがあったので飲んだ。おいしかった。
フードコートで無駄にソーキそばを食べる。せめてものあらがい。
そのままに２時間潰して搭乗。羽田に着くと23時過ぎ。行って戻るだけだから大した事ないだろうと高をくくっていたが、かなりこたえる&amp;hellip; さいわい、ジャカルタへのフライトは翌日なので今日は帰って寝れる&amp;hellip;
初プレミアムエコノミークラス 翌10時のフライト。プレミアムエコノミーなので、ANAラウンジを利用でき、ゆっくり搭乗できた。
ジャカルタ行きはさすがビジネスの街なのかスーツの姿の人が多かった気がする。プレミアムエコノミーの席もちょいちょい空いていた。
プレミアムエコノミークラスの最前席のシートを予約したのだけど、とても良かった。めちゃめちゃ足元ひろーい！すごーい！たーのしー！
ただモニターは肘掛けに収納式なので離着陸時はしまっとかないといけない。別に見たい映画もなかったのでずっと閉まったままだったが、USB給電の差込口がモニターに付属していたので、閉まったままだと充電できないのが残念。
食事はエコノミークラスと同じ。どうでもいいけど、なんでANAはいつも蕎麦を出すのだ！めんつゆ開けるのめんどくさい。
スカルノ・ハッタ国際空港到着 ちょっと前まではインドネシア入国にはビザが必要だったらしいけど、今は観光目的だったらビザは免除されている。僕の前のおっさんたちは日本人だったけど、たぶん何回もジャカルタに訪れているから観光と思われなかったのかビザ取ってこいと戻されていた（そんなことあるのか&amp;hellip;）。自分はすんなり通れたけど。
無事、到着ロビーについて、お決まりの国際キャッシュカードによるインドネシアルピアの入手と現地SIMカードの購入をする予定だったが、まず空港に使える無料WiFiがない。くそか！到着ロビーにATMが見当たらない。くそか！え、ルピアなかったらSIMカード買えないじゃん。いろいろ回ったけど見当たらない。くそか！
たまたま財布に日本円、6千円があったので、両替でルピアに変えて、SIMカードを購入する。2GBで1,800円くらいだった。まずまずかな。そこで気づいたけど、到着ロビーにないなら2階の出発ロビーにあるんじゃね？と思ったけど、いっぱいあった。だから焦らなくても大丈夫。
現金とネットを入手できたので、安心して市内のホテルへ向かう。不幸なことに空港から市内への電車はない。なのでタクシーを手配する。安全のためにシルバーバードという高級タクシーで移動したが、ホテルまで2,500円程度だったので、まずまずかなと思う。
インドネシアルピアの単位 100インドネシア・ルピアがだいたい1円なので、1000円が10万ルピアになる。まぁ単位がでかくなる。ゼロを2つとればいいのだけど、瞬時に出来ない。また10万ルピアってのはどうやって英語で発音するのか？ワン・ハンドレッド・サウザンド・ルピアと言えばいいのか、わかりにくい&amp;hellip;と思っていたら、現地の人はサウザンドは言わずにワン・ハンドレッドとだけ発音するらしい。
しかし、これまた理解するまでが遠い。ワン・ハンドレッドと言われたら、ワン・ハンドレッド・サウザンド・ルピアのことだから、10万ルピアってことだから、ゼロ２つとって1000かー、なるほど！みたいな、長いよね。って思ったけど、ワン・ハンドレッドって言われたらゼロ一つ足せば日本円になるんだと理解するほうが早い。
ジャカルタの渋滞 ジャカルタ市内は地下鉄がないので、基本タクシー移動になる。東南アジアのタクシーと聞くと、ぼったくりのメーター使わないってイメージだが、この青色のブルーバードタクシー（上位の黒塗りのシルバーバードもある）グループはちゃんとメーターを使う。すごーい！
気をつけないといけないのは、車体は青色だけどブルーバードタクシーグループとはまったく関係ないぼったくりタクシーがある。運悪く、夜の視界の悪いときに間違えて乗ってしまい、普通なら600円ぐらいでいけるところを3,000円と言いやがる。3,000円あればシルバーバードで空港まで行けるぞ、くそが！と思って1,000円！1,000円！1,000円！と言ったけど、結局2,000円払うことになってしまった&amp;hellip;いたい勉強代だ。
あと、バイタクとかもあるのだけど、夕方のラッシュとかになるとこんな感じで全く前に進まない。おもしろいくらい全く進まない。
そうゆうときはトランスジャカルタというバスなんだけど、専用道路を走るバスがあるので、それを使うと便利かもしれない。とはいえ、ブルーバードタクシーで渋滞にハマっても5、600円くらいでどこでもいけるので、まぁいいかな&amp;hellip;
ジャカルタ観光 ジャカルタ大聖堂 オランダ統治時代に建設されたカトリックの協会。
荘厳な造り。
中身もいい感じに涼める。
イスティクラル・モスク ジャカルタ大聖堂の隣りにあるアジア最大のモスク。
中は裸足になって入らないといけない。露出が激しい格好をしていると浴衣みたいなものを渡される。
中に入ると外人さんは名前とか宗教とか記帳させられる。記帳するとなんか分からないまま、白人のおばさんとカンボジアのおねーちゃん２人の組でガイドが始まった。 ちなみに、上記のオレンジ色のマスが一人用のスペースでマスの向きは聖地エルサレムに向いてるそうだ。さすがイスラム教。あと隣にキリスト教の建物があるけど、『私たちは互いを尊敬しあって仲良くやってます』と説明していた。昨今のイスラム教に対する不安・誤解を解くためにも、こうゆうかんじで無作為に外人選んで無料でガイドしてんのかなと思った。
ドーム内部から見た感じ。本堂の方はイスラム教徒以外は入れないっぽく二階から説明を受けるだけだった。とりあえず、こうゆうガイドみたいなものをあまり受けないのだけど、たまにはいいもんだと思った。
独立記念塔 (モナス) モスクからわりかし近い独立記念塔の公園だが、なんしかここまで来るのに時間がかかった。
見ての通り、中心の塔までやたら遠い。さらに四方を柵で囲われていて入れる門も限られているので、まず公園内部に入るために周りをだいぶ歩いた。しんどかった。
スケールがでかいといえば表現はいいが、まぁ塔以外なんもない。
屋台というか、マーケットみたいなものが併設されている。怪しいもんが多かった。
徒然なるままに&amp;hellip; 何みとんじゃいわれ！痩せこけた猫多かった気がする。
バジャイ（三輪タクシー）。こーゆの多いよね、東南アジア。
バイクも多い。UBERのバイタクもあった。
ジャカルタ大聖堂の脇にあったなんか。
モスク横の道。ちょっと危険臭だったな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【SFC修行&#39;17】 序章 メリットと方針編</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/2017-sfc-intro/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/2017-sfc-intro/</guid>
      <description>年始の抱負にSFC修行することを宣言したので、SFC取得するために頑張っていこうと思う。SFCとはANAのスーパーフライヤーズカードのことで、このカードを持っているということは上級会員の資格があることを意味する。
特典 そのメリットに関しては下記サイトで確認できるが、個人的な印象について記述しておこう。
 スーパーフライヤーズ会員の特典 ｜ANAマイレージクラブ  こうゆうの。
 プレミアムメンバー専用サービスデスク ラウンジの利用 座席クラスのアップグレード プレミアムエコノミーへの変更 国内線座席指定の優先 予約時の空席待ちの優先 特典航空券の優先 優先チェックインカウンター 手荷物受け取りの優先 手荷物許容量の優待 専用保安検査場の利用 優先搭乗の案内 空港での空席待ちの優先お取り扱い アップグレードポイント フライトボーナスマイル etc&amp;hellip;..  ラウンジの利用 一番わかりやすいメリットかもしれない、ラウンジの利用。SFCをゲットすると、エコノミークラスであってもビジネスラウンジを利用できる。羽田国際空港のANAビジネスラウンジを利用したことがあるが、すごく混雑していて、まぁたいしたことないカレーを食べてこんなもんかと思ったことがある。羽田に関してはスターアライアンス各社の共有ラウンジとなっているので、人が多いのも仕方がないかもしれない。
しかし、例えばタイにANAのエコノミー航空券で行ったとしても、バンコク・スワンナプーム国際空港のタイ航空（他、スターアライアンス）のラウンジが使用できる。グリーンカレーとか食べれたりして、普段とは違う体験ができるかもしれない（普通のカレーがグリーンになっただけかもしれない）。なので、個人的にはいろんな航空会社のラウンジを体験したいというモチベーションがある。
プレミアムエコノミーへの変更 搭乗する機体にプレミアムエコノミーの空席があると、SFC会員は追加料金なしで変更できる特典。先日プレミアムエコノミークラスに初めて乗ったが、とても足元が広くて（最前列）、これは普通にビジネスクラスなんじゃないかと思うくらいだったので、この特典は嬉しい。
特典航空券の優先 去年くらいあたりからマイルを貯めてファーストクラスの特典航空券を利用したが、まぁー、予約が取りにくいというデメリットがある。前述の特典航空券を予約したときも半年後の予約がやっと取れたくらいだ。というのも上級会員が予約するために下級会員は待たなければならないということ。資本主義は冷酷だ。というわけで、今後もマイルが貯めていくとして、貯めたところでマイルが使えないっていうのもアレなので、この特典はありがたいことだ。
そんな感じであとほかにも地味に嬉しい特典が盛りだくさんだ。優先チェックインとかもあるけど、いつも機内持ち込みのパックパック一つで自動チェックインしているので個人的に興味はない。まぁ、これらの特典は一度条件を満たせばカードの年会費を払い続ける限り永久に続く。
獲得 このSFCを発行ができる権利は、ANAのプラチナムメンバー以上であれば可能だ。そして、このプラチナムメンバーになるためには、プレミアムポイント(PP)を1年で5万PP以上獲得する必要がある。
PPはマイルに似た単位だが、一年経つとリセットされる。また航空券のクラスや路線に関して倍率が決まってたりするので、サイトで確認してみるとよい。
 ANA SKY WEB ： ANAフライトマイル・プレミアムポイントシミュレーション  例えば、最近ANA香港線がセールで4万円くらいで購入できるが、それで得られるPPは片道で820PPしかない。このケースで5万PPを貯めるためには31往復もしなければならず、1往復4万円としても124万円もかかる。効率が悪すぎる。一般的なSFC修行僧はだいたい40~60万円くらいで達成するそうだ。
大事なことは2つ！
 国内路線はPPが2倍、東南アジア・オセアニア路線は1.5倍、それ以外は1倍。 クラス・運賃倍率、に気をつけろ！プレミアムエコノミーは常に100%  路線によって倍率が違う。国内路線が2倍で効率が良いので修行僧はよく羽田 - 那覇間を往復する。また航空券は高いほど積算率が良いので、国内路線のプレミアムクラスだと125~150%。そのため修行僧はよく羽田 - 那覇間をプレミアムクラスで往復する。
方針 というわけで、何度も沖縄を往復するのは嫌なので、できる限り海外旅行をしたい。それも倍率のいい東南アジア・オセアニア路線がよい。運賃クラスもプレミアムエコノミークラスがよい。たまに格安セールのビジネスクラスだと運賃は安いが、積算率が70%な時もある。ビジネスクラスなのにプレミアムエコノミーよりもPPが獲得ができない事態になる。なので、プレミアムエコノミーがセールの時を狙うのが無難だ。
レッツ・エンジョイ・SFC修行2017！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>メルボルンに出張してきた</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/melbourne-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/melbourne-2016/</guid>
      <description>このところ立て続けに海外旅行にいっているが、今回は出張である。副題にあるカンファレンスに参加してきたのだ。ゆえに航空券・ホテル手配など会社の総務さんがしてくれたので楽だった。しかし、これが気を抜いた状態で海外に行くことになり、今回とんでもない大ポカをしてしまうのだった。
ちなみに、このブログは貧乏人が背伸びして贅沢しつつもコストは抑えて海外旅行を楽しむブログを目指しているので、テックな話は以後、出てこないのでよろしくお願い申し上げます。カンファレンスレポートは会社のエンジニアブログにあげると思う。知らんけど。
航空券選び オーストラリア・メルボルンで開催されるカンファレンスなので、日本から都合の良い便がない。ジェットスターにメルボルン直行便があったかと思うが（LCCだし）、たいていは乗り継ぎをしなければならない。
総務さんからいくつか航空券のプランを提示してもらったのだが、カンタス航空で羽田からシドニー経由で、そこからメルボルンに乗り換えるというスタンダードなプランがあった。しかし、南半球に詳しくないt32kは「カンタス？どこのLCCだよ！？」と聞きなれないのでソッコー選択肢から外したが、なんてことはない由緒あるオーストラリアのフラッグ・キャリアであった(^q^)
 オーストラリアで最古の航空会社である。世界ではKLMオランダ航空、アビアンカ航空に次いで3番目に古く、また英語圏で最も古い航空会社である。オーストラリアのフラッグ・キャリアとして知られる。 - カンタス航空 - Wikipedia
 「Queensland and Northern Territory Aerial Services Ltd」 (QANTAS) でカンタスらしい。フラッグ・キャリアなら「オーストラリア航空」とかにしようぜ&amp;hellip;
といわうけで、タイ航空で羽田、バンコク経由でメルボルンを目指す航空券にしてもらった。タイに向かう分、西へ迂回する感じになるが、タイ航空は今年利用しているし、乗り継ぎのことを考えるとスワンナプーム空港も多少馴染みがあるので、タイ航空のチケットをお願いしたのだった。
チェックイン 旅行系ブロガーを目指しているが、ANA以外あまり乗ったことのないペーペーである。乗り継ぎもしたこともない。しかもANAではチェックイン・カウンターに並ぶのが嫌なので事前に情報を入力して自動チェックインを利用しているので、いつもメールでモバイル搭乗券をもらっている。だから、普通のチェックインもあまりしたことがないし、そもそもチェックインってなんだよって気分である。旅の始まりから不安ばかりである。
Wikipediaによると搭乗手続き(チェックイン)と呼ばれるタスクは以下のようなことらしい。
 航空券の有無の確認 本人確認
 最終到着国の入国資格確認 手荷物の確認 乗客の状況確認 座席の確定 マイレージの手続き 搭乗券の発行  なるほど。今回は会社からeチケット控えをもらっているので、搭乗券を発行してもらわなければならない。タイ航空のカウンターはちょいちょい並んでいる。みんな日本人。なんでそんな大きな荷物みんな抱えているんだ。
羽田 - バンコクとバンコク - メルボルンの搭乗券2枚をカウンターでもらう。最初に2枚の搭乗券をもらうので、特に乗り継ぎ先のバンコクでは手続き必要ないとのこと。ただトランスファーのとこ行けとのこと。
タイ航空（to バンコク） 機体はB747で機材古めだけど、やっぱりジャンボジェット機なので、エコノミー席も気持ち広めな気がする。僕の座席周りの担当の客室乗務員が、オラオラ系のおばちゃんで、「ほら、サンドイッチだ！サンドイッチどや！」、「朝飯だ！シート戻せやー、ほら、シート戻す！」みたいな感じだった。ANAとは違い大味な対応でビビるｗ
あと朝食の選択で、そのおばちゃんが「A魚〜A魚〜」（原文ママ）って言っていて、「じゃあBなによ！」って聞いたら、「ハ？何言ってんだおめぇ？」みたいな顔されて魚の朝食をもらった。他の乗務員が言ってたのを聞いてると、「オムレツ or フィッシュ」って尋ねてたので、たぶんあのおばちゃんは「エッ(グ or) さかな」と聞いてたのだなと理解した。ちょいちょい日本語混ぜてくんなや！紛らわしいやんけ！
ANAとのコードシェア便だからなのかタイ航空なのに機内食が微妙な日本食でまずかった。
タイ航空（to メルボルン） 早朝にバンコク・スワンナプーム空港について、トランスファーカウンターを目指す。EASTとWESTの２つがあって会社ごとに別れてるらしいが、タイ航空はお膝元なので東西どっちでもいいっぽい。イミグレに向かう他の乗客とは違う、乗り継ぎに向かい、保安検査をして、3Fの出発ロビーに向かう。やってみると案外簡単なものだった。
時間になったのでメルボルン行きのゲートに向かう。あんまりアジア系の人いなくて心細い。B777で機材新しめ。席はガラガラでみんな好き勝手席移動し始める。輩っぽい人たちに周りを囲まれて怖かった。ちなみに、この路線にはAirbus社の最新機A350が導入予定とのことで、もうすこしスケジュールが後だったらなーとちょっと悔しい。
今回の客室乗務員の人はすごく笑顔の素敵な人だったので、僕の中でのタイ航空の株が急上昇である。これぞ微笑みの国タイだ！コップンカー！！！機内食もガパオライスっぽいものが出たりしてよかった。ちなみに、真ん中奥の小鉢は豆腐の味噌あえではない。ココナッツプリンのマンゴーソース添えだ。
オーストラリア入国 自宅を出て24時間経ってもまだホテルに着いてない。だるい。あとオーストラリアの入国審査は世界一厳しいらしいとかで、ｶﾞｸｶﾞｸﾌﾞﾙﾌﾞﾙである((((；ﾟДﾟ))))
案の定、長蛇の列で気が萎えていたところに、係の人が「お前、日本人か？ならこっちのブルーチケットのほうが早いぞ！」って言ってきて、ブルーチケットってなんだよ、タイ航空の搭乗券パープルだぞ。ほんとかよ！ってたじろいでいたら、「君が並ぶのが好きならいいんだけど、とりあえずトラストミー」とかゆうもんで、半信半疑で並んでみた。
 オーストラリア入国審査が大幅短縮！超ハイテクな無人入国管理スマートゲート | オーストラリアNOW トラベル ～オーストラリア旅行情報サイト  あとで調べたのだけど、今年の６月からePassportの日本旅券を持っていると入国審査が簡略されるのである。キオスクみたいな端末で、パスポート入れて、結核になったことあるかー？犯罪歴あるかー？アフリカ最近行ったかー？みたいなこと質問に答えるとブルーチケットが発券されて、それを持って進んで写真を通るとゲートが開くシステム。最速だ！
それが終わると税関なのだが、やっぱり食べ物系の持ち込みが厳しいらしく、たくさんの人かスーツケース開かされてた。ぼくは普段使いのリュック一つだけなのでスルーされたけど。
メルボルン空港から市内へ さて、空港についてからは慣例行事である観光者用のSIMをゲットする。ググるとOPTUSって会社のが良いらしくて、到着口、目の前に店舗もあったが、なんか閉まってる。「すぐ戻る」と張り紙がされていたので、先にmykiというメルボルンのSuicaみたいものを手に入れる。「Unfortunately、売り切れなのよね」と観光案内っぽいところのおねーさんに言われる／(^o^)＼</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マレーシアに旅行してきた</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/your-name/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/your-name/</guid>
      <description>今年はタイに行ったので、個人的に海外旅行はもういいかなと思っていたが、半年に一回のANAスーパーセールがあり、マレーシア・クアラルンプールが航空券・ホテル代込みで4万円とかだったので勢いで買ってしまった。結局いいホテルに変更して航空券・二泊朝食付きで8万円になった。
去年、シンガポールに行ったときは、友達がタクシーで国境を超えてマレーシア・ジョホールバルに行ってたのを羨ましく見ていた（原稿書いてた）のもあり、マレーシアは行ってみたい国の１つだった。
羽田空港国際線出国手続き（北） 羽田 - クアラルンプール線なので、羽田空港国際線ターミナルを利用する。モノレールなどから普通にエスカレーターで上がり導線通りに行くと、出国手続きは中央側を利用することになるが、向かって左側に進むと北側出国手続きもある。中央側が混んでいても、ここはたいてい空いているのでスイスイいけるのでおすすめ。
 フロアマップ | 羽田空港国際線旅客ターミナル  自動化ゲート 北側の保安検査は空いているので、出国手続きもたいていスイスイ行けるのだが、今回は出国手続きだけが、なぜか並んでいた。そうゆうときは自動化ゲートがおすすめ。パスポート置いて指紋認証すれば行列を横目に圧倒的速さで出国手続きを終わらせることができる。
 法務省：自動化ゲートの運用について  ただ、問題なのは出国・入国スタンプを押してもらえないので、海外で後払いのクレジット保険のお世話になる時、海外に滞在して期間を証明するのにスタンプを利用できなくなるので、有人窓口が空いているのなら、そこを利用しておいたほうがベターだろう。
ちなみに、僕がカナダにワーホリに行ったときは海外転出届を出していたが、帰国したときに自動化ゲートを通ってしまい、地元の町で転入届がうまく受理されないってこともあった（結局受理されたけど普通は入国スタンプの日付を見て転入日を証明するらしい）。
羽田空港国際線スカイラウンジアネックス なんかしらのゴールドカードを持っていると利用できるカードラウンジが国際線の方にもある。これもまた立地の問題で、中央のスカイラウンジはいつも激混みのとのことで、北側にあるもうひとつのスカイラウンジアネックスを利用した。ここは別にイヤホンつけなくても気にならないくらい静寂なラウンジだった。とりあえず羽田空港国際線は北ポジションと覚えておこう。
ボーイング 787-8 あとで気づいたけど、羽田 - クアラルンプール線は2016年10月末からの新規就航で機体もB787ということらしい。今回は普通のエコノミーだけど、まぁ機内環境は最新なのでよかった。
KLIA（クアラルンプール国際空港）サテライト (この写真はKLIAからサテライトへ行く側)
KLIA空港では日本のLCCじゃない航空会社はサテライトの方に着くらしい。サテライトってことで、KLIAの本体の方に行くのに無料の電車に乗らなきゃいけない。空港到着後、人の流れにのって歩いてもイミグレらしきところはなくて焦ったけど、そうゆうことらしい。ビビらないでおこう。ちなみに、LCCが到着するのはKLIA2。
KLIA Ekspres 空港から市内へはKLIA Ekspresという特急があって、ほんと空港ー市内の駅をダイレクトに結ぶので速いしシンプルで間違いがない。ちょっとバスとかに比べると高いが、事前にWebサイトからチケットをMaster Cardで購入するとなぜか20%割引になる。往復で80RMということで、日本円で2000円くらい。まぁそんなものだろう。
 KLIA Ekspres - Kuala Lumpur’s fastest airport transfer  Webサイトから購入すると、QRコード付きのPDFが発行されるので、それを印刷するか携帯で表示して改札で読み取らせるだけでいい。行き帰りのチケットは別じゃないし、時間指定も席指定もないので、QRコードひとつだけでやりくりするのが不安だったが、まぁ考えてみればそのほうが合理的だなと思った。ついSuica的なノリで押し付けるとうまく読み取れないので、ちょっと浮かせてセンシティブな感じで読み取らせよう。
KLCC Mandarin Oriental 泊まったのはマンダリンオリエンタルホテルなのだが、クアラルンプールの高級ホテルは世界的に見ても安いらしい。東京で同ホテルを予約すれば6万くらいだが、クアラルンプールなら2万円くらいということでお買い得である。
プールやテニスコートもあった。贅沢した。
朝食はマレー系料理がメインだったのか、これ辛いの？甘いの？これ炭水化物なの？みたいな戸惑いがあり、とりあえず全部皿にのせてみたが腹がものすごくいっぱいになってしまった貧乏人である。
ペトロナスツインタワー ホテルの近くにはクアラルンプールのシンボリックな建築物であるペトロナスツインタワーもある。ギンギラギンでとんがっていてかっこよかった。ただ貧乏人は見上げることしかできないのです。
KLCCパーク タワーふもとはスリアKLCCというモールとKLCCパークがあり、KLCCだけで一日過ごせると言っても過言ではない。
Marini&amp;rsquo;s on 57 せっかくKLまできて、ペトロナスタワーを下から見て満足できるかい！と思い、隣接するビルのバーに行ってきた。ほんとペトロナスタワーの横のビルの57階なので間近に見ることができる。
ただ自分はお酒も飲めないし、一人でバーにも行ったことなかったので、写真撮ったあとは手持ち無沙汰限界だった（無茶しやがって..）。しかもガラス曇っててちゃんと撮れないというね&amp;hellip;
予約すれば？もうちょっと早くいけば？奥に半オープンなスペースもあるので、そこならもうちょっと綺麗に撮れただろう。
ちなみに、56階には日本食レストランのNOBUというお店があり、一階のエレベーターのところで、誘導係りに『NOBU?NOBU？』と聞かれて、『俺KOJIだし、NOBUじゃねーし！』と思っていたが、レストラン利用かバー利用かと尋ねてるだけなのでキレないでおこう。
Bukit Bintang スカイウォーク KLCCとブキッビンタンがクアラルンプールの2大繁華街？みたいな感じなのだが、肝心の両地域を結ぶアクセスがあんまりよくない。ということで、KLCCコンベンションセンターからブキッビンタンのパビリオンモールまで空中歩道がある。屋根とクーラーがあるので炎天下でも雨の日でも大丈夫だ。ちょっと距離はあるがいい運動だと思って歩いてみるといい。ちなみにWithings Goによると、普通は1日5000歩も満たない僕が、観光した2日とも1.5万歩ほど歩いていた。
アロー通り・チャンカット ブキッビンタンにはおいしい屋台街みたいなところのアロー通りと、欧米人もよくいるオシャレなバー街のチャンカットがある。まぁやっぱり一人なので、アレも食べたいコレも食べたいとなると多めに頼みすぎちゃってほとんど残した。でも美味しいと思う。チキンライスはちょっとシンガポールのとは違うような気がした。
プリペイドSIM そういえばSIMを買ったのだけど、MaxisのHOTLINKってのが大手っぽくて、ググってもいっぱい出てきたので、それにしたけど、現地ついてから、CMや屋外広告でやたら『yes』というブランドを見かけたので、これが一番熱いのかもしれない。今度来たときはコレ使ってみよう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>タイに1週間旅行してきた</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/tg676-bangkok-narita/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/tg676-bangkok-narita/</guid>
      <description>ここのところ、ずっと人生に生きる意味を見出せなかったのだが、とりあえず航空マイレージでも貯めておくかと思い、TOMOE I/O 2015でも『マイルの貯め方』みたいなLTをしたのだった。
その時のゴール設定は『ANAマイル特典航空券でヨーロッパファーストクラス往復』だったわけだが、欧州（Zone7）にファーストクラスで行くためには、Low/Regularシーズンで、16.5万マイル必要になる。地球何周分だよ！って感じだけど、とりあえずコツコツ貯めていたのだった。
8万マイルまで貯まったところで、過去に貯めたマイルが期限切れになってきて、このままではジリ貧ということで、ヨーロッパじゃなくても、もっと近場でいいからファーストクラスに乗りたいと思って、今回の旅行先であるタイに決めたのだ。タイに行きタイとかじゃなくて、特典航空券で行ける範囲ありきの旅行だった。
調べてみると、片道ビジネス・片道ファーストなら、8万マイルちょっとで収まった。これで念願のファーストクラスだと思ったが、ANAのファーストクラスシートを確認して貰えれば分かるのだが、これまんま漫画喫茶のブースじゃんね？ってのが僕の第一印象だった。
もちろん、ハードじゃなくてソフトであるサービスも含めてファーストクラスだが、もうちょっとラグジュアリー感が欲しい。
 ロイヤルファーストクラス | タイ国際航空  ということで、同じスターアライアンスメンバーのタイ航空のファーストクラスの方に乗ってみようと思った。上記のサイトを確認してみると、どうやらB747とA380のファーストクラスがあるらしい。B747はちょっと古めで、A380のほうが新しい機材となっている。しかも、2階建てのA380には乗ったことないので、こっちがいいと思い決めた。
フライト  NH849 4&amp;frasl;21 羽田(00:25) - バンコク(05:00) B787 TG676 4&amp;frasl;27 バンコク(07:35) - 成田(15:45) A380  支払い  必要マイル数 82,500マイル 支払い総額 8,550円（燃油サーチャージ、税金等）  行きのビジネスクラスはB787で、羽田発。そもそも、B787にはファーストクラスがないので、往復でファーストクラスじゃなくてもあきらめがつく。というか自分に言い聞かせる。前にビジネスに乗った時はスタッガード配列だった気がするけど、今回のは普通に横の人が見える配列だったのがちょっと残念だった。
Royal First Class - Thai Airways というわけで最終日。バンコク市内のホテルから朝の5:00にGrabタクシーでスワンナプーム国際空港へ向かう。
ターミナルに着いたけど、プレミアムチェックインサービスがどこでやるのか分からなかった。掲示板の案内だとH/Jの列ってあったけど、行ったらエコノミーしかなかった。で、うろうろしてたら、どうやらタイ航空のファースト・ビジネスクラスのチェックインは左端のA/B 列らしいということだった。ちねみにタイ航空では、ファーストクラスのことをロイヤルファースト、ビジネスクラスのことをロイヤルシルクって呼ぶらしくて、A/B列に来ても、よくわからなくてビジネスクラスのほうでチェックインしてしまい、『あなたファーストクラスだからあっち！』みたいなこと言われた。逆を言えば、タイ航空のビジネスクラスのチェックインもなかなかである。
プレミアムチェックインってのは、ファーストクラス専用の窓口でパスポート渡すだけで、なんかうまいことしてくれる。んで、専用の保安検査口を通ると、カートでファーストクラスラウンジまで送ってくれる。途中、ビジネスクラスのラウンジっぽいとこを横目に颯爽とカートで突き抜けるのは良かった。
ラウンジに着くと、美人なおねーさんたちに囲まれてウェルカムされる。こーゆの慣れてないので、だいぶキョドった。席に座ると、朝食と飲み物をオーダーする。タイのお粥みたいなのを食べた。まぁ、ラウンジ自体は普通だけど、ここでは希望すると無料で一時間のスパを受けれるらしい（ビジネスクラスだと30分のフットマッサージだとか）。搭乗までなんやかんや2時間切ってるし、頼まなかったが、機会があればまた。
搭乗時間になったのでC7搭乗ゲートに行く。
A380ｷﾀ━━━━(ﾟ∀ﾟ)━━━━!! 2階建てｷﾀ━━━━(ﾟ∀ﾟ)━━━━!!
ファーストクラスは、あのおでこの部分の2階に乗るっぽい。
中はこんな感じ。
大きいTVがありました。機内で『007 SPECTOR』を観て、「俺は世界を股にかけるジェームズ・ボンドだ！」と一人で舞い上がってた。
リクライニングシートもバッチリだった。
また朝食が出てきた。朝食なので軽い感じのものだった。
全然うまく取れてないけど、トイレもめちゃ広かった。エミレーツ航空だと、このスペースはシャワールームだとか。
２階建てということで、当たり前だが階段もある。
数人くらいしか乗ってなかった。
というわけで、あっという間に成田空港到着。今までビジネスクラスでも普通に快適だし十分でしょ！と思ってたけど、今回ファーストクラス乗って段違いだと理解した。スペース的に機内にいる感じがしない。ほんと良い意味でどこかのビルの漫画喫茶にいて、映画2・3本観てたら着いてたって感じだ。楽ちん。
あ、タイも良いとこでした。
世界一わかりやすい！一夜漬けタイ語posted at 2016.4.29藤崎 ポンパン,早坂 裕一郎
TLS出版社
売り上げランキング: 10180</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>シンガポールに1週間旅行してきた</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/jsconf-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/jsconf-2015/</guid>
      <description>昨年の下記カンファレンスに友人たちが参加していたのをバンクーバーから羨ましく思っていた。今年こそは行きたいと思い、ピクグリのお友達とカンファレンス参加もかねて1週間ほどシンガポールに旅行した。
 JSConf.Asia Singapore 2015   11月15日(日) NH843 羽田(00:05) - シンガポール(06:35)  シンガポール・チャンギ国際空港に着いた。ここの空港は入国審査前にいろいろショップがあるので、両替とかしたりして、入国審査の混雑を華麗に回避。
シンガポールのSuicaであるez-linkカードを購入してMRTに乗り込む。空港から市内に向かう場合、タナ・メラ（Tanah Merah）の駅で乗り換えしないといけない。これ知らなくて、ボーッとしてたら空港に逆戻りしたｗ
チャイナタウン付近のHotel 1929に今回は泊まる。ホテルは小さいけど、おしゃれだったし立地も良かった。朝6時に空港到着でMRTでも数十分で市内へ行けたので、当然朝早くてチェックインできなかった。荷物だけ預けて街を散策。
MRT構内も広くて、明るくて、清潔で良い。エスカレーターのスピードが日本よりも速くてちょっとビビる。
こうゆう奇抜なビルもある。日本も地震がなければなぁ。
チャイナタウンのなんかの通り、活気があって良い。
夜飯はクラーク・キーエリアで食べる。水辺のエリアで雰囲気もあって、シンガポールでここが一番好きだったなぁ。
ベトナム料理っっぽい。この揚げパンみたいなのおいしかった。
翌日、今回のJS/CSS Confのカンファレンスに合わせて、地元のMeetupもいくつか開催される。それら一連のイベントの事前登録をThe Working Capitolという、コワーキングスペースでした。
コワーキングスペース以外にもシンガポールにはリモートワークできる居心地がよさそうなカフェがいっぱいあった。ここはOpen Book Cafe。本屋とカフェが併設されている。
夜飯は、マックスウェル・フードセンター。シンガポールには、こうゆうホーカーズと呼ばれる半屋内のフードコートがある。
海南鶏飯（チキンライス）おいしい。
今回のカンファレンスの会場、Red Dot Design Museum Singapore。赤い。
初日は、CSS Conf.
会場はこんな感じ。椅子がずらーっと並んで、サイドに丸テーブルがあった。
昼飯の時間。このほかにもエスプレッソマシンとバリスタがいて、美味しいラテが飲めたのはポイント高かった。
れーじー。
会場後方から。北米のカンファレンスと比べるとすこし小さいかな。
初日の戦利品。
なぎ払え！！！メジャーなマリーナベイサンズ。でかい（小並感）。
マーライオン。ただでさえ、ショボいと噂なのに、僕が行ったときは土台まわりを工事していて残念さマシマシである。
マリーナベイサンズ側からシンガポールを望む。香港っぽい。
調子乗って、最終日は飛び入りのLTとかもした。
最終日は名物のカヤ・トーストを食べたが、卵はいらないかな。
 11月23日(月) NH802 シンガポール(06:30) - 成田(14:20)  朝の6時出発だったので夜まで遊んで、そのまま空港で朝まで時間潰そうとしたが、だいぶしんどかった。汗でべとべとだったので、チェックイン受付直前に入ったラウンジのシャワーが人生最高だと感じるほどだった。もう良い大人なので、ちゃんとホテルに泊まって早朝タクシーで行けばよかったと後悔した。まぁこれも良い思い出。
しかし全体的には今回の旅はとても快適だった。自分的に東南アジアのイメージは最初に行ったフィリピンだったので、シンガポールもそんな感じだろうと思ってたけど、ぜんぜん都会、英語の通じる多民族国家日本みたいな感じだった。来年はシンガポールからリモートワークってのもありかなと感じた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webエンジニアからみたカナダワーキング・ホリデー</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/c32k/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/c32k/</guid>
      <description>実際のところ、ワーキングホリデー期間はまだ8ヶ月間残ってるのだが、今年5月に歯が欠けて直すのに2、3千ドルかかるっぽいことを歯医者に言われて、就活もうまくいってなかったところ、心が折れてバンクーバーから日本におめおめ帰国したのだ。
歯は欠けたのはイレギュラーなこととはいえ、目標であった海外就職も叶えることができず、不甲斐なさで一杯だが、就活になぜ失敗したのか自分なりに省みることにする。
ビザ ※ 2014年度のカナダ・ワーキングホリデーについて述べています。異なる年度、異なる国では制度が異なる可能性があります。
ワーホリは30歳までと言われているが、正確には31歳の誕生日を迎えるまでにWebからの申請が受理されればいい（入国してなくてもいい）。申請が受理されてから1年以内に入国しないといけない。僕の場合、2014年6月に31歳になったので、その前の2014年3月に受理してもらって、それからフィリピンに語学留学いったり、まずはカナダで観光ビザで入国したりして、2015年2月にワーホリビザで入国した。なので、ワーホリ期間中に32歳になった。
ワーキングホリデーというのは就労ビザ同様、ほぼ職種の制限なしに１年間働ける権利なのだが、なんにもなしの状態から国外で働くよりもワーキングホリデーがあるのは圧倒的アドバンテージがあると思っていた。アドバンテージがあるのはなんもなしの人と比べてであって、ワーホリでWebエンジニアとして就職を得るには永住権もち、つまりカナダ国民と戦わなければならない。
企業側からみても、ワーホリ後に就労ビザ申請の煩雑な手続きと申請料を払わなければならないので、わざわざビザなしの奴を雇う道理はない。ましてや、日本人でも知ってるような現地の大企業、人気企業なんかは当然応募者多数なのでワーホリのやつなんかは取らないと言ってもいいだろう（AmazonとかHootSuiteとか応募したけど、ずっとUnder Reviewのまんまだったorz）。
 Startups in Vancouver • • Vancouver Startups List  現地のスタートアップに応募した時、面接を組んで貰えることになってやったー！と思ったが、あとからメールで『キミ、永住権持ってないんだね、ごめん無理だわー』って言われた時は辛かった。会社としても長く勤めてほしいけど、スタートアップのような日々の業務に忙殺されているところにビザサポートの事務処理は負担が大きいということだ。
この場合、自分でビザコンサルタントを雇って書類を用意し申請費もこちらで負担する、もしくは申請費分（5千ドルくらい？）を年俸から差し引いてもらってもいいからどうか雇って欲しいとネゴシエーションするのが常套手段らしい。事実、カナダにいる日本人クリエイターの皆さんもこの方法で就労ビザを取得し、永住権獲得とステップアップしていったとのこと。
僕の場合、ビザのステータスを口頭で説明するのが面倒だったので、レジュメにワーホリで2016年2月末まで働けます！と書いてたせいなのか、ほとんど書類審査落ち（連絡なし）だった。だから、さも永住権もってるかのように振る舞い、とりあえず面接までこぎつけてから、ネゴシエーションするのが良いと思う。
転職エージェントとかも、興味があると言ってきて連絡取ってきたのに、紹介する企業が就労ビザ出すか分からないので、やっぱなかったことで・・・みたいなこともあって、思った以上にビザの敷居は高いのだなと実感した。
プライド 上記のようなところは100%とは言わなくてもある程度は覚悟していたし、決してあぐらをかいていたわけではないが、やはり日本で7年Web開発に携わってきたプライドってのものが僕にもあった。
企業にアプライするメールなんて重要じゃないですか、普通、日本人ならそう思うじゃないですか、あいつら1、2週間待たすの普通だかんね。同じシェアハウスの友人には『それ普通ですから、もう一回プッシュするメール送っときましょう！』とか言われたが、そうゆう小さなとこで僕の矮小なるプライドは傷ついていった。
まぁ、僕の講演・執筆実績なんてどうせ極東の小さな島国でのことなんで無視してもらっても全然大丈夫ですよ。でもね、エンジニアの通知簿であるGitHubプロフィールページはそこそこ優秀だと思うんだ。1600スターのStyleStatsをはじめ、スター100以上のレポジトリもいくつかあるし、2014年の6月から10月末はフィリピンのインターネッツ回線がボロボロかつ英語学習に集中していたためコントリビュートしてないけど、11月からカナダに来てからは毎日プッシュしていたので、なかなかOSS好きな人に見えるだろう。
そうゆうこともあって、GitHub Awardのほうで当時はCanada・CSSランキングで2位だった（今は計算方法変わったのでJSの方に加算されてる）。そこで、自信満々で応募したUIデベロッパー（HTML/CSSコーダー）では、まさしくオレ適任！と思ったけど、面接すらしてもらえなかった時は、ほんと凹んだ。
『オレ、カナダ2位やぞ(´；ω；｀)！』とやさぐれる日々だった。
そうゆうわけで、こちらが企業を選べる立場でなく、プライドなんか捨てて、なりふり構わずやってかなきゃなーと思ってるところだった。
スキルセット 世間一般的にはフロントエンドエンジニアと思われているかもしれないが自分は、いわゆるおしゃべりクソブロガーだと思っている。会社が客寄せパンダ的なことを求めているなら、需要と供給を満たしているので問題無いと思うが、とりあえず、ここはカナダなので、英語圏に対してブログで物申すとか、海外カンファレンスで講演とかもしたことないので僕の魅力は半減せざるをえない。
そうゆうわけで純粋に技術だけ見てみれば、僕は単なるHTML/CSSコーダーにしか過ぎない。JavaScriptは一応書いているが、Node.js（CLI用途）、Chrome ExtensitonだったりとWebアプリケーションとしてのJavaScriptをあまり書いたことがない。
たまに書類が通って、Webテストを受けることがあったのだけど、たぶん普通のフロントエンドエンジニアなら分かるであろう、DOM操作のコーディングテストもうまく解答できなかった（とりあえず仕様通りの動作するけどコード汚い）。折角のチャンスもったいないなーと思って、最近はBackbone.jsでWebサイトをリニューアルするなど、JSを書いていた。
あと、HackerRankに出てくるような論理的思考を求められる問題とか出すとこもあって、完全にお手上げだった。フロントエンドエンジニアとは！って感じだけど個人的には自分はWebデザイナー（UIデザイン＋HTML/CSSコーディング）と思っているので、どの職種にアプライすればいいんだろうと悩む。
関係ないけど、Angular.js Developerという求人を多く見かけたのでみんながんばると良いと思う。頑張った頃にはReact.js Developerに変わってるかもしれないが&amp;hellip;とりま、スタートアップで就職するならフルスタックとは言わないけどもある程度の技術を触れるジェネラリスト的なスキルセットが良いのだろう、当たり前だけど。これまで比較的大規模な会社で専門性を高めてきた僕にとって辛い。
オフライン活動 Meetupとかちゃんと出て、コネクションを広げとこう。人気企業とかだとそもそも書類を見てない可能性があるので、Meetupで意中の企業のデベロッパーと知り合うのは大切だ。事実、知り合いの日本人の子はMeetupで知り合った地元企業のデベロッパーを通じて面接まで辿り着いてて、すごいなと思いました。とはいえ、人見知りのt32kにとって日本人でも無理なのに、Meetupで知り合ったカナダ人に話しかけるなんて無理だと思った。
 Vancouver - Meetup  そうゆうわけで、Bootcampで仲間を見つけるのはありかなと思った。御存知の通り、かの米国は深刻なエンジニア不足だそうで、Bootcampという短期間でエンジニアを養成するプログラムがある。人気のものだと、受講費が数百万するものもあるが、シリコンバレでーソフトウェアエンジニアとして職を得るのなら年俸1000万とか余裕っぽいので応募者多数だとか。
知人の弟さんがそうゆうBootcampに参加したそうで、話を聞けばプログラム自体厳しいのはもちろんのこと、特筆すべきはプログラムが終わった後は徹底的に会社にアプライするそうで、その間は就職活動ONLYで、100社以上アプライするそうだ。そいで、同じ受講生同士でどこでどうゆう問題が出たかとか、対策をシェアするそうだ。
なるほど、そうゆう意味でBootcampというのは戦友をつくるのに良いと思った。バンクーバーにもイケてるBootcampがあるが、今さら何百万と払って僕がWeb Fundamental的なコース受けてもコスパよくないし、てか払えない。Bootcampといえど、現在、働いている社会人向けのコースもあって、それは平日の夜中に週2、3回受講する形だ。それであれば、15~20万くらいなので、バンクーバーのWeb界を知る上で高くないと思った（講師は地元人気企業の現役デベロッパーだったりするので）。
 CodeCore Bootcamp - Learn Web Development Canada&amp;rsquo;s Web and Mobile Development Bootcamp - Lighthouse Labs  そうゆうわけで、変な語学学校にお金払うより、英語の勉強にもなって情報収集にもなるのではないかと、もう一回チャンスがあるのならそうやってる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>バンクーバーからシアトル日帰り旅行</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/vancouver-seattle/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/vancouver-seattle/</guid>
      <description>せっかく、バンクーバーに住んでいてアメリカも近いことなのでシアトルにメジャーリーグ観戦しに行くことにした。本来であれば交通手段はバスを使うのが最安なのだが、これまたせっかくなので、行きは列車、帰りはバスにしてみることにした。そうゆうわけで、出不精t32kのアドベンチャーの始まりだ。
4:00 AM 起床 いつ起きてもいつ寝てもいい、そんなニート生活しているt32kにとって目覚まし時計は単に時を刻むだけの代物と成り下がっていた。だがそれゆえに、目覚ましアラーム特有の電子音には敏感に反応することができのだ（寝坊せずに済んだ）。
完全に眠気を覚ますためにシャワーを浴びる。このまま二度寝したらなんと幸せなことか、なぜ日帰りでわざわざシアトルまでいくのか？ベッド最高じゃん？家でネット最高じゃん？などと甘い囁きが頭の中でグルグル回っている。
だが、オレは颯爽とシャワーをキメた。
5:30 AM パシフィックセントラル駅到着 最近はバンクーバーもすっかり天気がよく、日中はTシャツ一枚でも十分過ごしやすいが、朝は冷え込む。日曜でSkyTrainの始発が遅いので路線バスに乗ってパシフィックセントラル駅に向かう。バスの中はおじいちゃん、おばあちゃんばかりだ。一体こんな朝から何をするんだと考えているとパシフィックセントラル駅に着いた。
今回乗る列車はAmtrak Cascadesという、カナダ・バンクーバー〜アメリカ・ユージン（ポートランドよりも南）を結ぶ線路。本来、国境を渡る時に入国審査をするのだが、列車の場合、この駅の中であらかじめ入国審査をするらしい。ということで税関申告書に記入して列に並ぶ。
駅員のチェックが自分の番になった。『お前、ESTA持ってるか？』と彼は聞いてきた。
陸路ではESTAは取得しなくてもよく、代わりにI-94Wという申請書を書けばいいとt32kは知っていた。
 陸路での入国の場合、ESTAの申請は通常不要ですが、ESTA有効期限内（2年）であれば「I-94W」の記入が免除されることがあります。 - [ アメリカ陸路入国ガイド ] GoToVan
 免除されることがありますって何だよ！されないこともあるのかよ！って思ったのでESTAの申請費用もかかるし、取らずにいたのだった。
t32kは自信を持って『持ってねーよ！』と答えた。するとどうだろう、駅員の顔はさも『え？持ってないのによく来たね？キミ馬鹿なの？それで乗れると思ってんの？え？アメリカ行けると思ってんの？』と語っているようだった。不安に駆られたが、すぐさま隣のおねーさん職員が『これに記入すればいいのよ』とI-94Wを渡してくれた。それでその駅員も理解したようで『この緑色の申請書（Form）に記入するんだ！』と言ってきた。
だが、t32kの拙いリスニング力の解釈ではこうだった。『緑色のホーム？駅のプラットホームに行けばいいってこと？そんなカラフルなホームがあるのか、変な駅だな&amp;hellip;』と思いながら、てくてく入国審査の方に向かった。そしたら駅員が『Fill Now!!』って怒ってきた。テンションダダ下がりだ。僕も30過ぎのいい大人だ。この歳になるとそうそうに怒られることもない。だからダダ下がりだ。
あとから思ったが、僕のが並んでた列の前後でI-94Wの申請手順を踏んでいる人は僕以外にはいなかったので、やっぱりみんなESTA持ってるのかなと思った。なにせ怒られたくないので今度はESTA取っておこうと固く決心したのだった。
とりあえず、I-94Wを記入して入国審査を済ませる。I-94Wの申請には6ドルがいる。あいかわず入国審査官は怖い。『何しに行くんだ？』『観光だよ。』『友達に会いに行くんか？なに見るんだ？』『なにって、野球見るんだよ！///』ってなやりとりして、ようやく列車に乗り込む。
6:30 AM Amtrak Cascades出発 日本の新幹線のようなものを期待してはいけない。
Amtrak Cascadesには普通座席（コーチ）とビジネスクラスの2つの席があるが、ビジネスクラスは3列席でゆっくりできるのと入国審査の優先と食堂車で使える3ドルクーポン？があるくらいで、普通席にたいしてそんなにアドバンテージがないように思える。普通席だと僕の場合41ドルで買えた。もっと早くから購入すれば30ドルくらいで買えるので、バスとの価格差もそんなにない。
普通座席も十分快適だ。
特に僕の席は隣が簡易席でほぼ一人がけみたいに使用できた。しかも景色が綺麗とされている海側のシートで、あの駅員いいヤツじゃん！と心の中で思ったのが心の中で消化しておく。
そんなわけで、まさかの定刻通りの6:30に出発。
やるじゃん、カナディアン( ・∀・)!!
Cascadesは海岸線を走っているところがあり、景色がよいっぽい。ときおり小さなビーチで家族で日光浴している光景もみられ、これぞ、世界の車窓から！と感じた。
写真では見難いと思うが、窓の奥に国境がある。列車もここで停止して、税関申告書が回収されるが、特に質問等のやりとりはなかった。あと、アメリカ側に入ると列車のWi-Fiが使える。カナダ側で使えないのはコスト削減だからだとかなんとか。ちなみに電源も完備されている。
11:00 AM Seattle King Street駅着 11時ちょい手前くらいにシアトルに着く。降りてからは自由解散みたいな感じで特に何の手続きもいらなかった。俺は自由だ！
着いてから、自分の使っている携帯のUnlimited US Roaming Add-Onを申請していたが、使えない&amp;hellip;なんてこったインターネッツがないなんて。テンション下がる。
とりあえず、昼飯をパイク プレイス マーケットーで食べようと思い、Link light railに乗ろうと思うが、駅が閉まっている。
よく確認せず、One-Day−Pass券（4.5ドル）を購入し、違うルートから入れないか試してみる。入れそうにないので、隣の駅に向かうがここも閉まっている。注意書きをよく読んだら、なんだいこれ！下に降りるエスカレーターが閉まっているんじゃなくて、ダウンタウンの区間が土日閉鎖ってことかいな！！なんてこったい俺の4.5ドル返してくれ！！テンション下がる。
ゆーてパイクプレイスマーケットに向かう電車じゃんこれ？一番使うとこじゃん？しかもなんで土日閉鎖するん？いっぱい観光客来る日じゃん？平日やればいいじゃん？とおせっかいな疑念が湧いてくるが、時間がないので予定を変更して歩いて直接セーフコ・フィールドに向かう。
1:10 PM Seattle Mariners観戦 とりあえずメジャリーグというものを見たかったので、試合カードにこだわらず Seattle Mariners vs. Tampa Bay Raysを見に来た（先週はヤンキース戦でマー君が登板したらしい、そっち見たかった）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webエンジニアからみたフィリピン語学留学</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/p32k/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/p32k/</guid>
      <description>こんちわ、無職の@t32k だよ。6月初めから10月末まで、まるまる5ヶ月間(22週間)フィリピンに語学留学してきたので、今回は思いの丈を綴ってみるよ。
書いてみて思ったけど、特にエンジニア関係なかったわー。
※ 2014年6月から2014年10月までのマニラでの出来事である。1ペソ＝2.4円で計算してある。
ぼくがなぜフィリピンに行ったのかは、こちらの記事を参照してね。簡単に言えば、エンジニアとして英語にちゃんと向きあおうって思ったんだ。
なんでフィリピンなのかとか 大学を卒業してWebデザイナーになって以来、より多くの情報を早く得るには、Webフロントエンド技術に関して非常に多くの技術情報を日々捌いているLayzieさんも曰く、英語が不可欠だと感じていた。ただ普通にアメリカに語学留学したら学費だけで200万くらい飛びそうな感じだったので、ワーキングプアだった僕にとっては取れない選択肢だった。
そんな時、とある勉強会で出会ったエンジニアと飲んでたら、彼は英語ペラペラのイケメンだった。どこで英語学んだのですか、と聞いたらニュージーランドにワーキングホリデーに行ってたらしい。ワーキングホリデーならあっちで学業だけでなくバイトもすることができるし、なんやかんや90万くらいでなんとかなった、といってた。90万円なら、がんばったらなんとかなるかなと思いここで初めてワーキングホリデーを考え始める。28歳の夏のことだった。
それ以来いろいろワーホリについて調べてみると、ワーホリに行ったからといって英語が喋れる保証はどこにもないことが分かった。例えば、日本人留学生同士でかたまったり、農作業アルバイト（オーストラリア）とか、あまり人と話さなくてもいい環境にいたり等。そんなわけでワーホリに対して不安要素が出てきた。
そこでもうちょっと調べてみると、スーパー学歴社会のおとなり韓国さんでは、まず安価な授業料のフィリピン（公用語はタガログ語と英語）に語学留学して、そのあと欧米などの英語ネイティブの国で勉強してブラッシュアップする2カ国留学ってのメジャーらしい。そのほうが最初から欧米に行くよりも断然にコストパフォーマンスに優れてるとのこと。
というわけで、素直なt32kはフィリピンに行こうと思ったのです。あとから知ったけど、フィジー留学ってのもあるのね、ただ同じ学校にいた友達でフィジー留学経験がある子に聞いても良い評判は聞かなかったので、やっぱフィリピンなのだろう。
アジア人がアジア留学？「フィリピン留学記」posted at 2015.1.28中野渡純平
中野渡 純平
売り上げランキング: 11877
Amazon.co.jp で詳細を見る この本はセブの学校について書かれているけど、僕の通っていたマニラの学校とも共通点が多く、なおかつすごく詳しく書いてあるので、渡航前にイメージがつきやすかった。オヌヌメ！
エンジニア的なアレとか フィリピンって言っても広い。大小合わせて7000近くの島が存在する。その中でもフィリピン英会話で有名なのはセブだろうか。「平日は英語学習、週末はビーチで遊んじゃお♪」的な売り文句をよく耳にする（謎）。ただ僕は白いビーチなんて特に興味はなかった、それよりも地元フィリピンのWebエンジニアのMeetupに参加してみたかったので、より多くのIT企業が集まるマニラに留学先を決めた（ちなみにヘッダーの画像はマニラからバス2時間、ボート2時間にあるプエルトガレラのビーチ、なのでマニラからでも白いビーチには行ける！）。
2013年の初のJSConf.Asiaはマニラで開催されていた（2014年はシンガポール）のを知っていたし、そのような国際カンファレンスに旅費なし・チケット価格のみで気軽に参加できるのはメリットだなと。ただ、僕がいた期間中は残念ながらそのような大きなカンファレンスはなかった（Form Function &amp;amp; Class 5に参加したかったけどニアミスだった…）が、Manila.jsの定期MeetUpとWebDev GeekCup 2014というハッカソンに参加できたのは良かったと思う。
Manila.jsは月1ペースでやってくよーって言ってたのに、この1回キリしか参加できなかった。それぞれのスピーカーのお題は、Ionicと、Ratchetと、CORSの3本立てだった。肝心のトークよりも、オーガナイザーが、かのRico Sta. Cruzで、挨拶しとけばよかったなと今更ながら後悔している（次回しようと思ったら次回開催されなかったんだ。。）。
DevCupのほうはチーム対抗のハッカソンだったけど、とりあえず個人でモクモクしてた。開始時間が1時間遅れだったり、お前ら昼休憩し過ぎだ！っていうくらいゆったりした感じのハッカソンだった。席ごと審査員が出向きプレゼンする発表会だったので、ほかのエンジニアが何作ってるかよく分かんなかったけど、毎日英語ばかりの勉強で、プログラミングに集中できたのは、よい気分転換になった。
フロント系だけどイベントに関しては、ここをチェックしてた。
 Latest Events topics - WebGeek  あと友達繋がりで幸運にもフィリピンにも同業種エンジニアがいた。彼らからいろいろ教えてもらったのは大きい。@deeeki は、セブに語学留学してその後にマニラでフィリピン人と仕事してた人で、彼とは一度しか会ってないが彼が帰国したあともマニラの先輩として、いろいろ教えてくれたのは本当に感謝している。また彼繋がりで、某教育プラットフォームで働いてる@banyanがマニラ支社に出張中で、会う機会を持てた。彼とはもっといろいろ絡みたかったけど、なにぶん本業の語学学校のほうが忙しくて後半はずっと英語漬けで叶わなかった（JS Girl in Manila開催したかったなー）。
んなわけで、英語を勉強するんなら英語勉強するで集中したほうがいいかなと思った、僕の場合。もちろん海外エンジニアの講演動画を見たり、ブログを読んだりするのも良いと思うけど、僕の英語レベルはほんと低かったので基本的な勉強に日々を費やしていた。裏を返せば、日本で出来ることはちゃんと日本でやっとけ！って話である。
環境とか フィリピンに持っていったガジェット関係のまとめはこちらを参照。
 MacBook Pro 15&amp;rdquo; のみという選択 — MOL  インターネッツ環境 ぼくらエンジニアからインターネッツを奪ったら、ただのおっさんである。語学学校の生徒には寮が用意されていて、そこにみんな住むのだけど、そこのWiFiがめちゃくそ遅かった。YouTubeすらまともに見れないので自前で用意するしかなかった。
フィリピンにはメジャーな携帯電話会社として、SMARTとGlobeとSUNがある。日本に例えたら、NTT DoCoMo、AU、Softbankみたいな感じかな。ただプリペイドプランでLTEネットワークを利用できるのはSMART社しかないはず。それ以外の会社はLTEネットワークを使いたかったら窓口で契約手続きがいるので敷居が高い。
基本的な使い方は、あらかじめNexus5などのSIMフリー端末買っておいて、現地でSMART社のSIMカード買って、SMART社プリペイドカードをチャージして使うパターン。
チャージは裏面をスクラッチして、2200 + [出てきた番号] に電話する感じでチャージする。チャージカードは100ペソ、300ペソ、500ペソの3種類がある。SMARTのLTE995プランなら、30日間LTEネットワーク使い放題で995ペソで済むので月額だいたい2400円で高速回線を持てるのは魅力的だ。
メトロマニラなら大体のとこで繋がるのでチェックしてみると良い。これのおかげで最低限のネットワーク確保できた。大抵の学生さんはSIMロックのiPhoneを持ってきてて、かわいそうだった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海外カンファレンスなるものに参加してきた！</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/velocity2013/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/velocity2013/</guid>
      <description>2013年の抱負にも掲げた『海外カンファレンスに参加する』を実行したのでここに報告する。
渡航前準備とか カンファレンス選び どんな海外カンファレンスに参加するのか、それが問題だ！ってことで、Velocity 2013 - Santa Clara, CA（米国）にした。VelocityはWebパフォーマンスに関するカンファレンスで、あのSteve Soudersが始めた、まさしくWebパフォーマンスの最先端のイベント。2,3年前からずーっと行きたいと思っていたのだ。
カンファレンスチケット代はEarly Price, 3-Day All-Access Passで$1975だった。20%オフコード使って、$1580になってだいたい16万円くらいだね… よく海外のカンファレンス代は高いとゆうけど、これはアメリカでも高い方だ…
どのカンファレンスに行きたいのか分かんない！そもそも、どんなカンファレンスがあるのよ！って人は、Lanyrdを見るといい。ここには世界中のカンファレンスが登録されているし、しかも結構先（1年後とか）のカンファレンスのも登録されてるから計画が立てやすい（今度はヨーロッパ行きたい）。
 海外カンファレンスの歩き方 - NodeDublin編 - I am Bad at Math JSConf, NodeConf, Joyent に行ってきました。 - Block Rockin’ Codes  そもそも海外カンファレンスなんて敷居の高いものに、なぜ行こうと思ったのかは、上記のブログ主さんのおかげだ。いやぁ〜、先人の苦労は偉大。感謝！圧倒的感謝！
航空券の手配 Velocityにずーっと行きたいと思ってたので、そのためにマイルを貯めていた。レギュラーシーズンで、日本 - サンフランシスコだと5万マイルが必要になる。クレジットカードのポイントをちびちびマイルに変換してようやく貯めた虎の子のマイルだ。ANAのマイル交換の目安は以下に書いてある。
 ANA国際線特典航空券│マイルを使う│ANAマイレージクラブ  マイル貯まったのでタダで行けるー！と思ってたけど、燃油サーチャージ分は別途必要なので6万くらい必要だった。あと特典航空券の予約は早めにとっておかないとすぐ埋まるので、1月には予約しておいた。そんときは、成田 - サンノゼをB787で飛ぶフライト予定だったけど、787のエンジントラブルで、成田 - サンフランシスコ、B777のフライトに変更せざるを得なかった。787乗りたかった…
あと、ESTAちゃんと申請しておこうね。僕はアメリカ初めてだったのでこんなシステムあるなんて知らなかった。2ヶ月前くらいに友人から言われて気づいた。まぁオンラインで申請できるから早めにやっといて損はない。申請したら2年間有効らしい。
ホテルの予約 去年、香港・マカオに行った時、Agoda.comを使ったけどAgodaはアジア圏以外は弱い感じがしたので、Hotels.comっての使って予約した。あとで調べてわかったけど、Expediaってのがいいらしいね。
とりま、初日と最終日がサンフランシスコで2泊、中3日がVelocity会場のサンタクララで3泊で計8.5万くらいした。たぶん、もっと安いホテル選べばもっと安くできた。反省はしてない。たぶん、航空券とホテルのパックのが一番安くてコストパフォーマンスが高いと思う。安いホテル予約して、『予約なんて入ってねーよ！』とか言われても反論する英語力は僕にはまだない(´；ω；｀)
モバイルWi-Fi的な わいらからWi-Fi取り上げると、ただのおっさんですので、海外旅行中のWi-Fi確保は必須！ということで、テレコムスクエアのWi-Fiを借りた。アメリカだと一日1000円ということで一週間で7000円でした。借り方もネットから申請して、当日空港の受付でもらって、帰国後もカウンターに返すという簡単なシステム。もらったルーターはちょっと電池量が少ない感じだったので、予備のUSBバッテリーもってけばよかったなぁと（重いからやめたけど）。
旅行グッズ的な SONY Cyber-shot WX350posted at 2015.2.17ソニー
売り上げランキング: 6818
Amazon.co.jp で詳細を見る 旅行中あって便利だったものといえば、当たり前だけどデジカメ。ミラーレスの一眼(NEX-5)を持っていたのだけど、ズームレンズとか持ってくと結構なサイズ・重量になるので、小さなカメラが欲しかった。このカメラだと胸ポケットに入るサイズがグット！クビからカメラ下げてサンフランシスコの町並みをパシャパシャやってたらカモってくださいと言わんばかりだけど、でも写真撮りたいって欲望を見事に叶えてくれる良いカメラ。サッと撮ってサッと胸ポケットにしまえばいいからね。 あと、これは光学20倍ズームで暗闇にも強いということで、大きめの会場のカンファレンスで後ろの方の席に座ってもスライドがちゃんと撮れたのも良かった。
SONY ノイズキャンセリング MDR-NC100D/Bposted at 2015.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>