<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>books on MOL</title>
    <link>https://t32k.me/mol/categories/books/</link>
    <description>Recent content in books on MOL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://t32k.me/mol/categories/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ＥＡＴ＆ＲＵＮ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4140815861-eat-and-run/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4140815861-eat-and-run/</guid>
      <description>EAT&amp;RUN 100マイルを走る僕の旅 スコット・ジュレク (著), スティーヴ・フリードマン (著), 小原 久典 (翻訳) Amazon.co.jpで詳細を見る   最近、2回目のマラソンを走って自己ベストを更新しウキウキだったので、さらなるモチベーションアップのために本書を手にとった。
The Western States Endurance Runで7連覇するなので伝説のウルトラランナー、スコット・ジュレク氏の著書。
そういえば、Netflixで視聴した「カール・メルツァー: スピードヤギの挑戦」でアパラチアン・トレイルの約3500キロで新記録を達成するんだけど、以前の記録保持者が、このスコット・ジュレク氏でもある。カール・メルツァーはアパラチアン・トレイルで疲れた時、ピザとかこってりしたカロリーのあるものを食べてて美味そうだなと見てて思ったけど、この人の場合はヴィーガンである。
100マイル（160km）のレース、しかも山の中を駆け上がるトレイルなのでめちゃくちゃカロリーを消費する中で、野菜だけで事足りるのか？と真っ先に思いつく疑問に本書は答えてくれる。EAT&amp;amp;RUNというタイトルどおり、いかに食べるものが大事か、ヴィーガン用のレシピも紹介している。
以前読んだウルトラマラソンマンのディーン・カーナゼスは、ロードランナーを機械みたいに正確で面白くない、その点トレイルは自然の中を自由に駆け巡るから好きなんだ、ということを言っていたが、この人の場合ロードランナーのように用意周到で緻密なのに、ウルトラはそれだけで勝てないことを知っていて、勝ちたいという貪欲なガッツも持っているのが、この人の強さなんだろうなと読んでいて理解した。
自分も1回目のマラソンより2回目のほうがいくぶんか楽に走れた（歩いたけど）ので、あと何回か完走したら、今度は距離を伸ばして100km、100マイルと挑戦してみたいという気持ちが読んでいてこみ上げてきた(走ってるときは走るの止めたいと常に思ってるのに不思議だ)。
ここに出てくるようなウルトラランナーはやりすぎな感じだが、まぁ食べるものを気をつけて、適度な運動することは健康的な人生を送るうえで必要だな感じた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サブスクリプション</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4478105528-subscribed/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4478105528-subscribed/</guid>
      <description>サブスクリプション
顧客の成功が収益を生む新時代のビジネスモデル ティエン・ツォ (著) Amazon.co.jpで詳細を見る   最近、サブスクリプションサービスを提供する企業が多くなった。Amazon Primeで商品を配達してもらい、Netflixで映画・ドラマを見、Spotifyで音楽を聞くといったように、自分もいくつかのサービスを定期購読している。
本書の著者は、SaaSの雄Salesforceの創業期から参加して、自らもSaaS企業を立ち上げたZuora CEOのティエン・ツォ氏。前半の第一部はサブスクリプション経営に移行しているさまざまな業種・業界を解説。後半の第二部はサブスクリプション経営をするための考え方や戦略を解説している。
昔、Kaizen Platform(デザインリソースのSaaS)で働いてたとき「壁に棚を付けたいと思ったとき、ほしいのは電動ドリルじゃない。穴だ。」という話をよく聞かされた。結局、サブスクリプションというのは、モノや道具を売るというのではなくて、結果の共有なんだと本書を読んで改めて感じた。
物理的なモノを売ってしまえばそれで終わりだが、SaaS（Software as a Service)として提供しているのであれば、デジタル上でユーザーの行動がすべて把握することができる。ユーザーがなににひっかかっているのか、不満に思っているのか、これまでの経営では分からなかったことがより正確に知ることになり、サービスの改善につながる。カスタマーサポートがカスタマーサクセスと呼ばれるようになったのも継続的なサポートが顧客のサクセスにつながるのに重要な要因となっている。
 サブスクリプション・サービスにおいては、必要なすべてのインサイトが自社のシステムの中に存在している
 サブスクリプション経営をするからといって、万事安泰というわけではない。サブスクリション企業ならではの悩みがつきまとう。
  会員にとって、この新しいサービスの価値は何か？ 会員は私たちが提供しようとしているようなサポートを受けているか？ 会員はいつまで会員であり続けてくれるのか？ わが社の成長率はどうなるのか？外からはどう見えるのか？ 利用状態のどこを見れば、どこにリソースを重点配分すればよいかわかるのか？ どの会員がチャーン（解約・離脱）しそうか？   特に、このチャーンという言葉は先の企業にいたときによく聞いたものだ。みんなチャーン、チャーン言ってて最初はなんか可愛らしいなと思ったけど、要は解約の話だ。穴の空いたバケツにいくら水を注いでもたまらないと同じことである。
チャーンレートを低く抑えなければ、企業は利益を得られない。
そこで、Zuoraでは企業にサブスクリプション文化を根付かせるためにPADREというフレームワークを開発した。
  パイプライン（Pipeline）：ウェブとソーシャルメディア、PRなど 獲得（Acquire）：営業チーム、セルフサービス 導入（Diploy）：実装・導入、カスタマートレーニング 利用（Run）：アカウント管理、テクニカルサポート 拡大（Expand）：アップセル、クロスセル、カスタマーエバンジェリズ1. 人材（People）：採用と研修、キャリア開発 製品（Product）：研究開発、ベータ版イノベーション 資金（Money）：財務、法務   サブスクリプション経営は従来のようなモノを売るだけの経営とは異なる。それを社員全員が一人ひとりが意識しなければ成功に近づけないので、こういったフレームワークが必要になる。
当たり前だけど、じゃすべてのサービスをサブスクリション化すればよいわけでもない。経営する側も、利用する側もまだまだ理解が必要だなと感じた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブチ抜く力</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4594079437-yozawa/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4594079437-yozawa/</guid>
      <description>ブチ抜く力 与沢翼 (著) Amazon.co.jpで詳細を見る   Amazonで評価が高かったので購入してみた。ご存知の”秒速の男”さんの著書。正直言って、この人は情報商材で儲けたうさんくさい人のイメージしかなくて、興味がなかったのだけど、去年の夏くらいにダイエットの経過報告をTwitterでつぶやいているのをリアルタイムで見ていて、そしてみるみる痩せていって、すごい人だと見直した。
本書では、そのダイエットや仮想通貨で儲けた話を軸に与沢氏の哲学について説明している。要はブチ抜く力が必要で、人と一緒にならないためにどう最短で差別化するかについて持論を述べている。
例えば、先述のダイエットの件も『1年で10kg痩せます！』と言っても、あーすごいね（棒）、がんばってね、という反応になるが、『1ヶ月で10kg痩せます！』と言えば、いやーそれは無理でしょ？健康に悪いでしょ？などのいろいろなリアクションをもらうことになる。言うだけなら誰でもできるが、実行してしまうのが与沢氏の凄さだ。
一見、無理そうな短期目標だが、長期目標に比べて集中する時間が短くて済むというメリットもある。1ヶ月目で1kgも痩せれなくても残りの11ヶ月で挽回する！といったように言い訳（逃げ）ができてしまうので、そういったものを断つためにも短期目標で全力で頑張るほうが著者の性に合っているそうだ。
なるほど、理にかなっている気がする。ただ、ここだけ聞くと単細胞的な努力・根性のみでやってのける印象だが、仮想通貨のときで言えば、Rippleに1億近く投資して、27億になったのが実績なのだが、その前にFactomや他の仮想通貨で小口のお金を投資して痛い目にあっているのも事実なのだ。小さくはじめて、確信を持てたら一気にアクセルを踏むのも与沢流である。
そもそも、ネオヒルズ族と呼ばれた頃から一文無しになったりと何度も事業で失敗して、その度に学習をし立ち上がってくる様が、彼の魅力なんだろうなと思った。
ブチ抜くためには相当の覚悟や努力が必要だが、だからこそ、それをやっている様に感化される。GWボケしている中、よい刺激をもらった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design Systems</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4862464125-design-system/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4862464125-design-system/</guid>
      <description> Design Systems
デジタルプロダクトのためのデザインシステム実践ガイド アラ・コルマトヴァ (著), 佐藤伸哉 (監修), &amp; 1 その他 Amazon.co.jpで詳細を見る   私のキャリアのはじめはWebデザイナーだった。Webデザイナーと言っても簡単なHTML/CSSコーディングもするデザイナーだった。というわけで、自分が作ったUIカンプを自分でコーディングするのだが、どうしてもデザインしているときに後々のコーディング工程を意識してしまうので、できるかぎり角丸は避けたり（当時はCSSのborder-radiusなどなかった）していた。でも世の中的にはWeb 2.0の丸っこいアクアボタンが流行ってたときだ。こうゆうのはよくないなと思いつつも、納期との兼ね合いだったり、いろいろ妥協せざるを得なかった。
時が経ちフロントエンドエンジニアになった私は、ここで初めてUIデザイナーと分業に入るわけだが、デザイナーからあがってくる無限に増殖するボタンであったり、無限に増殖するカラバリに苦悩する。当時はコーディング都合でUIのクリエイティビティも阻害してはいけないと思っていたが、それでプロダクトのパフォーマンスが低下したら元も子もない。現状の環境においての妥協・最適解を見つけなければならない。
そうゆうわけで、個人的にCSSフレームワークを探求する日々が続いた。デザイナーの要望をできる限り受け止めつつも、スパゲッティなコードにならない・破綻しない、そんなフレームワークを探していたが、そんなものはなかった。
また時は経ち、今度はデザイナー側からデザインシステムという単語を聞くようになった。結局それなんてBootstrapよ？と思ってたけど、本書を読み、いくぶんか理解した。デザインシステムの構成要素は以下の通り。
 デザイン原則 / Design Principles 機能パターン / Functional Patterns 認知パターン / Perceptual Patterns 共有言語 / Shared Language  デザイン原則はそのシステムまたはカルチャーを表す短い文章や単語のことで、Pinterestの場合、『明快・活気・壊れない』だそうだ。こうした原則をもとに次のデザインパターンを作成していく。
（MDとiOSではSteppersという同じ名前のコンポーネントでも機能は違う）
機能パターンは、カードやボタン・スライドショーといった、いわゆるUIコンポーネントのことを指す。認知パターンはカラーやタイポグラフィなどスタイルのこと。そして最後にチーム内での共有言語。例えば、アプリ内で特に目立つボタンをなんと呼ぶのか、『プライマリーボタン』『ビッグボタン』呼び方自体はなんでもいいが、それをデザイナー・エンジニア全員が共有しておく必要がある。
結局、フロントエンドエンジニアである私が頑張っていた領域というのは機能・認知パターンだけだったのだ。それもUIカンプからエンジニアが抽出したパターンにエンジニアが命名してできたUIフレームワークなどデザイナーには関心がなかったことだろう。
そうゆうわけで、システムは一人で作れない。プロダクトに関わる全員が関心をもって取り組まなければならない。そうでないとすぐさまメンテもされず廃れていくことだろう。そうならないためにも、みんなでレビューするシステムだったり、いつでもUIコンポーネントを試せるプレイグラウンドであったり、デザインシステムをメンテナンスするシステムが必要になってくるだろう。
最近では、DevOpsにちなんでDesignOpsという言葉も聞く。Airbnbにはデザインオペレーションチームが存在し、各スペシャリストをつなぐ仕事をしている。これはAirbnbみたいなでっかい会社だからできることであるだろう。数人で開発してるようなスタートアップでのデザイン・システム導入は現実的ではない。
 デザインシステムの最初の一歩として原則を作る理由 : could  最初から大層なデザイン・システムを作ろうとしなくてもよい。上記事のようにデザイン原則だけでも最初に決めておくのは良いことだろう。それがアンカーとなりデザイナー・エンジニアの共通理解となる。要は全員の目先を合わせることが必要なんだろうと思った。デザイン・システムを作ること自体が目的になってはいけない。
See also  The Way We Build – Airbnb Design Atlassian Design Eurostar GLU | Eurostar GLU sipgate design TED Swatches  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【新版】UI GRAPHICS</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4802511056-ui-graphics/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4802511056-ui-graphics/</guid>
      <description>【新版】UI GRAPHICS
成功事例と思想から学ぶ、これからのインターフェイスデザインとUX 安藤剛 (著), 水野勝仁 (著), 萩原俊矢 (著), &amp; 10 その他 Amazon.co.jpで詳細を見る   旧版も購入したが一度も読まないまま、Twitterで好評だったので新版も購入してしまった。というのも、こうゆう系の本は、最近のアプリスクリーンショットをポンポンおいて、一言二言コメントが載ってあるだけのようなものが多い。そんなもん本で見るより操作感も含めて実際のアプリに触ったほうがいいじゃん！と勝手に思ってたんだけど。違った。
スクリーンショットなどの事例等も、もちろん載っているのだけど、それよりもなにも、最前線で活躍するデザイナーや研究者のインターフェイスに関する骨太の論考テキストがとてもよかった。決して長ったらしい文章が続くわけでもなく、かと言って物足りない量でもなく、ちょうどよい感じのテキストが9つと、旧版のテキストもアーカイブとして收められている。
いま日常的に触れているUIやインタラクションは、あまりにも馴染みすぎて何も考えずに使っているかもしれない。そういったものを、なぜそれが受け入れられているのか、受け入れられるようになったのか、歴史を踏まえながら明確にテキストとして説明してくれるのはとても難しいことだと思うし、ありがたいと思う。
なんなら各人の論考テキストをまとめた短編集になったとしても欲しいくらいの一冊だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>デザイン思考の先を行くもの</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4295402473-design-the-future/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4295402473-design-the-future/</guid>
      <description>デザイン思考の先を行くもの 各務 太郎 Amazon.co.jpで詳細を見る   いまだにデザイン思考ってよく分からないまま、デザイン思考の次なるものを扱ったと思われる本書を手にとってしまった。
一般的にデザイン思考を実践するプロセスとして以下の6つのようなステップに区別することができる。
 Discover（課題の発見） Define（課題の定義） Ideation（アイデア出し） Prototype（試作） Implement（実装） Evaluate（評価）  が、著者の主張にしてみれば、これはPDCAサイクルと同じで、アイデアを改善することには長けている（1→10）が、ゼロからアイデアを創出する（0→1）には適してはないのだろうかということ。
というわけで、0→1のイノベーションには見立てる力が必要だと言っている。
 全く関係のないふたつの異なるものも、それぞれをシナリオまで抽象化して捉えることで、同じ土俵で結びつけることができる能力
 見立てる力を養うために、アイデア出しの方法論や、バックグラウンドの違うもの同士を同じ問題解決に当たらすことの重要性などを説いている。
再現性あるイノベーションができたら苦労しないわけで、ここで挙げられてるような事例や方法論は、まぁそうだよなという感想しかない。
とはいえ、2、3時間で読めそうな文量で、最近の動向が簡潔にまとまっているので、手にとってみる再確認するという意味では良いのではないだろうか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ウルトラマラソン マン</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4799311295-ultramarathon/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4799311295-ultramarathon/</guid>
      <description>ウルトラマラソン マン ディーン・カーナゼス (著) Amazon.co.jpで詳細を見る   正月暇なので読んでみた。ウルトラマラソンとはフルマラソン（42km）より長い距離を走る競技。たいてい100kmとか100マイル（160km）とか。著者のディーン・カーナゼスは30歳からマラソンをはじめ、どんどんと過酷なウルトラマラソンに挑戦し続ける。
レース中、気絶したり、嘔吐したり、痙攣したり、よくやるよなぁ&amp;hellip;と、ランニングを始める前の自分なら思っていたはずだ。作中で言及されているレースは自分にとっては流石に度が過ぎるレベルではあるが、前回よりも速く・遠くへという気持ちは分からないでもない。
 フルの場合、最初は「完走」が目標だとしても、気持ちは徐々に「タイム」へシフトしていく。ランニングを始めて数年間は右肩上がりでタイムは伸びる傾向にあるものの、ある程度のところで頭打ちになってくる。そうなると、走るのが面白くないなと感じてしまう。そんなタイミングでウルトラに新たな“希望”を見いだすランナーが出てくるのだ。
  100km｢ウルトラマラソン｣が爆発人気の理由 | 東洋経済オンライン  ちょうど、うまく説明してある記事があった。確かに今の自分もまだハーフマラソンを一回走っただけなので、このあと何回か走れば、走るたびにタイムは伸びていくだろうけど、頭打ちは目に見えている。そうゆうわけでトレイルランニングもやりたいなと思ってたりする。トレイルもまた15km、30km、60kmとか距離を伸ばしていくんだろう&amp;hellip;
とは言いつつ、最近寒くなってきたので5kmのジョギングも億劫になってきているのも事実。正月太りで体が重くなってきた中、モチベーションが上がる一冊だった。
最後に、著者が参加したレースを挙げておく。
 Western States Endurance Run Badwater | The World&amp;rsquo;s Toughest Foot Race Golden Gate Relay‌  いつかは参加してみたいな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>デザインが日本を変える</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4334043551-design/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4334043551-design/</guid>
      <description>デザインが日本を変える
日本人の美意識を取り戻す (光文社新書) 前田育男 Amazon.co.jpで詳細を見る   高校の政経担当の先生が、『マツダ車はいいぞ〜』とベタ褒めしていたのをナゼか今でも思い出す。それ以来、車を買うことがあればマツダ車にしようと密かに思っていたが、東京に出てきてしまったので、いまだに車を購入する予定はない。
そんなマツダ車のデザイン部長さんの話。なかなか大層な本書のタイトルだが中身も熱い。デザインへの熱い想いが重いｗ それもそのはず2009年に米企業傘下から外れ、デザイン部門のトップも久しぶりに日本人（著者である前田育男氏）になったからだ。
前任のオランダ人デザイン部長は、マツダは日本の自動車メーカーだから日本的なデザインにしようということで、枯山水の砂紋を車のデザインに取り込もうとするなど、いささか安直な考えで、前田氏と何回か対立していた。そういった経緯から自分がその立場になったとき、はじめてその問題の難しさに気づいたという。日本らしさとはなにか、はてはマツダらしいとはなにか？
長い間考えぬいた結果、魂動デザインというコンセプトをひねり出す。なんか暴走族っぽい当て字だなと本書を読む前は思ったけど読み通してみると、なるほど言い得て妙とはこのことである。
図版：【MAZDA】クルマに命を宿す 、デザインの力。 Vol.01
また、そのコンセプトを表現した、ご神体と呼ばれるオブジェもクレイモデラーたちが、自主的に作り、「魂動デザイン」とコンセプトともに、マツダデザインの進むべき方向性が明確になった。その後はワールド・カー・オブ・ザ・イヤーなどで受賞するなど華々しい結果となる。
個人的に興味深かったのは、それまで優秀なクレイモデラーとは、デザイナーの描いたスケッチをクレイを使って完璧に&amp;rdquo; 再現 &amp;ldquo;することだと思われていたフシがあったが、「魂動デザイン」とは何かを開発サイド全員で考え始めたことによって、クレイモデラーからデザインの提案がでてくるようになったという。
これはUIデザイナーとフロントエンドエンジニアの関係にも似てるなと読みながら、納得した。どこの世界も縦割りの組織では、良いものは作れない。明確なゴールと情熱あるリーダーがいると、ここまで組織・会社は変われることができるのかと改めて気づかされた。デザインに興味なくてもモノづくりをしている人すべてに読んで欲しい一冊だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ディテール・イン・タイポグラフィ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4773870015-detail-in-typography/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4773870015-detail-in-typography/</guid>
      <description>ディテール・イン・タイポグラフィ
読みやすい欧文組版のための基礎知識と考え方 ヨースト・ホフリ (著), 麥倉 聖子 (監修) Amazon.co.jpで詳細を見る   欧文組版で有名な日本語書籍といえば、小林章氏の『欧文書体』と『欧文書体2』だが、こちらは、欧州のタイポグラファなら必携と言われる、ヨースト・ホフリ氏のベーシック『Detail in Typography』の待望の翻訳版が2017年に出版されていた。
本書は、タイポグラフィの構成やレイアウトなど、マクロなものを解説するものではなく、マイクロ・タイポグラフィを解説している。 事実、本書の構成は、文字・単語・行間といった、タイポグラフィの最小の構成物から、分かりやすく説明している。
読みやすさとはなにか、文字における幾何学的錯視について、カーニングや、数字・約物について、ひととおり説明している。それらには派手さはないかもしれないが、基礎が疎かにだと良いものは作れない。まさに、God is in the details.
 ただし、カーニングテーブルを信用しすぎるのもよくない。（中略）これは活版以外の方法で組版が行われるようになった初期、写植時代の負の遺産である。当時、字間を詰められるようになったことがあまりに幸せで、常に詰め気味で組版が行われるようになっていた ― P33, The word
 こういった歴史も教えてくれる、ワロタｗ
全部で60ページくらいで薄いんだけど、それは著者の簡潔な説明の賜物なので物足りないというはことはない。むしろ多くの例・図版があるので、手元に置いといて常に見返したいものである。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>速攻改善 UIデザイン</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4297101725-web-db-press-107/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4297101725-web-db-press-107/</guid>
      <description>WEB+DB PRESS Vol.107 上野 学（他） Amazon.co.jpで詳細を見る   なにかのフレームワークやライブラリを説明するときに、メリットは紹介しつつも『xxxは決して銀の弾丸ではない〜』という表現をよく見かける。私もそうゆう文章をよく書いた気がする。知らんけど。そうゆうわけで、オブジェクトベースUI設計は銀の弾丸だ！と断言している本特集に惹かれて購入した。
オブジェクトベースUI設計とはタスクベースUI設計と対になるもので、『名詞』&amp;ndash;&amp;gt; 『動詞』の順序で操作になる。つまり、名詞となるオブジェクトを選択してから、それに対して何らかのアクションが起こる。プログラミングを嗜むものなら、慣れ親しんだ考えだろう。
それに対して、タスクベースUIは『動詞』&amp;ndash;&amp;gt; 『名詞』となる。本特集で例に出ているのが、どこかのピザ屋のアプリUI。ユーザーが一番最初にアクションを起こす画面には、『注文する』というボタンがデカデカと存在している。それから、いつ配達するか、氏名・電話番号を入力してから、やっと肝心の商品を選択する。
これは私も体験したことあるUIだったので、よくぞ言ってくれた感があった。まず選ばせろよ！と。食べたいピザもあるのか分からないまま、情報を入力させる不安感は強烈だ。オブジェクトベースでUIを作るという発想がそもそものGUIの成り立ちなので、違和感を覚えるのも当然だ。
では、なぜそんなタスクベースUIが生まれてしまうのか。筆者は設計者がユーザーの『やること』を忠実に抽出し、そのままUIとして落とし込もうとする結果と指摘している。確かに、ユーザーの求めているものを作ろうとするあまり、視野が狭くなってしまってるのかもしれない。 後半はメーラーや業務用アプリケーションを題材にオブジェクトベースUIでの設計を解説している。
”デザイン”の話だからと言って、センスが求められるようなきらびやかなグラフィックとか出てこないのでプログラマーさんも安心して読んで欲しい。逆に、デザイナーさんも当たり前（？）過ぎるコトがちゃんと言語化されているので確認のためにも読んで欲しい。この特集だけのためにも購入しても問題ないくらいだが、個人的に興味のある他の特集もあり、全体的にもよかった。
 ソシオメディア | OOUX – オブジェクトベースのUIモデリング  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遊びある真剣、真剣な遊び、私の人生</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4802511032-josef-muller-brockmann/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4802511032-josef-muller-brockmann/</guid>
      <description>遊びある真剣、真剣な遊び、私の人生
解題:美学としてのグリッドシステム ヨゼフ・ミューラー゠ブロックマン (著), 佐賀一郎 (監修) Amazon.co.jpで詳細を見る    【ggg】白井敬尚特別講演「グリッドシステムの成立とその意味」開催のお知らせ  少し前だが上記のセミナーに参加した。デザイン系、しかもWeb系でないセミナーは久しぶりだったが、講演者の白井さんはムサ美の教授ということもあり、とてもわかり易い大学の講義のような充実した2時間だった。
講演タイトルのグリッドシステムのみならず、活版印刷の歴史からは、各種有名フォントの成り立ち・有名デザイナーの紹介なども丁寧に解説してくれて、さしずめデザイン史・総おさらいといった感じだった。
グリッドシステムと言えば、ヨゼフ・ミューラー＝ブロックマンを語らずよりほかない。講演でも本書の紹介があった。いわゆるスイス派の重鎮、スイス派は国際タイポグラフィー様式ともよばれ、幾何学的なグラフィックにストイックで簡潔なタイポグラフィが印象的だ。
今見ると、すこし味気ないグラフィックにも見えてしまうが、大学生のときにデザイン史を勉強していた流れの中で見ると、当時コンピューターもAdobe Illustratorもない時代でこうゆうの表現が出てきたの驚くべきことだ。言い換えれば、今のグラフィックデザインは50年前以上に出てきたものをベースに作られているのが理解できる。
そうゆうわけで、大学生のときから好きだったヨゼフ・ミューラー＝ブロックマンの名前をセミナーで久しぶりに聞いて、本書を購入してみたのであった。本書の構成としては、まずブロックマンの自伝と作品（カラー多数）が紹介され、後半に佐賀一郎氏の解説がある。
ブロックマンの作品は好きだが、ブロックマン自体のことはよく知らなかったので、とても興味深かった。決して、順風満帆のキャリアではなかったブロックマンだが、18歳でチューリッヒ応用美術学校で、なんとか学ぶことを許され、エルトン・ケラー、アルフレート・ヴィリマンの両氏に師事し、卒業後は自分のキャリアの危機感から下記のような指針を決める。
  ひとりであること。結局、すべては自分の気力や思考力、自己批判にかかっている。 教養を身につけること。自分の生きている世界や社会、建築、新しく生まれつつある諸芸術・演劇・音楽・科学・研究に興味をもつこと。原則として自分の知らないすべてのことに興味をもつこと 周囲の環境を批判的に心に留めること。自分の気に入らないことすべてをより良い可能性に置き換えるよう試みること。 20世紀を意識すること。芸術・社会・科学の領域で、今世紀に生み出されたものを心に留めること。また、手本とすべき人びとが達成した価値あるものを認識し、尊重すること。 職業や人間関係の失望を受け入れ、その原因を探ること。客観的な自己批判の姿勢を保つこと。自己批判こそが、良いときも悪いときも最良の友人である。 自分の仕事に向けられた賛辞や成果が、客観的に見て正当なものか冷静に検証すること。自分の成果を手本とすべき人々の業績と比較して捉えること。 どのような批判も肯定的に受け止めること。そうすれば以前にはわからなかった間違いに気づくことができる。いわれのない批判もまた有益である。他人の思考のありようを教えてくれるから。   指針の通り、30歳までの間はデッサンや絵画に費やし、他の学問も貪欲に吸収していった。その後の成功であるので、下積みというのは大事だなと思った（小並感）。まさに「デザイナーとしてどう生きるのか」という問いに答えてくれるようだ。
あとは、後年のブロックマンは日本人の吉川静子さんと結婚していたというのも初めて知った。しかも、同じようにグラフィックデザインをしており、最近展覧会があったのも後で知った。参加したかった&amp;hellip;
ブロックマン以外にも、白井さんのセミナーでは往年のデザイナーの名前がでてきたので、またデザイン史でも勉強してもみようと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>デザインリーダーシップ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4802511001-leadership/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4802511001-leadership/</guid>
      <description>デザインリーダーシップ - デザインリーダーはいかにして組織を構築し、成功に導くのか？ リチャード・ベンフィールド (著), 三浦和子 (翻訳) Amazon.co.jpで詳細を見る   最近、CXOやらCDOなんちゃらなど、よく耳にする。CTOがいる会社で働いたことはあるので、それの役割はなんとなく理解しているつもりだが、ことデザインの長となると、さっぱりなので今回の本を手にした。前回の『デザイン組織のつくりかた』と同じBNN社から。装丁も色違いなだけ。
まぁ、読んでみると具体例がデザイナーの話なだけであって、リーダーシップについて万国共通な悩みな気がする。ただこれが、現役のデザインリーダー・経営者から話される体験談に意味がある。
エンジニアに関して言えば、いろいろ勉強会等で互いの知識を共有する場が多くあると思う、CTOに関してもIVSのCTO版もあったりして、エンジニアのリーダー同士が交流する機会も多いだろう。それと比べると圧倒的に少ない気がする。
 どういうわけか、リーダーは『すべての答えを持っているべきだ』と思い込まされている。
 序文でこのように言ってるように、リーダーだって完璧ではないし、失敗もする。そうゆうわけで、本書で述べられていることにも葛藤を感じられる。同じ孤独感に苛まれているリーダーなら読むべきだろう。
あと、聞き慣れない単語に『アプレンティスシップ』というものがあった。これは直訳すれば見習い期間、従弟制度といった意味だそうだ。従来のインターンシップ（職場見学みたいなもの）とは違い、すでにデザインスキルをもった卒業生対象で、ちゃんと給料も支払われる。そして、シニアなデザイナーに業務を教えてもらいながら、職場にも慣れる。こうすることでミスマッチをなくすことができる。
インターシップの本気版みたいな感じかな。とりあえずエンジニアと同じように、中途のエンジニアをリクルーター経由でヘッドハンティングするのはコストがかかることであり、有望な学生をしっかり吟味してから採用するほうがコストパフォーマンスが良いのだろう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>銀行員はどう生きるか</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4062884747-bank/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4062884747-bank/</guid>
      <description>銀行員はどう生きるか (講談社現代新書) 浪川 攻 Amazon.co.jpで詳細を見る   サブタイトルの米銀の現状ってのが気になって購入。米国は2008年のリーマン・ショックの震源地であり、金融機関は顧客本位のサービスのためにITを導入したわけだが、対して日本はコストダウン・業務量削減であり、顧客の視点に立ってない。
米国の銀行もデジタル端末を用いて顧客の処理を簡便化してるが、日本との大きな違いは、支店長がまるでフロアマネージャーのように振る舞い、店内で顧客を誘導・サポートしたりするという。住宅ローンの申請など込入ったタスクもマネージャーが担当する。こういったタダの案内係ではなく、FPの資格をもちながらもフレンドリーに積極的に顧客と接する行員数名で小規模な店舗が増えているという。
日本のメガバンク、コスト削減のために今後数年内に支店の数を減らすと言っている中、逆の動きである。今まで支店があった地域に店舗がなくなれば、顧客は見捨てられたように感じるだろう。米国は無駄のない財務的に筋肉質な小規模店舗が増えるだけなので、ユーザーの満足度は増えれば増えるほど上がっていく。顧客本位の違いの現れだ。
ほかに東南アジアの国々の銀行は、もともとインフラがしっかりしてなかったので、まっさら状態からカエル飛びのごとく、IT化が進んで、顧客の利便性があがっている。
日本だけが古い遺産にしがみつかれているような状態だ。そのような中で著者は、こう提言している。
 対面ビジネスの銀行業は、対面ビジネスの高さによって同業者はもとより、非対面のフィンテック・プレーヤーに打ち勝つしかない。デジタル化の技術を活用してコスト削減しつつ、最大の武器である顔が見える営業で質の高いサービスを提供してこそ、銀行なのである。
 これは本当にそう思う。非対面チャンネル（Webやアプリ）を銀行が新たに拡充しても、ITスタートアップのようなUI/UXを作るのは難しいだろう。さらに支店削減していては、文字通りの二兎追うものは一兎をも得ずである。それよりかは店舗をうまく使ってオンライへ送客しても良いのかもしれない。
なににせよ、邦銀は前途多難である。少なくとも銀行の支店長になったら人生安泰といった時代ではなくなるだろうなと。
最後の方にJapan Digital Designにも、ちょっとだけども言及してあった。がんばっていき。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ヒルズ 挑戦する都市</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4022733009-mori/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4022733009-mori/</guid>
      <description>ヒルズ 挑戦する都市 (朝日新書 200) 森 稔 Amazon.co.jpで詳細を見る   六本木と言われて思い浮かべるのは六本木ヒルズくらい、その地域のランドマークとなっている森ビルの森稔氏について書かれた本。
六本木ヒルズで働いていたときは、迷路のようなその構造で一年働いたときも全体を理解してなかったし、こんな場所があるんだ！という発見もあった。働いてるときは、なんだか分かりにくいなと思っていたけども、いざ転職してほかのビルで勤務すると、なんとも素っ気ないものに感じる。
それものそのはず、森稔氏はル・コルビュジエの思想に影響をうけて衣・食・住・文化を一まとめとした職住近接型の総合的な都市を作ろうとしているからである。ただ、オフィス棟がある鉛筆のようなビルを建てておしまいではない。街をつくるというのは、ただならぬエネルギーを必要とする。
どこかの軍用地など大規模な土地が払い下げがあったわけでなく、小さな民家が集まった土地の地権者ひとりひとりと対話して、地域の人いっしょに街づくりをしようとした森氏には多くの困難と時間を必要とした。それでも諦めなかったのは森氏の確固たるとした理念があったからだろう。
森ビルは今でこそ大企業かもしれないが、三井・住友・三菱のような財閥系の不動産ディベロッパーとは違い、終戦後に始まった弱小不動産屋の一つに過ぎなかったが、人と同じことをしていても差別化できないので、コストダウンや、先進的なオフィス環境を提供してのし上がった。さらに困難な大規模再開発にも事業を拡大し、アークヒルズ・六本木ヒルズといった成功例を作った。
ほんとうに読んでいて、ベンチャーマインドというかスタートアップのような熱量を感じたし感化された。もし、自分が起業することがあれば、将来、絶対森ビルにオフィスを構えたいと思うようになった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>捨てられる銀行</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4062883696-local-bank/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4062883696-local-bank/</guid>
      <description>捨てられる銀行 (講談社現代新書) 橋本 卓典 Amazon.co.jpで詳細を見る   銀行っていうか、森信親金融庁長官が行う金融改革目線で書かれてる。最後の方に優秀な銀行の取り組みについて解説してある（地元、北國銀行が取り上げられていてちょっと嬉しかった）。
金融庁の基礎知識でも読んだが、金融庁は俗に言う金融処分庁から金融育成庁へと大きく方向転換しようとしていている。だが、長い間マニュアル的なお作法に慣れている金融庁職員も、それに従ってきた銀行員も、森長官が求める理想には程遠い。
そうゆうわけで、地銀で活躍している人物を金融庁へとヘッドハンティングしてきたり、無駄が多くてコストのかかる金融検査マニュアルを廃止しようとしたり、奮闘するわけだ。
そもそも、銀行なんてものは私みたいな個人にとっては給与の振込口座に指定するだけの存在であり、何をやってるのか分からない。強いてゆうなら半沢直樹に出てくるような悪そうな人物のイメージでしかない。
目指すべき理想は半沢直樹のように、ただの数字上の財務評価だけでなく、融資先の事業への理解など事業性評価もして地域経済の発展を一緒につくっていくべき存在だ。
森長官の改革の内容を知るとともに、地方銀行の実情を知ることができる良書だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>フィンテック (日経文庫)</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4532113605-fintech/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4532113605-fintech/</guid>
      <description>フィンテック (日経文庫) 柏木亮二 Amazon.co.jpで詳細を見る   FinTechやっていきたいと思っても、今までは仮想通貨一辺倒だったので、ちょっと全体を俯瞰するために、知人の間でも評判がよかった本書を購入。
クラウド会計としてfreeeやマネーフォワードは知ってはいるが、海外のFinTechサービスはほとんど知らないというか、そもそも法律的に日本でサービス展開できなかったりするからしょうがなかったりするんだけど、本書はそうゆうサービスをいろいろ紹介してくれていてありがたい。知らないサービスも多かった。
FinTechの正式な定義というのはないが、金融庁の金融審議会のレポートによれば、こう報告されている。
 ITを活用した革新的な金融サービス事業を指す。特に近年は海外を中心にITベンチャー企業が、IT技術を活かして伝統的な銀行等が提供していない金融サービスを提供する動きが活発している。
 とあるように、IT企業が銀行の一部のサービスを切り出し（アンバンドリング）、使いやすいアプリを提供しているモノが多い。
個人的な感覚としては、これらのサービスを使っているのは比較的若い世代のように感じる。年代別の保有金融資産シェアの8割以上が50歳以上ということで、もっとこの分野は伸びしろがあると思った。てか伸びしろしかない。
あと興味深かったのはイノベーションのジレンマにも言及していたところだ。FinTechを手がけているのは若い企業であり、巨大（優良）企業が新興企業になぜ負けるのかは、昨今の中国のキャッシュレス化の急進にも通じるところがある。
いろいろ思索に耽させてくれる良い本だった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>デザイン組織のつくりかた</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4802510837-org-design/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4802510837-org-design/</guid>
      <description>デザイン組織のつくりかた
デザイン思考を駆動させるインハウスチームの構築＆運用ガイド ピーター・メルホルツ Amazon.co.jpで詳細を見る   たまにはデザインの本を読んでみようかと手にとってみた。
最初に断っておくけど、タイトルに『デザイン組織のつくりかた』と書いてあるからといって、あなたがデザイナーの部下を数十人、数百人抱えるようなデザイン部長である必要はない。
本書はどのようにしたらデザインを組織全体に浸透させ、ワークさせるのか解説しているので、いちデザイナーとしてどのように自分が与えられた役割を果たすべきなのか理解することは非常に大切だ。
また、あなたがデザイナーではなくエンジニアだとしても読んでおいて損はないだろう。デザインをエンジニアリングとして置き換えて読めば、十分エンジニアとしても、（組織論なので）役に立つことが書いてある。またデザイナーと一言でいっても、いろいろなデザイナーがいるので、その＊＊＊デザイナーの各肩書の説明もしてあるので、デザイナーを理解するのにもよいだろう。
エンジニアの求人でよくネタにされる『フルスタックエンジニア』と同様に、デザイナーの求人においても『ユニコーンデザイナー』（コードもかけるデザイナー）なんていないから、そんなもの求めるな！それよりもここのデザイナーの強みを活かしてチームを作れ！と書いてあったのは、おもしろかった。
 深く考えもせずにデザインとユーザーエクスペリエンスを一緒にしてしまうと、ユーザーエクスペリエンスに関連する他のすべての領域を軽視することになる。ユーザーエクスペリエンスはデザインだけでなく、エンジニアリング、マーケティング、顧客ケアなど、数多くの部門の貢献が結果となって表れたものだ。（中略）ユーザーエクスペリエンスはすべての人々の責務でなければならない。
 あと個人的に、UXデザインって言葉使ってなくて好感が持てた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12人で「銀行」をつくってみた</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4478083963-jnb/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4478083963-jnb/</guid>
      <description>12人で「銀行」をつくってみた
「いつでも、どこでも」、便利な日本初のネット銀行はこうしてできた。 岡田 晴彦 Amazon.co.jpで詳細を見る   最近のFinTechは銀行業務（融資とか決済とか）をアンバンドリング（切り出し）して、サービスを成り立たせているが、この本の話は、銀行そのものをつくった話。ただの銀行ではなく、インターネット専業銀行である。
今でこそ、ネットを介していろいろなサービスを利用することは普通になってきてるが、本書の主役であるジャパンネット銀行が設立された2000年当初は、インターネットがようやく普及しはじめたという時代だ(17年前何してただろう..iモードとか？)。そのころから店舗を持たないインターネット専業の銀行を作ろうとしたのは、よほどの先見性やチャレンジ精神を併せ持っていたのだろうと感心する。
信頼の塊みたいな銀行を店舗をもたないでやることでどうやって信頼を担保するのか？と思いがちだが、結局は、実利は信頼に勝るということだと本書を読んで理解した。もちろん、セキュリティなど基本的な基盤は普通の銀行もネット銀行もちゃんとしなければいけないが、ジャパンネット銀行が普及したきっかけはヤフオクとの提携が大きかったと知って、いくら、これからはインターネットだとか、ネットだからいつでも利用可能とか抽象的な美辞麗句を述べても、ピンと来ないのだ。
それよりも、ジャパンネット銀行を使うとヤフオクの支払いがスムーズというファクトが大切だと理解した。結局、今の時代も仮想通貨という目に見えない通貨に対して、あれやこれや言われているが、決済手数料や送金手数料がほとんどかからないとかそうゆう実利が浸透していけば、おのずと普及していくんだろうなと思った。
あと、当時はネット銀行は普通の銀行に比べてシンプルで使いやすい、時代の最先端みたいな論調で書かれているけど、今現在みてみると、文字は多いし、なんか色々取り扱っている金融商品は多いし、全然シンプルじゃないよねと思った。FinTechのさきがけと言われるネット銀行だけど、時代はもっと便利でシンプルなのを求めているのかもしれない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>金融庁の基礎知識</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/b076m92fck-fsa/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/b076m92fck-fsa/</guid>
      <description>金融庁の基礎知識 きんたま Amazon.co.jpで詳細を見る   『金融庁の基礎知識』というタイトルと素っ気ない表紙のせいで、すごく小難しい本かと思ったが、内容はどちらかというと、きんたまの著者名が体を表しているようで、俗っぽい内容ｗ
仮想通貨関連で最近、『金融庁』という単語を耳にするが、そもそも自分は金融庁ができた経緯など全然知らなかったので勉強になった。
要は、昔の金融業界は護送船団方式のもと、金融業者と旧大蔵省が接待・接待・ズブズブの関係で、銀行や証券も倒産するわで阿鼻叫喚だったので、大蔵省から監査の機能を取り出して金融庁ができた。
できた金融庁は、それまで反省をいかし金融業界と接触を避けバッサバッサ処分していく。これが金融処分庁といわれる所以だ。テレビドラマの半沢直樹で出てきた金融庁の人のイメージ。
ところが時代が移り、銀行に不良債権がなくなってくると金融庁の監視という仕事自体がなくなってくる。これでは存在意義がないので困った金融庁は、現在の森金融庁長官のもと金融育成庁のポジションへと変容していく。
個人的に興味深かったのは、金融庁はその成り立ち的に、THE・官僚組織ではなく、民間からの中途採用なども多く、どちらかというとスタートアップ組織な雰囲気と聞いて、親近感を持った。
また我らがビットコインについてどのように書かれていたかというと、金融庁的には無関心というか期待してない分野で、それよりも『テロ対策・脱税防止』ちゃんとしたいってスタンスだった。それは日本がどうこうっていうよりも世界的にそうゆう流れだからだ。そこがちゃんとすれば産業育成という流れになるだろうとのこと。
おもしろかったので、同じ著者の森信親長官の金融庁は金融機関をどうしたいのか？も読んだが、こちらは内容がちと薄かった。『森信親長官』で検索すれば事足りるだろう。
金融ってお硬い分野だけど平易な文章で書かれているのでオススメ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>超速！ Webページ速度改善ガイド</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4774194004-chou-soku/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4774194004-chou-soku/</guid>
      <description>超速! Webページ速度改善ガイド
使いやすさは「速さ」から始まる (WEB+DB PRESS plus) 佐藤 歩、泉水 翔吾 Amazon.co.jpで詳細を見る   @1000chから頂いた。
昔、HTTPリクエストを減らすためにという一連の記事を書いた（もう4年も前になるのか&amp;hellip;）。当時はCSSの表現力が弱かったので、画像をてんこ盛りにしたようWebサイトが一般的だった。そのため、その画像をいかに減らすかが、Webサイトのパフォーマンスを決定する大きな要因だった。なぜならHTTP/1.xではホストごとのコネクション数に制限があったからだ。多くの画像をダウンロードするには、先にリクエストした画像がダウンロードされるまで、あとの画像リクエストは待たなければならず、これが体感速度に大きな悪影響を及ぼしていたことが多かった。
時代は移り、ときに2017年。HTTP/2の普及が進み、リクエストとレスポンスの多重化が可能になり、以前よりはHTTPリクエストについてはあまり気にしなくてもよい時代になったかもしれない。代わりにSPAなどJavaScriptゴリゴリのWebアプリケーションの普及により、ランタイムのパフォーマンスを気をつけなければならないかもしれない。
かもしれないというのは、必ずしもあなたの開発しているのがSPAじゃないかもしれないし、必ずしも皆がみなHTTP/2で配信しているわけでもないので、これさえやっとけば大丈夫！みたいなパフォーマンス改善のための銀の弾丸はますますなくなってきている。
 Don’t guess, measure!
 そうゆうわけで、本書でも『推測するな！計測せよ！』と口酸っぱく言っている。目次を見てもらえれば分かるが、
 調査方法 改善方法  ほとんどの章が調査と改善がセットになった硬派な構成だ。100人いれば100人さまざまなように、あなたが開発しているWebサイト・アプリケーションのどこにパフォーマンスのボトルネックがあるのかはあなたにしかわからない。そのための調査なのだ。
幸い、ページロード・ランタイム両方の速度改善についてこと細かく解説されてあるので、なんかしら改善の役に立つことだろう（僕はランタイム側が苦手なので助かる&amp;hellip;）。本書では、アップデートの激しいGoogle ChromeのDevToolsを主に使って説明しており、時とともにUIの変更がなされ、キャプチャと差異がでるかもしれないが、本書を通して学べる Don’t guess, measure! の精神はフロントエンドエンジニアとして、一生役に立つことだろう。
今買っといて損はない2017年冬のマストバイアイテムだ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なめらかなお金がめぐる社会。</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4799321591/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4799321591/</guid>
      <description>なめらかなお金がめぐる社会。あるいは、なぜあなたは小さな経済圏で生きるべきなのか、ということ。 家入 一真 Amazon.co.jpで詳細を見る   お金をもっとなめらかに。 ジャケ買いならぬ、タイトル買い。『お金をもっとなめらかに』って言葉がいいなぁと思い購入した。あと、家入さんという人が、どういう人なのか、知りたかったというのもある。
なぜ『なめらかに』という言葉が好きなのかは、本書を読んでいて理解できた。なめらかというのはグラデーションなのだ。本書では大きい経済圏と小さい経済圏と説明していたが、大きい経済圏 では、ゼロかイチか、白か黒か、その境界線がハッキリしている。良い方に入れなかったら何も得られない。家入さんはそうゆう世界に対して可能な限り選択肢を増やそうとしている。
クラウドファンディングのCAMPFIREが、最近の活動だが、例えば、画家志望の人がいても必ずしもその人達全員が画家として生活していけるわけではない。実力はもちろん、需要と供給であったり、運であったり、いろいろな理由で諦めざるを得ない。だがクラウドファンディングのようなものがあれば、画家一本で食べていくことは難しいことかもしれないが、少なくとも画家としてある程度の収入が得られるチャンスがある。その人が画家なのか、サラリーマンなのか、曖昧になる。画家としての収入が増えていけばそれでやっていけばいいし、だめならサラリーマンを続ければいいし、また違うことにチャレンジしてもいいだろう。
なめらかなお金がめぐるということはこうゆうことだろう。
いろんな選択肢が増えることで、今までチャンスを得られなかった人々が可能性が得ることになる。そうゆう家入さんの言う住みやすい世界を見てみたいものである。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生涯投資家</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4163906652/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4163906652/</guid>
      <description>コーポレート・ガバナンス（英語：corporate governance）とは、企業の不正行為の防止と競争力・収益力の向上を総合的にとらえ、長期的な企業価値の増大に向けた企業経営の仕組み[1]。日本語では企業統治（きぎょうとうち）とも訳される。
 『物言う株主』の代表的な存在である村上 世彰氏の著。終始、コーポレート・ガバナンスの浸透に尽力してきたことを説明している。
生涯投資家 本 Amazon.co.jpで詳細を見る   株主であれば『物言う』のは当たり前で、公器である会社を経営陣が私物化してしまうのを防ぐために監視しなければならない。普通に考えて当たり前のような気がするが、著者を初めてテレビで目にしたのは 2005 年のライブドアによるニッポン放送買収のときだったろうか、その頃はとても特別なことのように感じていた。
テレビで力強く説明する著者が印象的だった記憶があるが、それよりも、なぜニッポン放送を買収したらフジテレビを買収することになるんだろうかとガキンチョの僕でも不思議に思ってたほどだ。資産規模が小さいニッポン放送がそれよりもはるかに大きいフジテレビの筆頭株主である、その歪な構造を突かれた事件だった。著者はそういった歪な構造を是正したかったと主張している。
ニッポン放送以外にも、阪神鉄道や東京スタイルといった企業での投資についても言及しているが、どれもうまくいったものがない。コーポレート・ガバナンスの観点から正論を言ってくる著者に経営陣が頑なに拒否の姿勢をとったからだ。それはもう感情的に拒否してたのであろう。
正論をふりかざすのは分かるが、もうちょっとうまくやれる方法はあったのではないかと読んでていて思ったが、そんな著者はニッポン放送の買収にあたってインサイダー取引の容疑で逮捕されてしまってから、いろいろ苦労したのが偲ばれる。
 村上世彰 × 堀江貴文 初対談 #1「あの一言で僕は堀江を好きになったんだ」| 文春オンライン  最近読んだ記事では髪の毛が真っ白になっていた。なんだか読んでいて、不器用な人だなと感じた。とはいえ、企業が上場するということはどういうことなのか理解できる良い著書だった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>スマートコントラクト本格入門</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4774187464/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4774187464/</guid>
      <description>スマートコントラクト本格入門―FinTechとブロックチェーンが作り出す近未来がわかる 本 Amazon.co.jpで詳細を見る   Bitcoin の高値更新が続いてるが、僕の推しコインは Ethereum だ。これはブロックチェーンに仮想通貨以外の情報や機能をもたせることができる。それがスマートコントラクトと呼ばれるもので、いわばプログラムできる契約である。
例えば、メルカリは購入者から代金を一時的に預かり、出品者が商品を発送し購入者が受取を確認したら代金を出品者に渡している。このようなエクスローがあるおかげで、ユーザーは安心して取引ができるが、その分の対価を手数料としてメルカリに払っている。
このようなエスクローがすべてプログラムで自動的に執行できるとしたら、手数料は格段に安くなるし、人手もかからない。スマートコントラクトを使えばこのような可能性がある。もっといろいろな分野で応用ができる。
 デジタル証明 記録・証跡 証券発行・管理 貿易決済 デリバティブ 金融データ記録 モーゲージ 不動産権利記録 サプライチェーン 自動車保険 医療臨床試験 ガン検査  本書はそういったスマートコントラクトの可能性を知ることが出来る。FinTech 全般の説明から始まり、Bitcoin の説明、スマートコントラクトの説明、最後は Solidity を使ったコントラクトのプログラミングまで幅広い。
今度はちゃんとコードも書いてみよう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MBAより簡単で英語より大切な決算を読む習慣</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4822255275/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4822255275/</guid>
      <description>MBAより簡単で英語より大切な決算を読む習慣 本 Amazon.co.jpで詳細を見る   決算が読めるようになるノートで有名なシバタナオキ氏の本。ちょくちょく Facebook 等で著者の note のフィードが流れてくるの見かけていたし、読んでいた。それが 1 冊の書籍という形で読めるということで早速ポチッとな。
テイクレート = 売上 / 取扱高  この本ではテイクレートが重要なキーワードとなり、各業種のテイクレートがどれほどか、ざっくりとした推察とともに解説されている。テイクレート、要は企業側の取り分がどのくらいか知ることで、金儲けの効率がよい業種がなんなのか？だったり、海外の企業と比べて日本の企業のテイクレートは高いのか、低いのか、というのがおおまかに分かる。
今まで、EC サイトであったり広告メディアサイトを Web エンジニアとして作っていたが、どれほど儲かっているのかは無頓着だった。そういう意味で、いろいろ世界が広がった気がする。しかし、著者があまりにもわかりやすく説明しているので、これで決算を読む習慣がつくかというと、著者の note を読めばいいやで終わってしまう。
 廣川 航 ʕ•ᴥ•ʔ (@tosyokainoouzi) | Twitter  とはいえ、この本を読んで定期的に決算情報に触れたいと思ったのなら、上記のような人をフォローしておけば勉強になる。いろいろな決算スライドや官報などをツイートしているので、気になったツイートを掘り下げるようにすれば、読む習慣がつくのではと思っている。
はー&amp;hellip; お金儲けしたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>いまさら聞けないビットコインとブロックチェーン</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4799320150-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4799320150-bitcoin/</guid>
      <description>いまさら聞けない　ビットコインとブロックチェーンposted at 2017.5.7大塚雄介
ディスカヴァー・トゥエンティワン
売り上げランキング: 769
Amazon.co.jp で詳細を見る 昔勤めていたところで、ビットコイン好きの同僚がいた。けっこう初期の段階から買ってたらしくて、なお買い続けてるらしい。そこで初めて仮想通貨なるものを知った。試しに買ってみるかと思いながら、結局買わないままいると、毎月ビットコインの価格が上昇していって、これわ買わねば！！と強迫観念にさいなまれるほどだった。それからほどなくして、マウントゴックスが破綻して、ビットコインの価格は急落した。2014年の話だ。
あれから、3年。また別の友だちがビットコインを買っているという話を聞いた。今度は少額ながら実際にビットコインを購入してみた。購入してみると、チャートの動きが気になってしかたがなかったり、ほかの仮想通貨にも興味を持ち始めるようになり、本書を手にとってみた。
僕がビットコインを買った取引所でもあるcoincheckの共同創業者が書いた本。多少coincheckの宣伝も兼ねてる部分はあるが、全体的にビットコインやその背景についてわかりやすく解説している。
本書を手に取るまで、仮想通貨に関しては『投機』としての印象だけだったが、例えばビットコインなら今の割高な国際送金がほとんど手数料なしで送金できたり、ビットコイン自体、特定の国に依存する通貨ではないので、戦争などによって国がぼろぼろになってお金が紙切れになってもビットコインにしとけば、価値は守れる（ビットコイン自体の暴落もあるが）。
なるほど、この仮想通貨にまつわる技術というのは人の役に立ち可能性が十二分にあるのだなと本書を読んで理解した。とくにブロックチェーンの技術の応用の可能性は興味深い。特に前提知識もなく読めたので、仮想化通貨に関して最初の1冊としては、もってこいじゃないかなと思う。
興味がでてきたので、引き続きこの分野の本をいろいろ買ってみようと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>逆説のスタートアップ思考</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4121505781-startup/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4121505781-startup/</guid>
      <description>逆説のスタートアップ思考posted at 2017.3.23馬田 隆明
中央公論新社
売り上げランキング: 65
Amazon.co.jp で詳細を見る お向かいさんの天下の PMが神スライドを量産する馬田氏著の本を貸してくれた。
内容は彼のスライドやブログを読んでいると、だいたいわかるが、文庫本でコンパクトにまとまっているのは、あとあと読み返すのに便利なんじゃないかと思う。
『逆説の』とあるように、事業を成功するために、一見良さそうなことやってても、実は成功したスタートアップを見てみるとまったく逆のことをやってたみたいなことが紹介されている。
ということは逆張りで、悪手っぽいことをやればよいかというと、そうでもない。悪そうに見えて実際も悪いアイデアに世の中は満ち溢れている。んで、失敗する。
結局、成功するスタートアップなんて誰にもわからない。そのために早めに失敗して出来る限りトライ・アンド・エラーを繰り返すのが常套手段といえるかもしれない。そのために人間誰しも平等に与えられる時間というもを大切にしなければならない。アイデアを総当りに試す時間なんて誰も持ってないから。
やれ何兆円の時価総額だ、やれ何百億円資金調達したとかスタートアップ界のロックスターに憧れて、無残に散ってしまう起業家も多いだろうが、第 4 章の『運 ― それはコントロールできる』ではリスクの取り方について解説してある点がよい。確かに、スタートアップ失敗したら、即人生＼(^o^)／ｵﾜﾀ では誰も怖がってスタートアップを起業しようとは思わない。
サイドプロジェクトでいいから小さく始めろってのは、小さなチーム、大きな仕事でも言われてたことだなーと思い出しながら読んでいた。とりあえず、同僚の PM がマーカーで本書を真っ赤にしていたのも納得できる良書だと感じた。僕も買ってマーカーでも引いてみるか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>スタートアップ大国イスラエルの秘密</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4800311443-israel/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4800311443-israel/</guid>
      <description>スタートアップ大国イスラエルの秘密posted at 2017.2.25加藤 清司
洋泉社
売り上げランキング: 4876
Amazon.co.jp で詳細を見る Twitter上で読んでいる人がいて、気になったので購入してみた。
スタートアップの聖地といえば、シリコンバレーなのは言うまではない。2015年のVC投資額も米国は約700億ドルで、ダントツだ。本書に登場するイスラエルという国は、投資額から言えば、約44億ドルと米国のそれと比べれば見劣りするかもしれないが、国民一人あたりの投資額を見れば、米国の2.4倍と、そのサイズに対していかに投資が集中してるのか分かるだろう。そのほかにも世界に名だたるグローバル企業がこぞって、イスラエルにR&amp;amp;Dの拠点を作っているという。
面積で言えば、日本の四国ぐらいの国土しか持たないイスラエルに天然資源と呼べるものもほとんどなく、四方は中東戦争などにより常に緊張状態で貿易で富を増やすこともできず、残された選択肢はハイテク立国というシナリオだった。
 実践的な教育（10歳もしくはそれ以下の歳からプログラミング教育） 高校卒業後、2~3年の兵役によるチームワークの重要さ（兵役の任務もソフトウェア開発に携わるとか） 徴兵後は各部隊の卒業ネットワークなどを利用して民間に高度な技術者が流れる  ハイテク立国の看板などは、どこの国でも掲げていることだろうが、イスラエルは教育や兵役のフェーズで本気でそれを考えているのが強みだろう。
結果、イスラエルのスタートアップはセキュリティの軍事技術を応用したものだったり、toCではなくとtoBに使われるような非常に専門的で高度な技術力を要するスタートアップが多いように見受けた。私たちの生活をまったく変えるようなイノベーションはイスラエルから生まれてくるのかもしれない。
年収は「住むところ」で決まるの本では、アメリカはイノベーションを続けるために、高学歴な移民を受け入れ、彼らに高い給料を払うことで実現しているが、イスラエルはそれを自国民でまかなっているのがすごいところだ。
 DLD Tel Aviv Innovation Festival 2017  DLDというスタートアップの祭典みたいなのが毎年テルアビブでやっているらしいので、一度はその熱に直に触れてみたいと思うのだった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ワーク・ルールズ＠メルカリ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4492533659-work-rules/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4492533659-work-rules/</guid>
      <description>ワーク・ルールズ！―君の生き方とリーダーシップを変えるposted at 2017.2.8ラズロ・ボック,鬼澤　忍,矢羽野　薫
東洋経済新報社
売り上げランキング: 1629
Amazon.co.jp で詳細を見る ずっと積読していたままだったが、弊社の人事や福利厚生がこの本から多くのことを取り入れているという記事を最近読んだので、手にとってみた。
 メルカリがマネるGoogle採用の極意とは？ | 東洋経済オンライン  Googleさんのおエライ人事さんが書いた書籍で、Googleが成長にするにつれての採用方法や会社の制度の変化について、詳細に書かれている。
前半の採用に関しては、さすがのGoogleさんで、採用までにかかったステップ数や時間、出身大学等あらゆるデータを精査し、それがよい人材を得るのに相関があったのか確認し、トライ・アンド・エラーを繰り返している。統計学とか心理学とか行動経済学とか、もう人事の枠超えてるんじゃねーの！って感じでただただ頭が下がる思い。後半は、入社してからの評価や育成、会社の福利厚生などについて書かれている。
読んでいると『それはGoogleだからできることでしょ！』と思ってしまいがちだが、Googleも昔からお金のある成功している会社ではなく、当時の給与平均はシリコンバレーの水準よりも低かったそうだ。そこから広告システムの成功で給与も出せるようになっただろうが、本書で言っている大事なことは社員を信頼することだ。
信頼しているからこそ情報をオープンにするし、信頼しているからこそ社員からの要請で変化にも柔軟に対応できる。会社が応えてくれるのであれば社員も満足度があがるし、給与以外でその会社に働く意義も見いだせるというものだ。
前述の通りメルカリはこの本からたくさんのことを取り入れているので、読んでいて『あぁ、社内のアレはコレからかー』みたいなことが多くあった。入社した当初は新鮮に映った、それらの制度も時間が経てば当たり前のように感じてしまうが、Googleのような偉大な先人の試行錯誤のうえになりたっていることを忘れないためにも、それに会社が自分を信頼してくれているからこそ成り立っているのだということ再認識するためにも、この本は定期的に読むべきだと理解した。
 メルカリ、新人事制度「merci box（メルシーボックス）」導入のお知らせ メルカリ、全社員に株購入権　起業マインドを後押し｜NIKKEI STYLE  半年くらい働いたけど、普通に良い会社だと思う。うん。はい( ˘ω˘)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ポックリ死ぬためのコツ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4757216587-pokkuri/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4757216587-pokkuri/</guid>
      <description>ポックリ死ぬためのコツposted at 2017.1.16佐藤 琢磨,佐々木 英忠
アスペクト
売り上げランキング: 472186
Amazon.co.jp で詳細を見る 友人との酒の場になると、最近『ポックリ死にたいよね〜』という話題になる。いや、毎回はならないけど、少なくとも僕はポックリ死にたいと思っている。
そういうわけで、ポックリ死ぬというのはどうゆうことか知るために本書を購入した。ポックリ死については医学的にほとんど研究されていない分野とのことらしく、医師である筆者の実体験ベースな構成になっている。
まずポックリ死の定義だが、アルコール好きな人が毎日ガブガブ飲んで、心筋梗塞などによってポックリ死ぬことは筆者の定義に当てはまらないとのこと。あくまで、体と脳どちらも健康に眠るようにある日突然死んじゃうのが筆者の定義だ。
いや、なぜポックリ死にたいのかというと長く生きて、介護や年金などの生活費など考えたくないからであり、その点についてはなにも触れてないのが残念だった。
だからといって、お酒やタバコをガンガン吸ったからといってポックリ死ねるわけでもなく、ずっと病院にかかるリスクのほうが高くなるので、それはそれで嫌だ。
ポックリ死ぬためのコツについて触れてるが、上記のことから、やはり適切な量の運動と生活を心がけて、心身ともに健康を維持するのが大切だとのこと。うん、そだね。としか言いようがない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダイエットは運動1割、食事9割</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4799314616-diet/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4799314616-diet/</guid>
      <description>運動指導者が断言! ダイエットは運動1割、食事9割posted at 2017.1.11森拓郎
インプレス
売り上げランキング: 1336
Amazon.co.jp で詳細を見る フィリピンに半年語学留学したときに寮生活だったのだけど、そこで出される食事がお世辞にもおいしいとは言えなくて、ほとんど食べなかった。また入った当初は英語も喋れないので、自分で食べたいものをお店で注文できない状況だったので、みるみる痩せていった。体重計がなかったので、正確な数値は分からないが、たぶん10kgくらい痩せたのではないだろうか。そのときの生活スタイルは、寮からたった数百メートル離れた学校に毎日往復して、ずっと英語を勉強しているだけだった。
というわけで、表題のタイトルの本の言ってることは身をもって実感しているわけだが、確認のために読んだ。
要は、はりきってジム言ってもどうせ三日坊主になるのだから、ジャンクフードなんか食べず、体によいものをちゃんと食べろとのこと。うん、そうだねとしか言いようがない。
フィリピン留学後は、カナダにワーキングホリデーに行ったのだけど、そのときはお金がなかったので、スーパーで安いパッサパサのパンと真っ黄色なチーズとハムを買って主食としていた。あとドクタペッパーにハマってガブガブ飲んでた。そしたら案の定、フィリピンで痩せた分が元に戻ってしまった。
本書では『3倍高いものを買いなさい』とあるように、できるだけ加工・精製のされていない、良質なものを取りつつ、適度な運動を心がけたい。今の時代、自分の食べたいものを食べたい分だけ食べてたらあっというまに太る。これ以上太ったら、またフィリピンにダイエット留学しにいくしかない(´；ω；｀)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知的幸福の技術</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4344413733/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4344413733/</guid>
      <description>知的幸福の技術posted at 2016.11.9橘玲
幻冬舎
売り上げランキング: 1954
Amazon.co.jp で詳細を見る  100万ドルの資産があれば、世界中のどの国でも富豪の仲間入りができる。日本はもうすぐ、ミリオネアでなければ生きていけない国になるらしい
 橘玲は好きだ。どこか斜めに構えている文体が好きだ。マネー・ロンダリングや永遠の旅行者なども読んだし、代表的な黄金の羽根の拾い方も読んだ。
 金で患者を差別するのは不平等である。では、時間による差別はなんと呼ぶのだろう？
 本書は日経新聞に連載されたエッセイをまとめたもので、ひとつひとつが短く、読みやすい。そして著者の皮肉もだいぶ効いていて、らしい本だった。
 マイホームとは精神的価値の購入であり、賃料がローンに変わるだけで劇的な心理効果がある。
 書いている内容自体は、たいていは黄金の羽根の拾い方で言及されてるものだが、あまり小難しくなく、サクッと読みたい人にはおすすめな1冊かもしれない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>インテリジェンス</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4480094186-intelligence/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4480094186-intelligence/</guid>
      <description>インテリジェンス
国家・組織は情報をいかに扱うべきかposted at 2016.11.3小谷 賢
筑摩書房
売り上げランキング: 123792
Amazon.co.jp で詳細を見る Netflixでジョーカー・ゲームというアニメを見た。スパイモノで地味に淡々とストーリーが進んでいく。ぼっーと観ていたら、今回主要キャラクター出てきたっけ？みたいなこともあるくらい。そうゆう感じ嫌いじゃないので、一気に全部見てしまった。
何ごとにも感化されやすい性格なので、早速Amazonでスパイモノの本を購入した。
 インテリジェンス（英語: intelligence）は、知能・知性や重要な事項に属する情報のこと。諜報活動のことを表すこともある。 ― Wikipedia
 インテリジェンスというらしいね。本書は文庫本なのに1000円超えで中身もだいぶ濃い骨太な一冊。インテリジェンスの歴史から、各国の組織構成、主な活動内容など網羅的に解説されている。
厨二なので、007みたいなのをちょっと期待したが、ジェームズ・ボンドみたいな諜報員がいたら48時間も生きていられないだろうと書いてあって、やっぱりそうよね、って感じだった。また、昨今のインテリジェンス活動の情報元のほとんどは公開情報から得ているという話も意外だった。イメージとしてはどこかの公園のベンチで背中わせに座って内部工作員みたいな人と会話するのがアレなのかと思っていた（そうゆう情報もある）。
インテリジェンスの組織や体制づくりに関しては、単にそういった情報機関を作ればいいというわけでもなく、情報サイドとその情報を利用する制作サイド（カスタマー）の適切な距離が必要になる。そうでないと、イラク戦争のような、大量破壊兵器があるという前提のもと、インテリジェンスにもそういった情報を政策サイドが強要したり、情報サイドが捏造したりと本末転倒な結果になってしまう。情報を扱う方のリテラシーというのも求められる。
IT企業とかに置き換えて考えてみたら、R&amp;amp;D的な部署とかそれに近いのかなと思った。経営サイドに明確な方向性がなければ、好き勝手研究してても意味ないし、経営に利用されてなんぼだなと。また、IT企業がインテリジェンス部門を持って、他企業に潜入スパイエンジニアとして潜り込ませたらどうなるだろうって想像したけど、結局、A社が今後ビッグデータやAIとかに参入するって分かっても、それをどうゆうレベル・どうゆう精度で実現するかが問題だから、そうゆう情報を得たところで、なんか使えなさそう&amp;hellip; それこそ、そこの主要エンジニアを引っこ抜いてくるしかない（ハニー・トラップか！）。
とりあえず、情報をどう扱うかというテーマなので、いろいろ参考になりそうな本でした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>パフォーマンス向上のためのデザイン設計</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/designing-for-performance/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/designing-for-performance/</guid>
      <description>パフォーマンス向上のためのデザイン設計posted at 2016.6.27Lara Callender Hogan,西脇 靖紘,星野 靖子
オライリージャパン
売り上げランキング: 4769
Amazon.co.jp で詳細を見る 画像： Tufted coquette - Wikipedia, the free encyclopedia
ハンドメイドマーケットプレイスを運営し、Webパフォーマンスの取り組みが素晴らしいことでも有名なEtsy社のエンジニアリングマネージャーが書いた本。フロントエンドのパフォーマンスと言うと、Steve Souders氏の『ハイパフォーマンスWebサイト』は有名で基本的なことは原則は変わってはいないが、原著が出版されたのが2007年と考えるといささか古い。
『Googleの検索結果で何秒遅れたら〜』、『Amazonのサイトで何秒遅れたら〜』と言った聞き飽きた事例などが本書ではアップデートされ、新しい事例や、比較的最近のフロントエンド技術が紹介されており、とっつきやすくなっている。ただ原著の出版されたのが2014年12月なのでAMPみたいな最新のものは解説されていないが、監訳者著の付録でHTTP2の話にも触れてあるので、良いと思う。
まぁ、特に目新しい内容はないが、本書はデザイナーに向けて書かれていることに意味がある。Webデザイナーと呼ばれる職種の人が本書に記載されてる内容を実装まで理解する必要はないと思うが（実装はフロントエンドエンジニアに任せればいい）、Webサイト・アプリケーションをデザインする上で一般教養として知ってほしい内容ばかりだと思う。フロントエンドエンジニアはさらっと読んで知らない・見逃してる技術がないか確認するために読んでもいいと思う。
目新しかったのは、Webパフォーマンス対策していくにあたって、8章の『組織の風土を変えていく』だ。フロントエンドのパフォーマンスというが、実際のところはフロントエンドエンジニアとして、できることは少ないと感じている。いや、効果のある対策は他の職種と協力しなければならないことが多い。例えば、バナー画像がファイルサイズが重ければ、デザイナーさんに画質の調整や保存形式を変更するようお願いしたり、キャッシュ制御のためexpireやgzip設定をインフラエンジニアさんにお願いしたりと、組織全体の協力が必要だし、実際そうゆうことを何度もしてきた。
そうゆうわけで、本書では偉い人を巻き込んだりする方法が書かれてたりする。百聞には一見にしかずというが、やっぱり、そうゆう人たちには比較動画やfilmstrip的なものを見せると良い。本書に書かれていることは、たいてい実践してきたつもりなので、自分のブログのPerformanceタグの記事を参考にしてもらいたい。
 Performance - MOL  コンパクトに比較的最近のパフォーマンス事情が分かる良い書籍なので、ぜひ組織に一冊、部署ごとに一冊置いておくと良いかと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>この英語、どう違う?</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4046012142-luke/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4046012142-luke/</guid>
      <description>この英語、どう違う?posted at 2016.6.23ルーク・タニクリフ
KADOKAWA
売り上げランキング: 13957
Amazon.co.jp で詳細を見る フィリピン語学留学後、英語の勉強らしい勉強はほとんどやっていない。唯一、強いてあげるのなら、YouTubeでお気に入りの洋楽MVを見つけては歌詞を検索して理解するってのを毎日とはいわないけど細々とやっている。そうゆうときに、スラングとかなんか独特の言い回しとかあって？？？ってなるので、そのワードを検索するのだけど、よく本書の著者のサイトにヒットする。
 英語 with Luke  本書は look と see と watch の違いみたいに、一見同じような意味の単語の使い分けについていろいろ説明がしてある。あと、著者がアメリカとイギリスで育った経験から両英語の違いについても解説がある。200ページ弱なのでサクッと読めるので、一回通しで読んで、また気になったら目を通すぐらいでいいかと思う。かと言って辞書みたいな情報量でもない。できれば本書の内容も彼のサイトに載せて検索しやすくしてもらえればいいんだけど&amp;hellip;と思った。
TOEICの受験英語とか難しいのに飽きたら、こうゆう本も読んでみるとよいと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ポール・ランドのデザイン思想</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/thoughts-on-design/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/thoughts-on-design/</guid>
      <description>ポール・ランドのデザイン思想posted at 2016.6.22ポール・ランド,海野弘,河村めぐみ
スペースシャワーネットワーク
売り上げランキング: 109290
Amazon.co.jp で詳細を見る たまにはデザインの本でも読んでみようかと思い購入。ポール・ランドというアメリカのグラフィックデザイナーの本。彼の有名な作品にはIBMのロゴやスティーブ・ジョブズが作ったNeXT Computer社のロゴなどが挙げられる。
 Paul Rand, American Modernist (1914-1996)  本の構成は、シンボル、イマジネーション、ユーモア、フォトグラム（カメラを用いずに、印画紙の上に直接物を置いて感光させるなどの方法により制作された作品）、タイポグラフィなどをテーマにポールの考えとそれに関する彼の作品が掲載されている。ほぼ作品の写真が8割で、それもすべてモノクロであるのが少し残念。ページ数も100Pにも満たないからコンパクト。
 デザイナーは通常、先入観を持って作業に取りかかることはない。むしろ、緻密な調査と観察の結果アイディアが生まれ、そのアイディアを元にデザインする。そのため、デザイナーが自分に課せられた命題に対する適切な答えを見つけるためには、どうしてもある種の思考プロセスを経なければならない。デザイナーは分析し、解釈して、考案する。デザイン業界、その関連業界における科学的・技術進歩を常に意識していなければならない。
 少ないながらも、冒頭の『デザイナーの命題』の章にもあるように、背筋がシャンとさせられるようなことが書いてある。デザイナーなら一度は読んでみても良いかもしれない。デザイナー以外の人が読んだら、ただの割高な小冊子と感じると思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>たかが英語!</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4062177634-englishnization/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4062177634-englishnization/</guid>
      <description>たかが英語!posted at 2016.6.19三木谷 浩史
講談社
売り上げランキング: 56764
Amazon.co.jp で詳細を見る 楽天の英語公用語化のお話。『たかが英語』とあるように、これからのグローバル化に対応するためには英語は不可欠なものであるが、それはただのツールである。ビジネスマンならオフィスのWordやExcelを使いこなせて当たり前のように（使えないのなら勉強するように）、英語もまた、ただのツールで必要だから学ぶというスタンス。
確かに、楽天の英語公用語化のニュースを見ていると、過度な批判が見受けられる。英語が喋れるだけの人材が幅を利かせるようになるとか、優秀だけど英語が不得意な人材が流出するとか。実際のところは、みなが英語を喋れるようになれば、英語自体はストロングポイントにはならないし、優秀な人であれば（定義にもよるが）、要領が良いので英語の上達もはやいとのこと。
  エンジニアなら英語は避けて通れない問題であり、実際、優秀なエンジニアといわれるほど、英語ができるような印象がある。また英語の学習には好意的であると思う。個人的には、エンジニアの英語事情は理解できるが、デザイナーが英語事情はどうなってるのか気になるので、デザイナー職の事例なども入ってると良かったかなと思う。
とりあえず、英語をやらなければならない環境イコール社内というは、純粋に羨ましいなと思った。そうじゃないと、逃げ続けてしまうので。そうゆうわけで、先月から毎月TOEICを受けるようにしたが、勉強はしていない。少しづつでも英語を勉強しなければならない環境づくりを自分でもしていこうと思った。たかが英語であり、サクッと勉強して身につけたいものである。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>廃藩置県</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4044092153-haihanchiken/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4044092153-haihanchiken/</guid>
      <description>廃藩置県近代国家誕生の舞台裏 (角川ソフィア文庫)posted at 2016.6.14勝田 政治
KADOKAWA/角川学芸出版
売り上げランキング: 65259
Amazon.co.jp で詳細を見る 高校生の頃日本史を選択していたのだけど、幕末・明治期はいろいろな改革や事件などあって、ただ用語と年号を覚えるだけだった。そのテストで覚えるための用語の背景には、ものすごいドラマがあるのだろうなぁといつも思っていた。廃藩置県もその１つだ。
 明治政府がそれまでの藩を廃止して地方統治を中央管下の府と県に一元化した行政改革である。
 みたいな感じで、さらっと習った憶えがあるが、ウェイウェイ。これってものすごいことじゃない？だって、藩は一つの国みたいなもので、お殿様は絶対的な存在であり、武士がちょっとでも無作法はたらいたら切腹でしょ、時代劇で見たソレ。ゆーてみたら、最高の既得権益みたいなものなわけで、何百もある藩主から、それを取り上げるのはものすごい抵抗があるんじゃない？と思ったけど、実際にその後の反乱などは日本史の授業では習わなかった。これがどうしても不思議だったので、読んでみた。
まぁ実際のところ、これといった理由はさだかではないが、時代の流れと言えばそうなのかもしれない。廃藩置県の前に版籍奉還を行ったが、これは建前は天皇に土地（版）と人（籍）を返還するものだが、実際の支配は藩主から知藩事に名前が変わっただけのものである。この裏側もおもしろいもので、建前と言えど、自分たちの権力は放棄するわけだからそれなりの覚悟みたいなものが必要なものだけど、実際のところは返還した後に再度天皇から付与されることを見込んでおり、その事実により幕末の動乱のなかで衰えてきた藩主の支配力に天皇のご威光を借りる目論見があったりなかったり。
結局、版籍奉還はなし崩しな形で終わるので中央集権で強い国家を作る明治政府にとってはなんの解決もしてない。そこで廃藩置県に至るわけだが、構想からたった２週間で実行されたというのも興味深い。また、廃藩置県が実施される前から廃藩の申し出がいくつかあったのも面白い。これは、戊辰戦争の軍事費の財政の圧迫や飢饉によりコメ不足などによるもので藩政が立ちゆかなくなったからとのこと。
政府も火の車だが、たいていの藩も財政に苦しんでいる状態だった。
 篤と熟考今日のままにして瓦解せんよりは寧ろ大英断に出て瓦解いたしたらん
 廃藩置県を決めた大久保利通の日記には上のように記述されている。いかに当時の状況が切羽詰まっていたのか分かる一文だ。そしてこの英断は何事も無く実行されるわけだが、その背景には、ひとつに、江戸幕府を倒した薩長土肥の強大な軍事力があり、抵抗すれば負けるのが分かっていたこと。また、版籍奉還でもあったが、もとは天皇から借りているものという大義名分を明治政府が利用したこと、また知藩事はそのまま大名華族になり、ある程度の身分が保証されたこともあげられる。
廃藩置県後の抵抗を強いて挙げるのであれば、農民の一揆があったのも興味深い。これは役目がなくなり東京に出向しなければならない藩主（知藩事）を引き止めるためであり、どこの素性とも分からない中央の政府に統治される不安から、慣れ親しんだ藩主を求めたためと言われる。藩主は華族という名の身分保障、その家来の武士は天皇の大義名分に納得しており、結局農民が一番不安だったのかもしれない。
まぁいろいろあるけど、やっぱり根本にあるのは天皇の崇拝は影響力が高いのだなと感じた。現に、廃藩置県実行後から少し時は経つが、琉球藩の明治政府への編入に関しては、天皇の威光をふりかざしても役に立たなかったので、結局実行力をともなった解決をしている（琉球処分）。
廃藩置県をテーマに2時間ぐらいのドラマを作ってほしいものだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ロジ旅 ひとりでできる！ 失敗しない海外旅行術</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/b019pbdz10-trip/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/b019pbdz10-trip/</guid>
      <description>ロジ旅: ひとりでできる！ 失敗しない海外旅行術posted at 2016.6.13村上アシシ
売り上げランキング: 888
Amazon.co.jp で詳細を見る 今月のKindleオーナーライブラリの1冊。評価が高くて期待したが、そこまでではなかった。というのも、冒頭に日本人のパスポート所有率は24%しかなく、その人らもほとんどは旅行代理店が組んだパッケージツアーで旅行したものと記述があるように、本書はそういった海外旅行をしたことのない人、個人旅行をしたことない人向けの本である。
基本的にネットで探せば出てくるような情報ばかりだが、なにぶん情報量が多いだけにネットだけで調べるとなるといろいろ大変なのもである。自分も本書に書いてあるように、『これがあると便利だから今度の旅行は持って行こう』とか、『これはネットに書いてあったけど自分はあまり必要なかった』とか、PDCAを回して海外旅行に慣れていったものである。
ほんとうに、初めての海外旅行はドギマギしたもので、入国カード記入することすら知らなくて、慌てて入国審査の前で書いたりしたのも良い思い出。
まぁ僕はそうやってトライ＆エラーを繰り返しながら集めた情報を、たった数百円で買えるのは、海外旅行者初心者にとってはとてもお得なのではないかと思う。できることなら、もうちょっと早くこの本を知りたかった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>インドネシアで快適に滞在するにはコツがある</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4526071614-indonesia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4526071614-indonesia/</guid>
      <description>インドネシアで快適に滞在するにはコツがあるposted at 2016.6.7茂木 正朗
日刊工業新聞社
売り上げランキング: 99367
Amazon.co.jp で詳細を見る ここ数年はフィリピン行ったり、シンガポール行ったり、タイ行ったりと、個人的に東南アジアブームなので、次に行くのはどこだろうと考えると、ベトナムとかマレーシアとかは知り合いがよく行ってたりするので、インドネシアが有力候補かなと考えている。
ただ、インドネシアというとイスラム教・人口多いくらいしかまったく知識がないので、インドネシアの習俗に関する本を読んでみた。
まぁ、その他の東南アジアの国口とほとんど似てるような感じかなぁ。プライドが高いのか人前であまり叱責しないとかフィリピンでも聞いた話だし、親日はやはり東南アジアだと良い物は日本製品みたいなイメージだし、タイのMRTの広告とかは日本旅行案内が大きく取り扱われてたし、マレー系と中華系の仲違いはマレーシアとかでも聞くような話。とはいえ、前に読んだ『異文化理解力』でもあるように、ざっくり東南アジア系でくくって考えるのも気をつけたほうがいいのかなとも感じた。
あと、ビジネス進出に関しても記述があるので、インドネシアだけじゃなくて東南アジアでビジネスしたい人にはいいかもしれない。インドネシアはイスラム教徒が多いので、ラマダンがある。調べてみたら、今月からその時期らしい。何も知らなくてこの時期に観光してたら大変だったかもしれない（明らかに外国人と分かれば特に強要されるものではないがやはり配慮したほうがいいとのこと）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>異文化理解力</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4862762085-culture/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4862762085-culture/</guid>
      <description>異文化理解力posted at 2016.5.8エリン・メイヤー,田岡恵,樋口武志
英治出版
売り上げランキング: 5596
Amazon.co.jp で詳細を見る 日本人は行間を読むハイコンテキストな文化で、アメリカ人はざっくばらんにコミュニケーションするローコンテキストな文化であると、ステレオタイプな印象ならたいていの人は持っているはずだ。
では、同じ東アジアの中国人と日本人ではどう違う？、同じ英語を話す、アメリカ人とイギリス人ではどう違うのか？そこは、「欧米人は〜」、「東洋人は〜」とひとまとまりに考えてもいいのか？はたまた、ハイコンテキストとハイコンテキストの文化の人が仕事したらどうなる？ローコンテキストとローコンテキスト同士ならうまくいくのか？ハイコンテキストとローコンテキストこそ文化の食い違いに悩まされるのないだろうか？といった疑問に、本書では以下の8つの軸から解説している。
  コミュニケーション : ローコンテクスト - ハイコンテクスト 評価 : 直接的なネガディブフィードバック - 間接的なネガディブフィードバック 説得 : 原理優先 - 応用優先 リード : 平等主義 - 階層主義 決断 : 合意思考 - トップダウン式 信頼 : タスクベース - 関係ベース 見解の相違 : 対立型 - 対立回避型 スケジューリング : 直線的な時間 - 柔軟な時間   カルチャーマップというこのツールから見れば、同じ東アジア、ヨーロッパの国でも違いがあるのか一目瞭然だ。
全体として、異文化理解というのは想像以上に難しいものだと感じた。けれども、帯の売り文句「残念ながら、日本人の8割にこのビジネス書はいらない」とあるように、今の僕には必要ないというか、実感が持てない。外国人と働くといっても、今はアメリカ人としか働いてないし、職種もオフィスも基本的には違うので関わりないし。3カ国以上の同じ職種の人と一緒に働くことになったらまた読んでみようと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小さなチーム、大きな仕事</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4152092670-rework/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4152092670-rework/</guid>
      <description>小さなチーム、大きな仕事〔完全版〕posted at 2016.5.8ジェイソン・フリード
早川書房
Amazon.co.jp で詳細を見る 基本的な資本主義の考えなら、企業は利潤を追い求めるため、会社の規模をどんどん大きくし、社員もどんどん雇おうとするが、ことソフトウェア（Webサービス）業界においては、ITのテコで、数人単位のチームでも数万・数十万人のユーザーへサービスを提供することができるため、そんなに大きくしなくても案外やってけるよというお話だと受け取った。
少数精鋭の体制なら、どこで働いていてもいいし、優秀な人材を世界中から探せるし、社員数も多くないため管理する手間もない。そうゆうわけで、大きくするだけが会社じゃないよと文字通り、彼らなりのREWORKを提案している。
おおかた同意はできるが、37シグナルズのBasecampのサービスが売れたからとか、DHHみたいなスターエンジニアがいたからとか、言っていることに生存バイアス感が否めない。たぶん、普通の人が起業して5時に帰宅とかやってたら一生ヒットサービスとか作れねーだろ！とか思ってしまう。だって他が死に物狂いで働いているのだから。どうも勝ち組の意見としか思えないのは僕がひねくれているからか？
とはいえ起業する際に、えいや！と会社を辞めなくても、帰ってから1時間でも自分のサービス作ればいいじゃない？それ続けたらたいしたものになるし、本当に好きだったらできるよね？ってところが、スモールスタートでいいなと思った。あと簡単に資金調達を当てにしないとか、本当に自分たちでコントロールしようとしているところは、やはり参考にするべきだと思った。
自分にとって起業してでも成し遂げたいこと、ほんとうにやりたいことって、なんだろうなと思った。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>トヨタの強さの秘密</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4062883627-toyota/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4062883627-toyota/</guid>
      <description>トヨタの強さの秘密posted at 2016.5.4酒井 崇男
講談社
売り上げランキング: 756
Amazon.co.jp で詳細を見る  TPS: トヨタ生産方式（Toyota Production System) TPD: トヨタ流製品開発（Toyota Product Development)  トヨタは、カンバンなどのトヨタ生産方式（TPS）と呼ばれる運用スタイルが有名で、それがトヨタの力の源泉であると一般的に思われているが、実際はTPSよって生み出される価値というのは全体ので5％程度で、そのほとんどの95%がトヨタ流製品開発（TPD）によって生み出されているという話。
TPSは有名すぎて、各社導入しているのが当たり前になっている昨今、そこでは差別化できない。トヨタくらいの生産規模なら別の話かもしれないが、これ以上生産を効率化してもリターンが少ないのだ。
そもそも売れるものを作りつづけていかなければ、改善もしようにもできない。そのためのシステムがTPDである。そのTPDの根幹といえるのが、トヨタで採用している主査制度。主査は本書ではチーフエンジニアと訳されているが、我々のソフトウェア業界で言えば、プロダクトマネージャー（PM）のことであろう。そうゆうわけで本書はPMがどうゆうふうになるべきか参考にすべきところが多い。
 主査は製品の社長であり、社長は主査の助っ人である
 とあるように、主査は製品（カローラとかプリウスとか）に対して絶対的な権限と責任を持っている。
  市場の情報、顧客、非顧客の情報、競合の情報 技術の情報（生産技術含） 原価の情報   主査は上記のことを踏まえて、製品を企画する。
 主査の使命は、自分が実現したい製品を作ることである。ライン組織の各部は専門的な仕事をするが、最終的に決定するのは「製品の社長である主査」なのである。
 結局、みんなの意見を等しく聞いて総花的なモノを作るのを回避できるようなシステムになっている。それゆえ、できた車は主査の○○○さんの車と、トヨタでは呼ばれているらしい。
 そのタレントが発揮できる能力の上限が、最終的に実現できる商品価値の上限なのである。つまり「誰が」担当するかが大事になる。
 とあるように、主査がイケてないなら、製品もまたイケてるはずがない。主査はとても重要な存在である。
 たとえば、デザイン重視のソアラの主査は、デザイン部門出身の岡田稔弘氏が務めた。その場合、主査のスタッフである主査付には、シャーシやエンジン、足回りなど各分野の技術に強い人材があてがわれる。主査グループとしてトータルで機能させるためである。
 すべての分野において完全無欠な主査なんて、そこかしこにいるわけではないので、主査を支える優秀なスタッフが用意できればの話ではあるが、チームとして機能させるのは妥当な判断だと思われる（でも最終的に判断するのは主査）。
トヨタぐらいの規模なら何種類も車種を同時並行で開発でき、ある程度の失敗も許される。しかし、すべての会社がトヨタ級の規模ではない。そうなると、都市全体を企業と見立てるならば、都市の社長は各ベンチャーキャピタル（主査の助っ人）であり、主査は各スタートアップの起業家であり、これがうまくワークしているのがシリコンバレーで、富を生み出していることになる。
主査の要件として、以下のようなことが挙げられる。
  主査は、常に広い知識、見識を学べ。 主査は、自分自身の方策を持て。 主査は、大きく、かつ良い調査の網を張れ。 主査は、良い結果を得るためには全知全能を傾注せよ。 主査は、物事を繰り返すことを面倒がってはならぬ。 主査は、自分に対して自信（信念）を持つべし。 主査は、物事の責任を他人のせいにしてはならぬ。 主査と主査付き（補佐役）は、同一人格であらねばならぬ。 主査は、要領よく立ちまわってはならない。 主査に必要な資質。（中略）要するに総合能力が必要。それは「人格」。   まぁ、こうゆう心構え的なことはもちろんなわけだが、自動車のような複雑高度な製品を作るためのエンジニアリングも当然身につけなければならない。それも、意匠、ボディ、シャーシーなど各分野の技術をすべて身につけて、ちゃんとした主査になるには15~20年はかかるらしい。
プログラマー35歳定年説とか言ってたら、優秀なプロダクトマネージャーになれないなと感じた。
 重要なことは、製品の価値と実現手段を一人のアタマの中で把握していことである。
 ここが重要だと個人的に感じていて、アナリシス（分析能力）で集めた圧倒的情報量をインプットしまくってシンセス（統合能力）で、よいプロダクトへ昇華させる。つまり、価値を生み出す富の源泉となるものは、結局、一人の人間なんだとということがよく分かる。
その後、売れた車の主査が取締役や社長になってるように、責任・役割に見合うリターンもあるのも良いことだと思う。
Web業界のような新しい業界で『先人から学べ！』が通用できないかと思っていたが、学ぶべきことはたくさんあるなと感じた。願わくば、主査の養成システムや、主査が失敗した時の保険・フォローなども詳しく書いてあるとなお良かった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>明治維新という過ち</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4901622820/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4901622820/</guid>
      <description>明治維新という過ち 【改訂増補版】posted at 2016.5.4原田伊織
毎日ワンズ
売り上げランキング: 169
Amazon.co.jp で詳細を見る 今月のKindleオーナーライブラリの1冊で読んだ。
いやーぶっ飛んでいる、ってのが率直な感想。幕末の長州は全員クソ野郎で、会津は可哀想ってのがだいたいの主張。いや確かに、幕末から明治にかけては多くのことが変わったりして、そこに無条件に綺麗なドラマを求めすぎているってのはあると思う。しかし戦時下なので、残虐なところは双方にあることだろう。
だが作者から言わせれば、たいていの長州藩の人物は、狂人の若造のヤクザ以下のチンピラどもとこき下ろしている。もう、全員狂ってるとしか評していないので、逆に突き抜けていて本書の面白いところであると思う。
徳川幕府は案外よい体制でうまくワークしていたという考えで、もし倒幕が成功していなかったら〜、スイスや独立心の強い北欧諸国みたいに日本になっていただろうって話は、素直に興味深かったので、その辺をもう少し掘り下げてほしかったなと個人的には思う。
読了後、著者略歴を見たが、この人は別に歴史学者でもなければ歴史小説を何本も書いているような作家ではないんだよなってことで、残念感があると同時に話半分にって感じだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>年収は「住むところ」で決まる</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4833420822-innovation/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4833420822-innovation/</guid>
      <description>年収は「住むところ」で決まるposted at 2016.3.30エンリコ モレッティ,池村 千秋,安田 洋祐(解説）
プレジデント社
売り上げランキング: 58
Amazon.co.jp で詳細を見る 俗っぽいタイトルなのでサクッと読めるかなと購入したが、読んでみたらなかなか骨太な書籍だった。というのも、著者はカリフォルニア大学バークレー校の経済学教授ということで論文チックというか、データがふんだんに盛り込まれている。
これまた俗っぽく結論を言えば、年収をあげたかったらシリコンバレーに住むんだ！という話。現在のシリコンバレーは知識の集積地として、イノベーションをたくさん生み出している。それに伴い、新たに雇用される人が増えたり、イノベーション企業に勤める人はそれに見合う高給料なので、その従業員が地域で消費（還元）する額もまた大きい。ゆえにイノベーション企業以外の企業にも恩恵をもたらしているという。
興味深かったのは、フランスのインターネット関連産業についての研究によれば、WWWが登場して以来、インターネットが生み出した雇用が120万に対して、消滅させた雇用は50万だそうだ。問題は、雇用の消滅が幅広い地域で起きるのに対し、雇用の創出はいくつかの地域に集中していることで、これが実感とのズレの原因なんだと理解した。
イノベーションが経済を牽引するので、国家はイノベーションが生まれやすい都市を計画しなければならないが、それがまた難しい。結局、イケてる企業が集まれば、集積効果でさらにイケてる企業が集まる好循環が生まれ勝手にそうなるわけだけど、鶏が先か、卵が先かに通じるところがある。これを人工的・計画的に狙おうとすると、適切なビッグショットをしなければならない。ビッグショットというのは、いわゆる呼び水的な手法。
例えば、シアトルならマイクロソフト（MS）とアマゾンが幅を利かせる街である。シアトルにMSが引っ越してくる前はシアトルは全米でも有数に廃れた都市だったそうだ。MSが引っ越してからはMSの成長に伴いテッキーな人材を惹きつける魅力的な都市になったそうで、問題はMSのような企業をいかに自分たちの都市に招いてこれるかだが、税金の優遇政策とかあるけど、あんまりうまくいった試しがない（ビル・ゲイツがシアトル出身だからということだけで、特に合理的理由もなく、当時本社のあったアルバカーキから引っ越してきたそうだ）。
シリコンバレーとまでは言わないけども、東京も地方と比べれば知識の集積地だろう。事実、僕も石川から東京の企業へ転職した時は給料上がったし、東京の会社からまた別の東京の会社へ転職することで給料はあがった。多くのIT企業が集まればマッチングの幅も広がるし、企業間同士での知識も伝播しやすい。
一方、シリコンバレーはアメリカの集積地ばかりでなく世界の知識の集積地となっている。博士号を持つ高学歴の移民の受け入れに比較的寛容であったり、仕事の成果に見合う報酬も出すので、世界中から優秀な人材が集まる。優秀な人材は世界中にどこでもいるのだろうけど、1億人の中から優秀な人材が東京に集まるより、60億人の中から優秀な人材がシリコンバレーに集まるのなら、そりゃシリコンバレーに負けるのは当たり前だよな。多様性も違うだろうし、イノベーションが起きやすいだろう。
アメリカは飛び抜けた能力の持ち主に対しては、年功序列もなく速く出世させるし、給料も高くだす。そうゆうわけでアメリカは教育への投資が多くの見返りをもたらす国なので、世界中の俊英たちはアメリカを目指す。これはこれで博士号をもつインド人や中国人技術者に、アメリカ人が非技術職のレストランのウエイターなどで仕える構図が生まれたりする。
まぁ僕は日本の政治家ではないから、日本にシリコンバレーを作ることや、日本の教育制度に頭を巡らせてもしょうがないので、もう少し小さく考えてみてみる。優秀な人材が集まる企業とはなんだろうと。
Googleの採用方針的なもので、Aクラスの人材はAクラスの人材を連れてくる、Bクラスの人材はCクラスの人材を連れてくると聞いたことがある。だから採用には手を抜いてはいけないし、Aクラスの人間を是が非でも取らなければ、企業は緩やかに死に向かうだろう。ましてや、スタートアップの人材は企業規模に比べて個が目立つので創業時にスター・エンジニアを採用するのは適切なビッグショットと言える。
もう少しブレイクダウンして、例えば、僕は前職のフロントエンドエンジニアたちのSlackグループに入っているをが、やはりそこの人たちは優秀なので、プライベートなStackOverflow感覚で質問したらすぐに答えが返ってきたり、そこにいる友達のOSSがバズってHTML5 Weeklyとかに載った聞いたりすると、すごく刺激を受けるかけがえのない場となっている。これも小さな知識の集積の場と言えるだろう。
まぁ、話は長くなったけど、それだけいろいろ考えさせらた本だ。本書の最後でも引用されているイスラエル人起業家のヤニフ・ペンサドンの言葉を本記事でも引用して終わろう。
 確かに、世界中のどこにいても、インターネットを使えばなんでもできるが、結局のところ大事なのは人間だ。私達の仕事の環境と社会の基本的骨格はグローバル化とローカル化という、21世紀の二つの潮流によって根本から様変わりしようとしている。
 結局、人とのつながりが最も大事だし、適切な時に適切な場所にいなければならない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知の教室</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4167904272-intelligence/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4167904272-intelligence/</guid>
      <description>知の教室posted at 2016.3.28佐藤　優
文藝春秋
売り上げランキング: 254
Amazon.co.jp で詳細を見る この眼力である。
この人のことをよく知らなかったのだけど、失礼な話だが、この表紙を一目見て、こいつはヤバイやつだと感じ興味を持ったのだ。同志社で神学を専攻して、外務省でロシア担当、旨お事件で連座し逮捕されるが作家デビュー。睡眠時間4時間、月に500冊は読書するというヤバイお人。
佐藤優の父は東京大空襲を経験していて、ものは焼け落ちるけれど、知識だけは絶対なくならいと考えたそうだ。とあるように知識への取り込み方が半端ない。
率直の感想としては、世の中広いなと、というか適切に処理すべき情報量が多い。読後は重いボディブローを打たれたような感覚だが、それも悪くない。
本書は佐藤氏がこれまでの10年間に発表した論考、座談会、外交官時代の論文のいくつかをまとめたものである。聖書からの引用だったり、または太平記からの洞察、ロシア時代の外交時代の論文など、ほんとうに知識の量がすさまじい。この情報量が1000円以下で買えるんだから安いもんだ。
さっきから、パないとかヤバイとかしか言えない自分のボキャブラリーに落胆するが、まぁそれほど高揚しているのだと思ってもらえばと思う。とりあえず、ニュースとかろくに見てない自分にとっては世界情勢とか理解するには、というか理解はできてはいないが、知らなくてはいけないことが世の中にはたくさんあると気づかされた、良い本だった。おすすめ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴリズムを、はじめよう</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4844332015-algorithm/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4844332015-algorithm/</guid>
      <description>アルゴリズムを、はじめようposted at 2016.3.14伊藤 静香
インプレス
売り上げランキング: 12988
Amazon.co.jp で詳細を見る いやー、なんで今までこれを買わなかったんだろうと思うほどよかった。というか、今の自分に必要な1冊だった。
自分はエンジニアのバックグラウンドがないまま、Webフロントエンド開発でJavaScriptを書いている。アルゴリズムってなんじゃい！って自分だったが、バンクーバーで就活していた時、Webテストとかさせられたのだけど、こうゆうアルゴリズムというか数学的な問題が出るとさっぱりでお手上げだった。そうゆう自分にさよならバイバイしたかったので、いっちゃん易しそうなやつ買ってみたのだった。
例えば、配列の中から最大値を求めるアルゴリズムについて考えてみよう。
_.max([4, 2, 8, 6]); // → 8  Lodash/Underscoreが使えれば、一発だよねー。でもそれが使えなかったら？
Math.max.apply(null, [4, 2, 8, 6]); // → 8  Math.maxメソッドで一発だよねー。でも、それが思い浮かばなかったら？
var array = [4, 2, 8, 6]; var max = array[0]; array.forEach((value) =&amp;gt; { if(max &amp;lt; value) { max = value; } }); console.log(max); // → 8  こんなかんじ？forEachも使えないとしたら？
// JavaScript var array = [4, 2, 8, 6]; var max = array[0]; for (var i = 0; i &amp;lt; array.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>シリコンバレー式 自分を変える最強の食事</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4478039670-bulletproof-diet/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4478039670-bulletproof-diet/</guid>
      <description>シリコンバレー式 自分を変える最強の食事posted at 2016.3.13デイヴ・アスプリー,栗原 百代
ダイヤモンド社
売り上げランキング: 130
Amazon.co.jp で詳細を見る レビューも高くておもしろそうだったので読んでみた。最初、シリコンバレー式ダイエットということで、Soylentを飲み続けるものかと思っていたが、全然関係なかった。
シリコンバレーの実業家のデイヴ・アスプリー氏がいろいろ金に物を言わせて実験した結果の最高のダイエット方法を解説している。しかし、なんかスプリチュアル臭が半端ない。毒素を食べ物から摂取しているからいけないんだ！みたいこと言ってて、グラスフェッド（牧草飼育）バターや、ビーフをしきりに薦めている。要は良質なものを摂取せよとのこと。
前半は、これまでのダイエット方法を試した結果・経緯を解説していて、後半がどの食べ物が完全無欠かリストアップしてくれているのと、完全無欠レシピを紹介している。
基本的にカロリー計算に騙されてはいけないとのことで、小腹がすいたら良質なバターでもまるかじりしとけ！と言っていたのは、効果があったとしてもワイルドすぎるだろう&amp;hellip;と若干引いてしまった。
仙台勝山館 ＭＣＴオイルposted at 2016.3.13仙台勝山館
売り上げランキング: 62
Amazon.co.jp で詳細を見る とりあえず話半分に受け止めているが、本書で薦められていたMCTオイルを買ってしまった自分がいる。無味無臭なのでなんでも混ぜられる。効果があるのかは分からん。あと完全無欠コーヒーと呼ばれるバターコーヒーだけど、コーヒーは普通に飲んだほうがおいしいよねって思った。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20代で身につけたい営業の基本</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4806140856/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4806140856/</guid>
      <description>20代で身につけたい営業の基本posted at 2016.3.6高田稔
KADOKAWA / 中経出版
売り上げランキング: 14408
Amazon.co.jp で詳細を見る 20代でもないし営業職でもないが読んでみた。
というのも、最近作っているプロダクトはどちらかというとtoB向けの製品であるゆえ、営業さんの契約なしでは拡大していかない。幸い、弊社の優秀な営業さんのおかげで、毎週のように契約受注の知らせを聞く。そのたびに自分の不甲斐なさと営業さんに生かされていると思いながら唇を噛み締めている（なわけない）。
そうゆうこともあって、以前より営業職に対して興味が有るのは事実なので読んでみた。結論から言えば、想像の範囲内だった。契約するお客様のことを第一に思って行動する〜など、まぁ基本というか当たり前だよなってことが多かった。当たり前だが、誰しもができることではないのも当たり前だが。
結局、相対しているのが同じ人間なので、我々エンジニア大好き効率化なんてことはできにくいのであろうと理解した。そして、やっぱり営業さんすげーやと思った再認識させされるのだった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ALLIANCE アライアンス</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4478062579-alliance/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4478062579-alliance/</guid>
      <description>ALLIANCE
人と企業が信頼で結ばれる新しい雇用posted at 2016.3.4リード・ホフマン
ダイヤモンド社
売り上げランキング: 10077
Amazon.co.jp で詳細を見る ピーター・ティールやイーロン・マスクで有名なペイパル・マフィアの一員で、リンクトイン創業者のリード・ホフマン氏の著。
タイトルのALLIANCEとはフラットで互恵的な信頼に基づく『パートナシップ』の関係という意味。直訳では同盟という意味。終身雇用が終わった現代ににおいて、社員は家族でない。だからといってフリーランスのようにあまりにビジネスライクすぎて、個人の利益しか考えないような関係でもない新たな関係を提案している。
結局、会社が一生社員の面倒を見るから会社のために尽くしてほしいと言っても、とうてい信用のできるものでもないし、むしろ長期的思考ができない馬鹿な企業と見限られる可能性が高い。
会社の目標と個人の目標が未来永劫、完全に合致しているとしたら、それはすごくハッピーな事かもしれないが、たいていの場合はそうではない。そこである程度のコミットメント期間を定めて、その期間だけ一緒の方向を向くように互いが譲歩の可能性を探る。
本書全体を通して言ってることは理にかなっているというか、現実的な落とし所・関係の模索としてはいいところをいってるのではないだろうか。特に米国のようなIT系の人材は引く手あまたで個人の力が強いところで、会社として成果を出すために長期にわたって人材をひきつけておく必要があったのだろう。
対して、日本はそこまで個人が強いわけでもなく、未だに会社がリードしている感がある。もうちょっと日本も成熟した関係になるべきだと感じた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自分を見違えるほど変える技術</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4484121239-change-anything/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4484121239-change-anything/</guid>
      <description>マシュマロを食べたら終わりなのか？  有名なマシュマロテストがある。小さな子にマシュマロを与えて15分間一人で我慢して食べなかったらもう一つマシュマロをあげるという内容のテストだ。目の前においしそうなマシュマロがあるのに食べれないというのは小さな子にとってはなかなか厳しい試練だろう。
このテストにより、好きなモノを後にとっておく能力があるかどうかを見極められる。また、その後の追跡調査でマシュマロを我慢できた子は我慢できなかった子に比べて、いい大学やいい会社に就職するなど社会的成功をおさめる率が多いということらしい。
このTED動画は5分くらいしかないので、『我慢する能力は大事だよー』ということ以上のことは何も言ってくれない。いったい、マシュマロは食べてしまった子が成功するためにはどうしたらよいのか？に関して、残酷にも何も言及がない。
『意志が弱い』という思考停止 このマシュマロテストは意志の強さが、いかに大事か紹介するための事例になってるような気がする。それと同時に『マシュマロを食べてしまう僕はダメな子なんだ、意志が弱いからだ』という免罪符を与えている。
自分を見違えるほど変える技術posted at 2016.2.28ケリー・パターソン
CCCメディアハウス
売り上げランキング: 201948
Amazon.co.jp で詳細を見る それって思考停止だよねってことを本書は教えてくれる。本書で紹介されている追加の実験では、マシュマロを食べないようにするテクニック（マシュマロを見ないとか歌って違うことをするとか）を教えた子はそうでない子に比べてマシュマロを食べる確率が減ったという。
結局、そのテクニックを知ってるかそうでないかで、マシュマロの呪縛から、簡単にってわけでもないが、解き放たれる可能性はあると教えてくれる。
大人の場合も、そうである。僕は甘いものが好きなので、たまにアイスクリームなどを食べてしまうのだけど、その度に、『あー、32なのに今週またチョコモナカ・ジャンボ食べちゃったよ、なんて意志が弱いんだ』と通常ならそこでため息をついて終わりだ。
しかし、思考停止しない場合は、ではなぜ、アイスを食べてしまったのか？ちょっとコンビニにお金を下ろしたついでにうっかり購入してしまった。なら今度からは銀行でお金を下ろせばいい。そんな具合に打開策を講ずることができる。
本書ではそういったテクニック・事例を、個人・社会・構造レベル x モチベーション・能力の6つのカテゴリーで分解して解説している点がおもしろい。
6つのカテゴリーで解説しているが万人に当てはまるようなテクニックはない。そこはトライ・アンド・エラーで対策を講じつづけ、自分にあった対応を探さなければならない。その辺がとてもエンジニアリング的だと感じた。とりあえず『意志が弱い』からという思考停止になりがちな自分にとってはハッとさせられる一冊だった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ほったらかし投資術</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4022736215-index/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4022736215-index/</guid>
      <description>ほったらかし投資術 インデックス運用実践ガイドposted at 2016.2.23山崎元,水瀬ケンイチ
朝日新聞出版
売り上げランキング: 509
Amazon.co.jp で詳細を見る 前回読んだお金の運用術の実践版といった感じ。基本的に山崎氏の言ってることは同じだが、水瀬ケンイチ氏の意見も掲載されているので、比較対象する上ではより中立的になっていいのではないだろうか。
ここ最近、ちょっと投資の本読んできたけど、みんな（証券会社含む）儲けようとしてるわけだから、結局おいしい話はない。それならばローリスク・ローリターンで、少しづつ確実に稼がなければならないから、手数料が最大の懸案になってくる。対面とか、人がかかわってくることやっぱりコストがたかつくので、ネット証券での運用が有利になってくる。
というわけで、楽天銀行と楽天証券の口座を開設してしまい、著者のポジショントークにまんまとのせられる結果となった。SBI証券もあるけどね。あとは実践あるのみか。
あと著者もおすすめしていたけど、『ウォール街のランダム・ウォーカー』は古典でいいらしいので、これも暇があれば読んでおこうと思った。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>図解地政学入門</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/b0190qx93e-geopolitics/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/b0190qx93e-geopolitics/</guid>
      <description>地政学入門posted at 2016.2.21高橋洋一
あさ出版
売り上げランキング: 77
Amazon.co.jp で詳細を見る 今月のKindleオーナーライブラリーの1冊。
 地政学とは地理的な環境が国家に与える政治的、軍事的、経済的な影響を巨視的な視点で研究するものである。イギリス、ドイツ、アメリカ合衆国等で国家戦略に科学的根拠と正当性を与えることを目的とした。「地政学的」のように言葉として政治談議の中で聞かれることがある。歴史学、政治学、地理学、経済学、軍事学、文化学、文明、宗教学、哲学などの様々な見地から研究を行う為、広範にわたる知識が不可欠となる。また、政治地理学とも関係がある。― 地政学 - Wikipedia
 地政学って、なんか軍師っぽくて厨二心をくすぐられるものがあったので読んでみたのだけど、世界史じゃんね、これ。近現代の、って印象をうけた。
とはいえ、高校の頃はカタカナがおぼえられなくて、日本史を選択したので、世界史はさっぱりな自分にとっては、ざっくりとした世界情勢を理解するにはよい教科書かもしれない。
アジア情勢であれば日本史でも出てくるので、理解出来てるつもりだが、やっぱり中東情勢とかなんであんなにややこしいことになってるのか分かってなかったし、そういえばアメリカってそこまで領地拡大に興味ないよなってことが理解できたのでよかった。
Amazonレビュー読んでいたら、本当の地政学の本読みたかったら、『世界史で学べ！地政学』を読んだらいいみたい。今度はこっちを読んでみよう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「29歳貯金ゼロ! 年収300万! このままで大丈夫か!?」と思ったら読む本</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4478022863-29-0-300/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4478022863-29-0-300/</guid>
      <description>「29歳貯金ゼロ! 年収300万! このままで大丈夫か!?」posted at 2016.2.19岡村 聡
ダイヤモンド社
売り上げランキング: 32432
Amazon.co.jp で詳細を見る 29歳でもないし、貯金ゼロでもないし、年収300万でもないけど読んでみた。
海外にいたときよりも最近はお金に余裕があるので、2、3万円くらいで買える幸せをAmazon.co.jpで探す毎日であるが、いかにそれがひとときの独身貴族の栄光時代かが思い知らされる書籍である。
結婚、子育て、住宅、介護、老後などなど、これからの人生ステージで必要になってくるお金について解説してくれる。それに対して、お金を節制して運用して備えようってことを言ってるのだけど、そんなにうまくいくのか？と少々懐疑的に思ってしまう計画だが、とりあえずだいたいいくら必要なのか、ざっくり理解するのにはよいかと思う。
いやーほんと、お金に困らずぽっくり死にたいと思うほど人生つらいなと思った。たまに読み返しては自分の浪費癖に歯止めをかけていきたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サムライカード、世界へ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4166602636-samurai/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4166602636-samurai/</guid>
      <description>サムライカード、世界へposted at 2016.2.14湯谷 昇羊
文藝春秋
売り上げランキング: 328443
Amazon.co.jp で詳細を見る どうも、先日クレジットカードを紛失したt32kです。ちょうど失くしたカードJCBブランドの国際化に関しての本。JCBのPRの本かもしれないが、個人的には『JCB？日本の会社だよね？Jって言ってるし』ってくらいの認識だったので、知らないことばかりでおもしろかった。
JCBって名前に関しても、最初はJapan Credit Center/CompanyでJCCにしようとしていたが、先に商標登録されていたり、Bureauのほうがよりパブリックな印象があるため、そうなって欲しいという期待の意味も込められているという。確かに、JCCよりJCBのほうが締まりがあっていい。しらんけど。
アメリカ・東南アジアに加盟店の拡大・進出に関しての記述は、個人的に昨今のIT企業の海外進出にも重なって興味深かった。20年前くらいの話なので今ほど英語を喋れる人材がいなくて、『カラオケがうまい人は英語を習得しやすい』という摩訶不思議な経験則をもとに海外事業部の人材を選定したり、加盟店拡大先の国の行きのチケットだけ渡して、『提携取ってくるまで帰ってくんな！』と言っていたり、ほんとうに泥臭く這いずりまわってやっと勝ち得たJCBの国際ブランドなんだと理解した。
また台湾・中国でJCBのカードが飛躍的に増えたきっかけが券面に縁起の良い招き猫のデザインを採用したから〜との記述があって、いったいなにがトリガーとなるか分からないのはどこの業界も一緒だ（もちろんそれだけじゃなくて地道な営業の下積みがあってこそだと思うが）と感じた。
そうしてみると、VISA、MasterCard、AMEX、Diners Club、全部米国の会社の中、ただひとつ日本の国際ブランドとしてのJCBは、やはり日本人としてちょっと誇りに思うしこの侍カードを意識的に使っていきたいと思う（失くしたけど）。幸い最近はアジアの国々に興味があるので、それらの国ならJCBの得意エリアなので問題ないと思うし。
あ、そうそう、帰りの電車で全部中国語で書かれたの銀聯（UnionPay）の広告を見かけて、バブル期に海外旅行におおいに出かけた日本人客のように、今度は日本での中国客のために銀聯が日本のお店で使えるといろいろ都合が良いのだろうなと感じた。近い将来、クレジットカードの五大国際ブランドというと、JCBじゃなくて銀聯になってるかもしれないと思うと少し寂しい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>超簡単 お金の運用術</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4022735256-simple/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4022735256-simple/</guid>
      <description>全面改訂 超簡単 お金の運用術posted at 2016.2.14山崎 元
朝日新聞出版
売り上げランキング: 568
Amazon.co.jp で詳細を見る 前回の臆病者のための株入門と似たような内容で、より具体的な感じ。ということで、堅実にお金を運用したいのならインデックス投資をしなさい！以上！と思ったけど実際に下記の銘柄など挙げられている。
 TOPIX連動型上場投資信託 SMTグローバル株式インデックス・オープン  違うのはどのインデックスにどのくらい投資するのかで、国内：50%、外国：50％で投資すべきと書いてあり、橘氏の国内15%とは異なる。
 日本人は日本円で大半の将来の支出を賄うという構造を考えると『国内株式に』為替リスクがないことのリスク縮小のメリットが効いてくるから
 とのことである。なるほど、いろんな人の意見を比較するのもおもしろいなと読みながら思った。
そのほかにも、NISAや確定拠出年金などの税制的に優遇されているものに関しては、できるかぎり活用していくべきと書かれている。ちょっとここ数日でいろいろ重要そうなワードが出てきて消化しきれていない。
あとは、山崎氏も株はギャンブルだと言っているが、ギャンブル自体は道楽と考え、どうなってもいい自由資産内でやる分には、本人が楽しかったらいいんじゃない？とゆうスタンスで興味深かった。
 一生を経済的に豊かに過ごすためには最も重要な要素は、ほとんどの場合、どこで何をして働いて、幾ら稼いでいるかだ。
 最後に橘氏も言っていたが、『稼ぎ』が一番大事なのでいっぱい稼ごうと思った。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>臆病者のための株入門</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4166605149-stock/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4166605149-stock/</guid>
      <description>臆病者のための株入門 (文春新書)posted at 2016.2.12橘 玲
文藝春秋
売り上げランキング: 2120
Amazon.co.jp で詳細を見る 『マネーロンダリング』を読んでからファンになっている橘玲氏の著。
株で誰かが数億円儲けたとかよく聞く話だが、儲けた人がいるということは必ず損した人もいるわけで、圧倒的に損した人の人数のほうが多い。結局、表に出てくるのは儲けた人しかでてこないし、株価を予測することはできない以上、ギャンブルに過ぎない。儲けた人から儲けるテクニックを聞いたところで、それはじゃんけん大会で優勝した人にじゃんけんのコツを聞いてるに他ならない。
儲けるためにはシステムの歪みをいちはやく見つけることだが、時間が経てば皆が気づき歪みも是正されてしまう。市場というのは非常に効率的なものらしい。
ローリスクで短期で大きく儲けたいというのは、いかに戯れ言なのか理解する必要がある。そこでリスクを分散し長期で手堅く利益を得る意味でインデックスファンド（経済学的にもっとも正しい投資方法）を勧められている。なぜなら資本主義は自己増殖なシステムなので長期的に見れば市場は拡大し株価は上昇するはずだから。
インデックス投資という言葉たまに耳にしていたが日経225など買っても、昨今の日経平均株価を見ていても下がる一方でとても買いたくない。長期でも見たところでも、ここ10年を2万円を超えてまた落ちるみたいな流れで長期トレンドでも成長してるようにみえないから、実際どうなんだろうと思っていた。
しかし、経済学でゆう『市場』というのは世界市場なので、世界経済の箱庭をつくるにはTOPIXだけなくS&amp;amp;P500のような海外市場も考慮しなければならない、世界経済における日本の経済規模を考えると国内15%、海外85%の割合で投資すれば世界市場のミニチュアを作れる。
読めば読むほど、この世においしい話なんてないのだと理解したし、あったとしてもそれは騙しに来てるのだと理解するべきだ。結局、普通に働いて給料もらって無駄遣いしないようにするのが一番だと身にしみた。浪費やめよう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google vs トヨタ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4040800233-toyota/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4040800233-toyota/</guid>
      <description>Google vs トヨタposted with AZlink at 2016.2.3泉田 良輔
KADOKAWA/中経出版
売り上げランキング: 24905
Amazon.co.jp で詳細を見る Googleの自動運転車テスト走行のニュースは度々耳にすることが多くなってる気がする。ただ僕は車を持ってないし、東京で車を持てるほど裕福でもないし、そもそも車にも興味がないので、自動運転車の類のニュースも、『あー、そうなんだー』くらいにしか、受けとめてこなかった。
もし自動運転車が普通の時代に来たら？という想像に身をゆだねると、自動運転になれば事故になることもないだろうし、保険もいらなくなる、あと免許証もいらないよね。自動運転になって効率的に車を動かせることで、渋滞もなくなるだろうし、そもそも鉄道もいらなくなるかもしれない。そうしたら、駅も作らなくても良くなるだろうし都市のデザインも変わっていくだろうと筆者は述べている。
 ICT エネルギー ハードウェア  上記の3つのキーワードをもとに壮大な国家プロジェクトとも思えるこの事業戦略について、解説している。そもそも自動車のようなバリューチェーンが長い製品を作るには財務的に強いところでないとその競争の舞台にすら上がれない。そこでGoogleに対する日本での競争相手はトヨタということになる。
 バリューチェーンとは、原材料の調達から製品・サービスが顧客に届くまでの企業活動を、一連の価値（Value）の連鎖(Chain)としてとらえる考え方です。 競争戦略の第一人者であるマイケル・Ｅ・ポーターが提唱した理論。
 トヨタもIT技術者に数千万円くらいの給料を出すようになったらおもしろいよなと思いながら読んでいた。テスラの動向も気になるところ。車についての話をしているのに、Uberについてー切触れてなかったことが残念だったが、全体として夢のあるお話で興味深かった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10年後の仕事のカタチ10のヒント</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/b00hotlxkq-10years/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/b00hotlxkq-10years/</guid>
      <description>10年後の仕事のカタチ10のヒントposted at 2016.2.3松井博,大石哲之
tyk publishing
売り上げランキング: 18350
Amazon.co.jp で詳細を見る これも安いから買ったのだけど、対談形式の軽いやつだった。安いのにはわけがある&amp;hellip;内容自体もこの手の本を読んだことある人なら既視感のある内容だと思う。
対談者のお二人は、シリコンバレー在住とベトナムの在住の方で、僕自身去年、東南アジア（フィリピン）と北米（カナダ）に住んでて共感できることが多かった。まぁもっと外の国を見たほうがいい。それが別に海外で働けってわけでなく旅行でもいいから。LCCとか安いしね。ってことだろう。
 イチローとか松井とか大リーグに挑戦する人がいるじゃないですか？ああいう人だって何も保証がないのに行くわけですよ。もちろん『有名な野球選手だから違うよ』っていうのもあるんですけど、あえて確実に稼げる日本という選択を捨てて行くんです。彼らが行く理由、何となく分かる気がするんです。やっぱり未知のものにトライするのってワクワクするから。
 チャレンジ精神忘れてました！
そうゆうわけで、今年はアジアの国を複数入ってみよう思ったのだった（旅行でね）。あと、対談者の一人の松井 博氏の『企業が「帝国化」する アップル、マクドナルド、エクソン～新しい統治者たちの素顔』は、大変興味深かった記憶があるので、こっちはおすすめ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>私の名前は高城 剛。住所不定、職業不明。</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4838722280-takashiro/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4838722280-takashiro/</guid>
      <description>私の名前は、高城剛。住所不定、職業不明posted at 2016.1.31高城 剛
マガジンハウス
Amazon.co.jp で詳細を見る タイトルの『住所不定』が気になったのと安かったので読んでみた。一昔前まではハイパーメディアクリエイターと名乗っていた高城さんの本。個人的には映像作品とか広告を手がけてる人のイメージである。
本書は、そんな氏が144の質問に受け答えする内容。なんだろう、インタビュー形式だからだろうか、言葉の選択の中２っぽさというか、申し訳ないけど、なんかすごく痛いおっさんに思えてしまった。
いや実際、自分のスキルだけでアジアやヨーロッパを数ヶ月単位で住みかえているとか誰にでもできることではないし、すごいことだと思う。それ自体はすごく羨ましいし憧れるんだけど、なんか鼻にかけたように感じてしまうのは、単純に僕のひがみなんだろう。
とりあえず、いろいろぶっ飛びすぎて、『高城さんだからできる話』みたいな感じで線を引いてしまった感があるのがもったいない。著者ほどとは言わないまでも、場所にとらわれない生き方をしてみたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我が闘争</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4344027022-horiemon/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4344027022-horiemon/</guid>
      <description>我が闘争posted with AZlink at 2016.1.30堀江 貴文
幻冬舎
売り上げランキング: 8545
Amazon.co.jp で詳細を見る 大学生の頃、デジワラという1ヶ月後の日経平均株価がどうなってるか、基準日より下がってるか、上がってるかを当てる金融商品というかギャンブルっぽいのがあった。
例えば、1月1日の日経平均株価が1万円だとして、2月1日に1万100円だったら、上がるにベットした人がかけ金の2倍くらいもらえる。下がってたらそれにかけた人ももらえる。もっと細かく数百円単位でどのくらい上がってるか・下がってるか掛ければリターンの倍率も5倍とかになってくる。もちろん、外したらかけ金は戻ってこない。まぁ、ギャンブルだ。
当時の株価はイケイケでなんかこのまま日経平均2万円いくんじゃね？って感じで毎月上昇していたので、まぁ『上がる』にかけとけば固かった。事実、僕自身も最初に利用した月に1.5万かけたら3万円くらいになって戻ってきて、調子こいて次の月はいろいろ集めてなけなしの7万を『上がる』にかけた。だいたい2倍リターンだから原付きでも買おうかと、とらぬ狸の皮算用をしていた。
ベットした月の日経平均は順調にその株価をあげていたが、俗にゆうライブドア・ショックが起こる。一日で600円くらい急落していて、大学でションベンちびりそうになったのを今でも思い出す。まぁ結局、その月は基準日より『下がった』ということで僕のなけなしの7万は消えた。『ホリエモンーーーーーー！！！なんてことしてくれたんだ！！！！』って思ってた。
といわけで（どうゆうわけだ）この本読んだら、当の本人もなぜ逮捕されるのよくわからないまま逮捕されていて、あっけないものだと感じた。ライブドアの事件に関しては、本書以外の著書でも紹介されているが初めて読んだのでおもしろかった。
本書では堀江氏の九州にいたときの生い立ちも紹介されているところが特に興味深かった。東大出身というのは知っていたので、どうせ地方の医者の息子か、大きな地主の子供なんだろうと勝手に思い込んでいたけど、読んでみるとそうでもない。いろいろ苦労しながらも反骨心で頑張ってたのが人間味があってよかった。
東大に入ってからは麻雀廃人になってたり、競馬にのめりこんでいたりとダメ人間まっしぐらだが、プログラミングスキルがあったので、そのままWeb制作会社たちあげるくだりなど、おもしろかった。宮川さんにも、ちょろっと言及してあって、Rebuild.fmファンとしては、おぉ！ってなったｗ
堀江氏の書籍はいろいろあるけど、自叙伝としてはこれがはじめてっぽいので、最初に手に取る一冊としてはよいと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戦略は１杯のコーヒーから学べ！</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4046005755-coffee/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4046005755-coffee/</guid>
      <description>戦略は「1杯のコーヒー」から学べ! posted at 2016.1.28永井孝尚
KADOKAWA/中経出版
売り上げランキング: 23288
Amazon.co.jp で詳細を見る 内容はコーヒーの体を借りたマーケティング戦略の本で、おっちょこちょいでコーヒー知らない女の子が先輩上司にマーケティング戦略（ここでは各コーヒー会社の戦略など）に教わりながら成長していくストーリー仕立ての本。なので、コーヒー好きがコーヒーについて新たな知識得られるものではない。とはいえ、コーヒーという個人的に興味のある話題ということもあってすんなり理解できたのは良いと思う。
各社がコーヒー市場に参入してきてなんか飽和状態にも思うけども、1本数十万円のワインの存在が普通に受け入れられている（買えないけど）のに比べれば、コーヒー市場はまだまだ成熟していないと主張するのにも納得する。コーヒー屋始めたい。
どうでもよいけど、Audibleで聞いたのだけど読み手が男性だったのでヒロインの子のセリフ（女の子口調）も男性声だったのが残念というかキモいというか集中できなかった。前に聞いたキャバクラに学ぶ感情マーケティングとかゆう本はキャバ嬢が女性の声で解説が男性の声で、効果音とかもうまく使ったりしていて非常に面白かった。Audibleでもいろいろあるのだなと思ったりする。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ITビジネスの原理</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4140816240-principles/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4140816240-principles/</guid>
      <description>ITビジネスの原理posted at 2016.1.27尾原 和啓
NHK出版
売り上げランキング: 12665
Amazon.co.jp で詳細を見る 原理というと堅苦しい印象を受けるが内容はいたって易しいWeb業界の仕組みを解説している。典型的な客商売と違って、Google、FacebookやLINEなどの一見してどのように儲けているのか分わかりにくいプラットフォーマーの戦略は、究極的な薄利多売の広告モデルで、どれだけユーザーを集められるかにかかっている。
『ITビジネス』だからといって皆がそのようなプラットフォーマーを目指すわけでもないだろうけど、ITのテコを最大限に利用するには局所的にもそういった性質をともなう必要性があるなと思った。
うん、Webサービス難しい&amp;hellip; 本自体はサクッと読めて分かりやすいです。著者の転職事情も含め、あんまり過度な期待はしないほうがいいかと。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>えいごのつぼ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4806139928-english/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4806139928-english/</guid>
      <description>えいごのつぼ (まなびのつぼ)posted at 2015.12.26関谷 英里子
中経出版
売り上げランキング: 130799
Amazon.co.jp で詳細を見る アル・ゴア米元副大統領やノーベル平和賞受賞ダライ・ラマ14世など一流講演家の同時通訳者である関谷英里子氏の著。
と聞くと身構えてしまいそうだけど、内容はほんとう『心』構えの話。間違えてもいい、完璧じゃなくてもいい、サボったっていい(最初から厳しい目標を持たなくてもいい)、と優しく説法してくれる。Audibleで2時間ほどの容量。
間違えたっていいって言っても、やっぱり人は間違えたくないものである。スマートに話したいものである。でも、僕も最近ようやくこの感覚が理解しできてきたと思う。
著者は、英語の環境は昔に比べて良くなっていると言う。うん、まさしくそう思う。だが、簡単に英語に触れれるようになったが、その英語はアメリカなりネイティブの英語なのだ。”それ”が英語だと幼い頃から理解してしまっていることに問題があると思う。
フィリピンに語学学校行ってた時に、クラスメートの韓国人の女の子が英語で自信満々でめっちゃ喋ってくるから、この人は英語上手いんだなと思ったけど、こっちも勉強してある程度分かってきたら、彼女の英語の文法は間違いだらけで言ってることもよく分からなかった。けど、なんか普通にコミュニケーションしてる。フィリピン人先生の英語も基本的には聞き取りやすい英語だけど、なかにはタガログ訛りな人もいて、最初は何言ってるかまったく分からなかった。
こないだ、シンガポールのカンファレンスに行ったが、インド系の講演者はインド訛りでよく分かんないし、中国人聴講者の質問は中国訛りの英語でこれまたよく分からないし、アメリカ人講演者のネイティブ英語はリンキングいっぱいで早いし分かんないし、結局、みんなそれぞれなんだと身に染みて理解できた（俺が英語できないだけがもしれない）。なので、僕も安心してジャパニーズイングリッシュ上等だぜ！って感じでライトニングトークもしちゃったりした（ある程度の開きなおり必要だと思う）。
というわけで、まぁ英語をうまく喋れないからといって死ぬわけでないので、ましてや英語を20,000時間勉強してきた著者が言うのだから、気楽にケセラセラと思うのであった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>99%の社長が知らない銀行とお金の話</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4860638283-99percents/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4860638283-99percents/</guid>
      <description>99%の社長が知らない銀行とお金の話posted at 2016.1.15小山 昇
あさ出版
売り上げランキング: 203
Amazon.co.jp で詳細を見る 人気そうなので読んでみた。中小企業が銀行とうまく付き合っていくための本ともいうべきか、そんな感じ。個人的にはてブでどこぞのスタートアップが何億ってVCから資金調達した類のニュースを見聞きしていると、支店長のご機嫌取りみたいな地味というか地道な対策が必要なんだなぁと思った。当たり前か。
黒字倒産を起こさないためにも、手持ちの現金がいかに大切か解説している。当面はお金に困っていなくても銀行から借りる。なぜなら『雨の日に傘を取り上げ、晴れの日に傘を貸す』のが銀行だから。それにより、本当に必要なときにもなって現金が会社にあれば倒産しない。金利は安心料だと思って払うべし。あと売掛金とか作らないように契約と同時に代金をもらうことにしてキャッシュフローを安定させる。
自分の場合、たまに雑誌に記事を寄稿とかするが、執筆料の入金は校了から半年後とか忘れたころにやってくる。確かに、校了と同時に自分にお金を支払ったら、その商品である雑誌はまだ出版されてない、つまり売上がないから出版社がとりあえず負担しなければいけない現金となるから避けたいことなんだろうなと理解した。特に製本とか売られるまでまだプロセスがある出版物ならなおさらなんだろうなと理解した。
タイトルに『99%の社長が知らない』って書いてあるけど、素人目から見てもそんな突拍子もないことが書かれているわけでなく、知っておかなければならない内容に思えたので、世の中の社長さんは大丈夫なのかと個人的に心配になった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界で活躍する人はどんな戦略思考をしているのか?</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4046009258-igpi/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4046009258-igpi/</guid>
      <description>世界で活躍する人は、どんな戦略思考をしているのか？posted at 2016.01.03塩野 誠
KADOKAWA / 中経出版
売り上げランキング: 4601
Amazon.co.jp で詳細を見る Amazonプライム会員だとAudibleのサービスが3ヶ月間無料体験できるとのことで、この年始はひたすらAudibleを聞いていた。ラインナップも「HARD THINGS」とか「ジョナサン・アイブ」とかあって、うおー！最近電子書籍で買ったばかりなのにー！と思ったけど、そうゆうのはたいてい20分くらいの要約版になってる。要約版って言ってるけど、1章とかの要約なので、ちょっと長いサンプルと思ったほうがいい。安心して購入したKindle書籍のほうを読もうと思った。
とはいえ、ほかのラインナップもよさ気な奴は多い。本書もその1冊だ。Audibleb版で6時間ほどの大作。読む人も大変だよなーと思いつつ聞いてた。個人的には最初の序章的なとことかたいていおもしろくなかったら読み飛ばす癖があるので、Audible版だとそこはしっかり読み上げてくれるのでよかったと言えばよかったかもしれない。
あとは、読むってのは結構な集中力を必要とされるもので、毎回読んでると途中で集中力が途切れて読み飛ばしてしまうこともある。そうゆうのも聞くだけだとある程度、長時間でも集中力は続くのがよい。
さて、肝心の本書の内容だけどパワポ作成から企業買収まで幅広く世界で活躍するためのビジネスマンに必要な知識が網羅されている。ひとつひとつは聞いたことがある内容かも知れないが、なにせ幅広いので分からないことがあれば、自分のウィークマップを確認することができるのが本書のメリットといえるかもしれない。
そうゆうわけで、前回の書籍にもあったがやっぱりファイナンスの知識がない。わからないのが浮き彫りになった気がする。やっぱりファイナンスの書籍も別途必要だなと思った。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>起業のファイナンス</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4534052452-finance/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4534052452-finance/</guid>
      <description>起業のファイナンスposted at 2016.01.01磯崎 哲也
日本実業出版社
売り上げランキング: 2377
Amazon.co.jp で詳細を見る 弊社はだいたい100名規模の会社で西新宿の高層ビル群にオフィスを構えているので、ときどき忘れてしまいそうだけどスタートアップ企業である。そのため、資金調達とかそうゆう単語を会社にいて耳をすることがある。今まで比較的大きめの企業でしか勤めてこなかったので、キャッシュフローとかそうゆう単語とかよく分かってない。これまでまったく無縁だったというより勉強してこなかった。それでも問題なかったが、そうでもなくなった。
というわけで、技術顧問に教えを請うたら上記の書籍を薦められた。改訂版ということで起業家のバイブルらしい。うん、体系的に必要な情報が網羅されててよいと思う。しかし、僕のようなファイナンスの「ファ」の字も知らない人間にとってはちょっと難しかった。少なくとも1回読んで理解できるレベルではない。
とはいえ、企業価値の算出や事業計画など働いてる人間でも先行き不透明なスタートアップ企業でどうやって決めるんだろうと漠然と不思議に思っていたんだけど、やっぱり確実な方法はないからだいたい目安で決めているのが分かったり、著者のフランクな説明もあってなんとなく安心した。たぶん、ほかのファイナンスの書籍読んでたらもっと理解できなかったと思う。
ということで、何度も読み返すために手元においておきたい1冊だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自由をつくる自在に生きる</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4087205206/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4087205206/</guid>
      <description>自由をつくる　自在に生きるposted at 2015.12.18森博嗣
集英社
売り上げランキング: 3941
Amazon.co.jp で詳細を見る 同僚が違う同僚に薦めてたのをSlackでちら目して購入した。『自由を〜』とか言っちゃうと、どうも自己啓発臭プンプンのうさん臭いものに思えてしまうが、作者自身も自覚してるようでその点は心配しなくてもいい。というか、作家でありながら工学博士のバックグラウンドをもつ作者なので安心できる。Rebuild.fmでもそうだがエンジニア属性の人が話す内容は筋道がしっかりしていて安心して聞いていられる。
 非合理的な常識よりも、非常識な合理を採る
 人間は、常識や社会などに無自覚に支配されているのをまずは気づくことだと述べている。それに気づいてこそ、自分が思うがままに生きるためのステップを踏める。まさしくそう思う。うんうんと頷きながら読めた。特に新しい発見はなかったけども説得力はあった。
おおかた読み終えてから、裏表紙を見ると『スカイ・クロラ』の原作者でもあるということも、なんとなく腑に落ちた。
純真無垢な若い人は読んどいたほうがいい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3開発者ガイドーモダンWebデザインのスタイル設計</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/the-book-of-css3/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/the-book-of-css3/</guid>
      <description>CSS3開発者ガイド 第2版
―モダンWebデザインのスタイル設計posted at 2015.12.14Peter Gasston,牧野 聡
オライリージャパン
売り上げランキング: 266853
Amazon.co.jp で詳細を見る 冬なのでモチベーションだだ下がりですが、とりあえず生きていくには仕事をしなければならないのでコード書いている@t32kだよ。
久しぶりに本読んだので紹介だよ。おっさん、ピクセルパーフェクトなCSSコーディングしてた時代がIE6/7が全盛期だったので、未だにその当時のCSSコーディングのクセが抜けない。最近はCSS設計だったり関連ツールに興味の対象が移っていて、CSS自体の機能をちゃんと把握していなかった。
Flexbox何それおいしいの？ display:table 最強じゃん！って状態だし、 E:last-child擬似セレクタ使うのは甘え、男は黙ってclass属性に-last付けるべしって思ってるし、 アニメーションに関しては、transform、 translate、 transition、一体でどれがpropertyでvalueなのか、頭の中がごっちゃになってる状況だ。
このままだと老害一直線だと感じたので、いわゆるCSS3の知識を詰め込まなければいけない。ということで表題の書籍がGOODだった。
まぁ仕様書読めよ！って感じだけど、やっぱ小難しいのは嫌いなのですよ。あとCSS2.1以前のこととかはだいたい知ってるわけだから、そこは別いらないのです。その点、本書は新しめのCSSに絞って解説してるので全部で300Pほどと比較的コンパクトに収まっている（CSS全仕様解説するとなるとサイ本みたいな厚さになって読む気が失せる）。
前述のFlexboxやCSSアニメーションなどのあやふやに覚えている新しめのプロパティの解説はもちろんあるし、hyphensプロパティや、background-repeat:spaceキーワードなんて新しい発見もあった。サクッと知識をブラッシュアップしたい人におすすめな1冊だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNIXという考え方</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/unix-philosophy/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/unix-philosophy/</guid>
      <description>UNIXという考え方―その設計思想と哲学Mike Gancarz,芳尾 桂
オーム社
Amazon.co.jp で詳細を見る YAPC::Asiaでやたらと耳にした『一つのことをうまくやる』という言葉の出どころである『UNIXという考え方』を読んだ。
UNIXは30年以上も使われているOSで、20年くらいの歴史のWebよりも長い。ちなみに調べてたら日本UNIXユーザ会は、1983年6月に設立されたということで同じ誕生月、同い年ということを知った。
何はともあれ、Webのフロントエンドとというのはドッグイヤーのごとく、変化が激しい。毎年新しいJSフレームワークが出てきて正直ついていけていない。こうゆう時こそ、なにごとも歴史から学ぶ必要がある。
YAPC::Asiaにおいても、UNIXの考え方についてはWeb・フロントエンドのセッションにおいて上記の言葉をよく聞いたので、頭の良い人たちはすでに気づいているのであろう。
UNIXの考え方について、以下の9つが挙げられている。
  スモール・イズ・ビューティフル 一つのプログラムには一つのことをうまくやらせる できるだけ早く試作を作成する 効率より移植性 数値データはASCIIフラットファイルに保存する ソフトウェアの挺子を有効に活用する シェルスクリプトを使うことで挺子の効果と移植性を高める 過度の対話的インタフェースを避ける すべてのプログラムをフィルタにする   なかでも、『プログラムはフィルタ』、『プログラムはデータを作らない。人間がつくる』という言葉は興味深かったし、なるほどなぁと思った。プログラムはデータの通り道と考えれば、『一つのプログラムには一つのことをうまくやらせる』だけでいい。機能が足りないのであれば、stdin stdout stderrの入出力があるのでパイプでつなげて、必要な機能を持つ次のプログラムに渡せることができる。
結果として、プログラムは小さく保てるし、『部分は全体の総和より大きい』というように、プログラムの組み合わせで柔軟性も持てる。
個人的にもNode.jsのCLIツールだが、GAERでstdinを受けつけるようにした時、すごく感動したし、世界が広がったように感じた。こんな感じで繋げれるようになった。
stylestats -f json -n path/to/css/file.css | gaer -t UA-xxxxxxx-x -r ReportName  t32k/stylestats - CSS解析ツール t32k/gaer - GAのレポートにデータ送るツール  30年も使われているということは必ずそこには理由がある。ページ数も少なくコンパクトにまとまっているので、そのエッセンスを取り入れるためには最適な一冊だ。まさしく、エンジニアの教養としての一冊だろう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>強いチームはオフィスを捨てる</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/remote/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/remote/</guid>
      <description>強いチームはオフィスを捨てるposted at 2015.9.13ジェイソン・フリード
早川書房
売り上げランキング: 61737
Amazon.co.jp で詳細を見る 皆さんご存知かもしれないが、弊社Kaizen Platform, Inc.は、現在、東京・サンフランシスコ両オフィス合わせると100人くらいの従業員がいる規模のフルリモートワークOKな会社だ。エンジニアだけでなく社員全員がリモートワーク可能だ。
 uiureo/remote-in-japan  転職する前から、このことは知っていたのだけど『リモートワークしたい』という気持ちはなかったので、特に気にしてはいなかったが、実際働いてみると思うところはいろいろある。そうゆうわけで弊社リモートワークガイドラインの推薦図書である上記の本を読んだ。
本書の言葉を借りて端的に言えば、こうゆうことだ。
 アップデートが必要なのは、どうやら人の気持ちのようだ
 リモートワーカーと働く オフィス勤務で働き出して、一番最初に感じたのはハングアウトの多さだ。まぁ、リモートワーカーがいるので普通のMTGがハングアウトに置き換わるのは理解できるが、それ以外にもSyncという時間がある。これはメンターと新人がとりあえず30分くらいただダベってみるという時間だ。オフィスに皆がいて顔を合わせていれば必要ないかとも思うが、リモートワークが前提の会社だとそうはいかない。こういった時間を意識的に取る必要がある。ましてや僕のメンターは大阪にいる。まぁ基本的に無口なので慣れないうちは特に喋ることはなくて、やっぱ面倒くさいと思うわけです、この時間（喋ることがなければ早く終わってもいい）。
『なんで、こんな時間が必要なんだよ、俺はオフィス来てるのに・・・』って思ったことがある。決して、オフィスワーカー＞リモートワーカーって関係でもないのに、なぜ僕自身そう思うのだろうと考えてみる必要があった。
オフィス勤務だって、大雨の日などは電車が止まって出社困難な状態になっても普段とは違った路線でなんとかして数時間遅れでオフィスに辿り着くってひどく非効率なことをしている。なにもリモートワークだけ効率が悪いわけではない。
やっぱり、人間の固定観念とは強いもので15世紀から始まった工場制手工業（マニュファクチュア）により、一か所に人を集めて生産を行うのが当たり前になってから、ずっとオフィスなり工場に集まるのがあまりにも『普通』なのだ。それゆえ、何か少しリモートワークでうまくいかないことがあるとすぐ思考停止状態に陥ってしまう。『ほら、やっぱりリモートワークはうまくいかない、オフィスで働けばいいんだ』と。もっと僕たちはニュートラルに物事をとらえなければならない。いったい産業革命から何年経っていると思っているんだ！
リモートワーカーになる可能性 先日、会社に片目だけコンタクトレンズを付けて出社するというアホなことをした。案の定、仕事にならないし、コンタクトつけて戻ってくるのもなぁと思い、家に帰って人生初めてのリモートワーク（在宅ワーク）をすることになった。
始めは『ひゃっほーい、自由だー！』と思ったのも、つかの間、実際はとても不安になった。いつもはうるさいと思えるオフィスの騒音も恋しくなるほど、ひとりぼっちとは孤独なものである。正直、これは自分には耐えられないと感じた。そうゆうのを体験してからはリモートワーカーの苦労も理解できるようになり、協力的になったと言える（別にそこまで非協力的ではなかったがｗ）。
  Conway&amp;rsquo;s Law of Distributed Work // Speaker Deck  ちょうど、YAPC 2015でCasey West氏の講演でもあったが、リモートワークを始めるには、まず全員それを体験することが必須だと本書にも書いてある。まさしく、ほんまそれ！といった感じである。
今、僕は独身貴族を謳歌しているが、これから家庭をもち子供を授かったりなんかしたら、やっぱり郊外の広い家に引っ越したりすることも考えられるし、そうしたら出勤時間とか長くなるし、しばらくは親の手を借りるために実家（石川県）に帰るかもしれない。そう考えると、やはりリモートワークというのはヒトゴトではないわけで、いかにリモートワーク・オフィスワークが共存してやっていけるのか考えるようになった。それからは週一でもいいから、家から意識的にリモートワークをすることで、リモートワーカーの気持ちになって何か不備がないか確かめるようにしている。
選択できる幸せ 問題はオフィスワークか？リモートワークか？という二者択一ではないということだ。それぞれにメリット・デメリットがある。人生のステージによっては東京に住んでバリバリ刺激を受けて自分の成長を重視するという考え方もよし、家庭を持って田舎で子育てに励むこともいいだろう。転職といったリスクを取らずに出来るこの選択が人生を豊かにさせるのである。
もっと気楽に考えてもいい。例えば、夏の季節はバンクーバーは最高に気持ちがいいから、夏はバンクーバーからリモートで働く。逆に冬は雨ばっかりになるので別の国にしよう。フィリピンのマニラはちょっと汚かったので、旅行でいったパラワンはすごく海がきれいだったから、冬はパラワンからリモートってな具合に、積極的にリモートワークを楽しめることができる。
こういったことは、なにも宝くじを当てて一発逆転を狙わなくてもどこにいても安定した収入が得ることができるリモートワークなら可能ということだ。37signalsのDHHもシカゴ・ロサンゼルス・スペインと点々としているらしい。なんと自由だろうか。
本書の著者2人が運営している37signalsがなぜ、リモートワークを認めてるのかというと、社員の幸せを最優先に考えているからだ。そうすることで優秀な人材は集まってくるし辞めない。そっちのほうがずっと経済的なんだろう。
GitHubも同じように考えている。
 Rebuild: 62: Wrong Username Mentions (dice) Rebuild: Aftershow 62: Unlimited Means Zero (dice)  そうゆうわけで、リモートワークを実践している会社が書いた本で、こっちもリモートワークを実践している会社の人間が読んだ感想としては、納得感のある内容だったし、社内のアレはこうゆう理由かぁなど確認の意味で読んでよかった。書いてあるツールが若干古いが、そこはCasey West氏のスライドで補足すればいいだろう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界で働く人になる！</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4757426054/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4757426054/</guid>
      <description>世界で働く人になる！posted at 2015.6.3田島麻衣子
アルク
売り上げランキング: 14
Amazon.co.jp で詳細を見る セールしていたので買った。前半は、時間を守るとか几帳面だとか、いわゆる日本人スゲー的なエピソードと外国人はこうゆう行動タイプ！だからこう接しようなど、著者の体験をまじえて解説している。とはいえ、今までテレビや雑誌で取り入れてきた各国のステレオタイプなイメージと対して変わらないので、まぁそうだよね&amp;hellip;って印象しかもたなかった。別に、その国の文化とかしらなくても、著者みたいに国連とかで働いてるわけないんだから、『あーごめんごめん、知らなかったわー(・ω&amp;lt;)』って謝れば済む話じゃないかなと思ったり。お互い知らないんだし。
後半は、著者の英語の勉強法などを紹介しているが、たぶんこの人はスペックが高い（コツコツと続けられるタイプ）と思われるので自分の勉強スタイルと合うかは疑問だ。それなら英語上達完全マップ買ったほうがいいんじゃないかと思ったり。うん。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>バイリンガール英会話</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4040676302/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4040676302/</guid>
      <description>バイリンガール英会話posted at 2015.5.31吉田 ちか
KADOKAWA / メディアファクトリー
売り上げランキング: 4863
Amazon.co.jp で詳細を見る バイリンガール英会話のYoutubeでお馴染みの人の本。Kindle50%ポイント還元セールだったのでつい買ってしまった。純粋な内容自体は30分程度で目を通せる分量なので、マンガ仕立てになってるのをどう評価するかで価値が決まりそう&amp;hellip;1200円（ポイント還元で600円だけど）でこれだと、個人的にはちょっと物足りないかなと感じた。
とはいえ、シーンに合わせて自然なニュアンスの英語を解説しているので、そうゆうのを求めているのならアリかなと思う。
とりま、Kindle50%ポイント還元セール最高！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アプリケーションをつくる英語</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4844332848/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4844332848/</guid>
      <description>アプリケーションをつくる英語posted at 2015.3.19西野 竜太郎
インプレスジャパン
売り上げランキング: 300245
Amazon.co.jp で詳細を見る ずいぶん昔に電子書籍版を購入したのだけど、ようやく読めた。その時は『第1部 よく使う単語』があまりにも単調ですぐ読むのをやめてしまった。
上記のように、単語・例文・解説（あれば）のセットが延々つづく。スカスカなレイアウトのせいで、無駄にページ送りが手間だった（電子書籍で読んだ）。単語自体もそんなに難しいものではないので、パラパラっと思い出すために読み流す程度でいいと思う。だからこそもうちょと一覧性を高めたほうがいいと思うんだ。それか、例文をもっと多くして欲しかった。
『第2部 構文パターン』の方はちょっとした英文ライティングの参考書っぽくて、実用度は高いと思う。それこそGitHubでのやりとりとかにも使えそうな感じである。また、Microsoft Manual of Styleなどの各社の文章スタイルガイドの方針（例えば、理由を示すのに、becauseやsinceといった単語が使われるけど、非ネイティブのユーザーのためにも『〜以来』の意味も含まれるsinceでなく、分かりやすいbecauseを使うべきだとか）も紹介されていて、分かりやすい、エンジニアらしい英文を書くには良いと思う（我々は作家ではない）。
やっぱり、全体的には帯に短し襷に長しといった印象を持った。とはいえ、時間ない人にお薦めだと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なぜ今、私たちは未来をこれほど不安に感じるのか？</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4478061381/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4478061381/</guid>
      <description>なぜ今、私たちは未来をこれほど不安に感じるのか？posted at 2015.3.16松村嘉浩
ダイヤモンド社
売り上げランキング: 88
Amazon.co.jp で詳細を見る 人気そうなので読んでみた。前半部分は無料でダイヤモンド社のサイトで読むことができる（特に世界史のあたりがおもしろかった）。
 なぜ今、私たちは未来をこれほど不安に感じるのか?  この本のターゲットは我々のような若者としているので、流行りのマンガやドラマを例に分かりやすく世界経済について説明している。
簡単にまとめると、世界経済は今後もこれまでと同様な成長は期待できない、というか無理。だけど強欲だが無自覚なジッジとバッバがそれを望む。そのため政治も経済も歪んでおかしなことになってるという話。
なんとなくそうなんだろうなってことをズバズバと解説してくれる内容でよかった（それはそれで不安を増大するものだが）。結論としては「定常型経済」への移行なんだろうけど、そんなにスムーズに行く話でもないし、期待もしていない。
実際にこの歪んだ状態は少なくとも僕の生きている時代では続くだろうし、そう割り切ったうえで、このゲームの中でうまく立ち振る舞うためにはどうすればよいのか考えさせる1冊となった。これが1,000円なら買いだろう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界一わかりやすい英作文の授業</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/sekis-guide-to-english-composition/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2015 15:43:35 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/sekis-guide-to-english-composition/</guid>
      <description>世界一わかりやすい英作文の授業posted at 2015.3.5関 正生
KADOKAWA / 中経出版
売り上げランキング: 5061
Amazon.co.jp で詳細を見る これもセールしていたので買ってみた。英作文というよりはじめの英会話に良い本じゃないかなと思う。日本語をそっくりそのまま英語に置き換える（作文する、会話する）というのは無理があるので、伝えたいことを何か？を頭に入れて、ちがう表現をする必要性がある。
例えば、『そんなのお茶の子さいさいだよ！』っていうのを英語に置き換えたい場合、そのまま、teaがなんちゃらかんちゃらって言う人はいないと思う。もちろん、&amp;rdquo;It&amp;rsquo;s a piece of cake!&amp;rdquo; とそれに相当する英語の慣用句を知っていたのならいいけど、大抵の場合知らないことが多い。結局、言いたいことは『簡単だよ』ってことなので、&amp;rdquo;It&amp;rsquo;s easy!&amp;ldquo;とかで十分。
これは簡単な例だけど、他にもいろいろな例があって、英語の考え方が身につく本だ。ちょっとフィリピンに行く前にこの本読んでおけば、ディベートの授業とか多少楽になったかもしれないと後悔している。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本人の英語勉強法</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/how-to-learn-english-for-japanese/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2015 14:43:35 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/how-to-learn-english-for-japanese/</guid>
      <description>日本人の英語勉強法 (中経出版)posted at 2015.3.5ジェームス・Ｍ・バーダマン
KADOKAWA / 中経出版
売り上げランキング: 290
Amazon.co.jp で詳細を見る セールしていたので買ってみた。タイトルから見て分かるように、これは英語の参考書の類ではない。在日39年のジェームス氏から見る、日本人の英語に対する誤解をバッサバッサぶった斬りながら解説している本である。
単純に読み物としては面白い感じである。
 日本人の中には、英語の習得を「登山」や「乗り越えるべき壁」とたとえる人がいるが、私はそのどちらでもないと思う。私の考えでは、英語を含めた外国語を修得するというのは、長く、そしてゆるやかな「道」。彼方にゴールが見える。もちろん、そのゴールは、各人で異なる。そして、自分が自ら設定したゴールに向けて、ゆっくりと確実に歩みを進めていく―。
 と著者が主張するのに、まったく同感だ。英語をちゃんと勉強する前は、ペラペラ、それこそネイティブにみたいにならなきゃ！みたいな変な強迫観念みたいなのを持っていたが、今は良い意味で諦めている。
日本語環境で30年も生きてきたんだから、ネイティブのように喋れなくて当然であるし、そのように喋れるなくてもそんなに困らない。
例えば、僕は英語圏でプログラマーとして仕事をしたいと思っている。前職の職場で同僚に外国人がいたが、「ココノ実装オソイ、ヨクナイ、ダカラ直シタ」とか彼らが言ってても十分通じるし（実際はもっと日本語うまかったけど）、仕事上なんの問題なかった。それは逆も言えることだと思う。だからと言ってずっとそのままで良いとは思わないけど、地道にやってくしかないんだろうなと思っている。
そんなわけで、この本でも『英語聞きながすだけで大丈夫！』とか受動的な楽して勉強する俗説に関してことごとく否定してるので、やっぱり地道に能動的にやってくしかないんだろうなと思う。
毎日の英文法　頭の中に「英語のパターン」をつくるposted at 2015.3.5ジェームス・M・バーダマン 朝日新聞出版
売り上げランキング: 428
Amazon.co.jp で詳細を見る もっと参考書的なものが欲しかったら、本書の中でも薦めている、同じ著者のこの本がいいと思う。文法の本だけど小難しくなくて実践的でよかった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>開眼！JavaScript</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/javascript-enlightenment/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2015 13:48:04 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/javascript-enlightenment/</guid>
      <description>2013年頃から、それまでサイ本くらいしかJavaScript本がなかったO’Reilly Japanから立て続けに何冊かJavaScript本が出版された。とりあえず買いはしたものの追いつけていない現状。本書もそのうちの一冊で、JavaScript Enlightenmentの訳本であり、僕も開眼したかったので買ったが、気づいたら2年も積ん読していた。
開眼! JavaScript
―言語仕様から学ぶJavaScriptの本質posted at 2015.1.23Cody Lindley,和田 祐一郎
オライリージャパン
売り上げランキング: 96375
Amazon.co.jp で詳細を見る 話は変わるが、気の合う仲間たちと飲むと、いつも終盤には『JavaScriptにnewは要るか』論争が定番のように行われる（半ばネタ化しているが）。まぁ一応動くものが作れる程度の僕のJavaScript力であるので、当然newとかよく分かってない。その議論をいつも横目に僕は苦笑いするしかできなかったのである。
だからといって、もう一度ちゃんとJSを勉強しようにもあの鈍器レベルのサイ本を取り出してきて、該当の箇所を探して勉強ってのも気が引ける。幸いにも、本書は200ページ足らずのコンパクト仕様。原書の副題がFrom Library User to JavaScript Developerであるように、オブジェクトを中心にプロトタイプ継承やスコープチェーン、this等についてjQueryデベロッパーからJavaScriptデベロッパーにステップアップするために必要であろう知識が分かりやすく解説されている。
そうゆうわけで本気出したら1日で読むことができた。曖昧な部分がクリアになった気がする。まさに開眼！まぁ、あくまで気がするだけなので実際コード書くときにまた迷うんだろうけど、そこはコンパクトな本書なので何回も手にとって読み返しては身につけていけばいいと思う。いやーすごくとっつきやすかった。
そんなわけで、今度の飲み会のnew論争には参加できそうなので楽しみにしている。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>シリコンバレー流 世界最先端の働き方</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/the-silicon-valley-way/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/the-silicon-valley-way/</guid>
      <description>   新経済サミット2014のセッションの動画を見て気になってた伊佐山氏の書籍。読んでみて、すごくモチベーションのアガる一冊だった。
シリコンバレーの内情というか、その雰囲気を、著名な人の言葉を引用しながら紹介している。スタートアップの始め方とかそういったマニュアル的なものではない。著者はシリコンバレーの世界にただただ心酔している印象をうけるが、その純粋さに好感を持つ。
 You can only grow if you are willing to feel awkward and uncomfortable.
 人間だれしも居心地の良いComfort Zoneを持っている。そこにずっといては成長は期待できないし、それ自体もRisky Zoneともなる。
絶えず動き、考え続けることによって世界にインパクトを与えるようなものが生み出されると言っているが、そもそも、そこまでして多くの人（そこまで多くもないと思うけど）がそういった選択を取るのは、なんでなんだろうな。やっぱり教育の違いなんだろうか。
 今の日本に足りないのは『行動力』である。『えいや』と飛び出す気持ち。今感じていることを行動に移すこと。ただ、それだけだ。今、止まっているように見える多くの日本人が動き始めたら、その姿を想像するだけでワクワクするのは私だけだろうか。
 なにかを選択することはある程度のリスクを背負うということだ。リスクを100%コントロールすることなんてできないし、予想もできない。なら、『えいや』ってちょっと決断して、あとは流れに身をまかす（でも常に考える）のも結構ありなんじゃないかなと最近思ってきた。なんとかなるよ。
なにかやりたいことがあって迷っているのなら、その一歩を踏み出すキッカケを与えてくれる本だと思う。
シリコンバレー流　世界最先端の働き方posted at 2015.1.12伊佐山 元
KADOKAWA / 中経出版
売り上げランキング: 6701
Amazon.co.jp で詳細を見る </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebデザイナーはまずGitHubから触ってみればいいんじゃないかな</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4-8443-3700-3/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4-8443-3700-3/</guid>
      <description>Web制作者のためのGitHubの教科書posted at 2015.1.21塩谷 啓,紫竹 佑騎,原 一成,平木 聡
インプレス
売り上げランキング: 5192
Amazon.co.jp で詳細を見る Gitってのが便利！とよく聞くけど、実際問題、会社で導入しているわけでもない限り、個人で導入するのは気が引けるというか、よっぽどのリターンがあるのを最初から分かってないと、あんなよくわからない黒い画面をWebデザイナーが使うわけないと思う。
かくゆう、私もそうだった。Gitはよく分かんないけども、GitHubってのはカッコ良さそうだったから使ってみたい！んで、しょうがなしにGitコマンドをチョロチョロっと使い始めた（覚え始めた）って感じだ。
GitHubを使うって言っても僕の場合、最初は単純にファイルのホスティングだったり、Gistにメモ残したり、ちょっと慣れてきたらGitHub Pages使ってみたりとか、そうゆうふうに徐々に慣れてきたらこそ、会社のほうでGitLabやGitHub Enterpriseなどが導入された時も難なく対応できた経緯がある。
正直、コードのバージョン管理しなくてもいいからデザイナーはGitHubは使ったほうがいいと思う。例えば、こういったSublime TextのアイコンのようなデザインマテリアルもGitHub上には上がっている。そのため、Forkして自分のデザインを再度GitHubに上げることができる。
デザインのポートフォリオサイトとしてはDribbbleなどが有名だろうが、GitHubではForkなどの機能によってもっと簡単にコラボーレーションできるようになっていて、単なるショーケースではなく、すぐさまWebアプリなどに実装出来る点は異なる魅力的だろう。
GitHubに上がっているのは当たり前だけどほとんどがコードで、エンジニア中心の世界だ。そこにデザイナーがコードは書けなくてもエンジニアさんが作っているフレームワークのロゴとか作ってプルリクすると大変喜ばれると思う。そうでなくてもやっぱりGitHubの機能（Issues管理とか）知ってるだけでも、エンジニアとしてはやりやすいパートナーと認識されるので、デザイナーのみんなも使った方がいいと思うんだ。
そうゆうわけで、そんなときに必要なのが本書なわけだが、新米デザイナーが複数ビジュアルデザインの提示から簡単なプルリクエストまでワークフローにそって説明してあり、イメージが付きやすい解説本となっている。オールカラーで見やすいのはもちろん、GitHubの便利な機能もひと通り解説してあるのでGitHubからGitを学びたいデザイナーさんにとってはうってつけの書籍であろう。
この本で知ったのだけどLTTMってChrome拡張機能インストールすれば簡単に寿司ゆきが表示できていいね、知らなかった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>修正しやすいCSSとは</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/architecture-for-css/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/architecture-for-css/</guid>
      <description>@hilokiという男がいる。この男と初めて出会ったのは7年前だろうか、当時細々と石川でブログを書きながらWebデザイナーをしていた僕に初めて勉強会で声をかけてくれた人物である。
それ以来、当時彼が住んでいた大阪の勉強会と石川の勉強会で互いに参加しあったりして親交を深めていった。ついには2年という短い間ではあったが、某緑の会社で同僚として働けたことは本当かけがえのないものと感じている。
そんな彼が最近2冊目の単著を出した。1冊目の『HTML5＋CSS3で作る 魅せるiPhoneサイト』はもちろん購入して読書済だが、本当に丁寧に書いてあり分かりやすかった印象がある。そんな彼の出す本だから間違いないのは当たり前だが、特筆すべきは扱っているテーマだろう。
最近のCSSのWeb参考書というと、CSS3でこんなことができちゃいます〜、だとかアニメーションでこんなことがっ！？とか、こんなグラフィカルな表現がCSSだけで！！みたいなものが多い。たぶん、JavaScriptがバックエンドのエンジニアが片手間にやるような言語と思われているように、CSSもまたWebデザイナーの片手間言語だと思われているからだろう。
しかし、WebサイトにしてもWebアプリにしても公開して終わりってことほとんどないだろう。植物に毎日水を与えるように、Webサイト/アプリもまたメンテ・機能追加・リニューアルなどしていかなければならない。
そうゆうわけで、いかにメンテしやすい、変更に対応しやすくするか、『設計』という概念が必要になってくる。本書ではそれをテーマにしている。CSS自体は適当にHTMLにclass属性を与えてそれに対してスタイリングしていく、極めてシンプルなものだ。シンプルがゆえに誰でも扱うことが出来るし、シンプルがゆえに何もできない。だからなんにも考えなしに書いていったらすぐに破綻する。
こういった問題に真摯に対峙している人は少ない。なぜならデザイン的なものを表現するのにエンジニア的マインドも必要になってくるからだ。GitHub社にCSSエンジニアと呼ばれる肩書の人が数十人もいて、その中には情報処理の博士号を取った人なんかがCSSを書いているらしいが、普通そういった人たちの知見は一部の海外エンジニアのブログでしか拝めない。
本書で扱っている、BEMやCSSO、CSScombとかはロシアのYandex社の人が中心に開発してたり、毎回イケてるCSS記事を書いてくれるCSS Wizardryはイギリスだったり、SMACSSのJonathan Snookはカナダだし、KiteやFLOCSS（by @hiloki）、MapleやStyleStats（by @t32k）はもちろん日本から発信してるものだったりして、このチョイスで一冊の本にまとめられるのは世界中でも@hilokiしかいないだろう。
余談だけど、本書の『はじめに』で@cssradarに感謝を述べているが、僕からも感謝の意を述べたい。cssradarのSMACSS翻訳プロジェクトに参加したのをキッカケに、CSSってこんなに奥深いものなのかと知り、僕らは互いに切磋琢磨してCSSに関する技術を向上させることができた。しかも、それを実践する環境は当時の緑の会社にあって、本当に良い環境だったと今は思う。
決して、これを読んだからといてすぐに理想的なCSSを書けるわけではないが、すくなくとも混沌としたCSSの開発現場をサバイバルするための最適なマップとして活用できることだろう。
Web制作者のためのCSS設計の教科書 モダンWeb開発に欠かせない「修正しやすいCSS」の設計手法 本 Amazon.co.jpで詳細を見る   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハイパフォーマンス ブラウザネットワーキング</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/high-performance-browser-networking/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/high-performance-browser-networking/</guid>
      <description>ハイパフォーマンス ブラウザネットワーキングposted at 2015.1.16Ilya Grigorik,和田 祐一郎,株式会社プログラミングシステム社
オライリージャパン
売り上げランキング: 113860
Amazon.co.jp で詳細を見る Ilya Grigorik氏の『ハイパフォーマンス ブラウザネットワーキング』が発売されたので流し読んでみた感想。
Design Fast Websites  思い起こせば、僕がWebパフォーマンスに興味を持ったのは2008年にYUI Theaterで公開されたNicole Sullivan氏の『Design Fast Websites』の動画を見てからだ。
当時Webデザイナーだった僕にとってデザインもWebパフォーマンスに貢献出来るんだ！決してバックエンドのエンジニアだけの問題じゃないんだと知ったのは衝撃的であり、それと同時にやりがいのあることだと感じモチベーションが上がったのを今でも覚えている。クリスマス・イブの夜のことだった。
High Performance Web Sites ハイパフォーマンスWebサイトposted at 2015.1.16Steve Souders,スティーブ サウダーズ
オライリージャパン
売り上げランキング: 216930
Amazon.co.jp で詳細を見る それから、フロントエンドのパフォーマンスつながりで、Steve Souders氏の『ハイパフォーマンスWebサイト』を手にとって夢中で読んだのが5年前。以後、僕の口癖は『HTTPリクエストを減らす』になった。
Perfmatters 最近ではフロントエンドのパフォーマンスも細分化されてきて、Network、Render、Computeの3つに大別されるようになってきたが、僕はやっぱり『HTTPリクエストを減らす』の精神でネットワークの分野に一番興味があるし、大抵の場合においてネットワークが問題の主要な要因になってるのは間違いないと思っている。
 HTTPリクエストを減らすために【序章】HTTPリクエストは甘え — MOL HTTPリクエストを減らすために【終章】我々には1000msの猶予しか残されていない — MOL  そんなとき、いつも参考にしてきたのがIlya Grigorik氏の記事であったりスライド・動画だ。
 Ilya Grigorik - YouTube  彼はとてもスマートでしっかりとした根拠を持って、いつも発表しているので、とても尊敬しているのだが、なにぶん難しいテーマなので、今回、『High Performance Browser Networking』が邦訳されて日本語として理解できるのは喜ばしいことだ（日本語でも難しいが&amp;hellip;）。彼の近年の発表の詳細がこの本には詰まっているから。
  パケットを送信しないことより速くパケットを送信する方法は存在しない パケットをより速く進ませることは不可能だが、より近い場所からの送信は可能   結局のところは、上記に尽きる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>開発効率をUPする Git逆引き入門</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/git-intro/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/git-intro/</guid>
      <description>開発効率をUPする Git逆引き入門posted at 2016.1.23松下 雅和,船ヶ山 慶,平木 聡,土橋 林太郎,三上 丈晴
シーアンドアール研究所
売り上げランキング: 366953
Amazon.co.jp で詳細を見る id:Layzieさんより本頂いた。なお著者は全員緑の会社の人である。この本はデザイナー・エンジニア両方をターゲットとしているみたいなので、僕からはどちらからと言えば、デザイナー側からのレビューをしたいと思う。
そもそも弊社某緑の会社ですが2年前くらいまではどのプロジェクトもSVNを使用していたが、1年前くらいにGitHub Enterpriseを全社的に導入する（CAに入るとGHE使えるんだよヽ(=´▽`=)ﾉ）にあたって、SVNからGitへバージョン管理システムを移行しなければならない状況になった。その時、今回の著者の方々が移行のための勉強会を何回も開催してくれたのだった。
全社的に導入するにあたって、当然デザイナーや、HTMLコーダーのような非エンジニアに対してもフォローしなければならない。そうゆう理由もあってかこの本にはGUIクライアントであるSourceTreeの説明も多い。数多くGUIクライアントはあるが、無料でありWin/Macで問題なく動作するという意味ではSourceTreeが妥当な選択だったと思う。
また、僕のような非エンジニアが初めてGitを触った時はとりあえずはエンジニアさんから言われたとおり、AddしてCommitしてPushして、たまにブランチを切るくらいで、なんかよく分かんなくなったら、ローカルレポジトリ全部消してもう一回リモートレポジトリをPullしてくるのが精一杯だった（今でも似たようなもんだが…）。そのようなGit初心者に対して、最初から裏ワザ的なオプションとかいろいろ教えられてもキャパオーバーである。
  いつやるの？Git入門 v1.1.0  from Masakazu Matsushita 
その点、本書に関しては図解も抱負でシンプルに解説されており非エンジニアにも優しい（SourceTreeの操作画面もふんだんにある）。本書のメイン著者である@matsukazのスライドを見れば、その分かりやすさが理解できると思う。
この辺りに関しては、『いや、Gitのすべてを知りたいんだ！』って人もいれば、『最低限、使えればいーや』って人もいると思うので、自分にあった本を選択すれば良いと思うが、本書は少なくとも前者ではない。
弊社のように全社導入的な事例では、つまり全体のボトムアップという意味では業務で必要なことを必要な分だけ勉強できる本書のようなタイプが適切なんだろうと思う。まさしく、緑社のGit導入マニュアルと言っても過言ではないだろう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>起業家</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/entrepreneur/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/entrepreneur/</guid>
      <description>起業家posted at 2015.1.16藤田晋
幻冬舎
売り上げランキング: 7003
Amazon.co.jp で詳細を見る あっちを立てればこっちが立たず、こっちを立てればあっちが立たず。
経営者はバランスが難しいですね。とりあえず、トップの考えがブログなり本なりで知ることが出来るのは良いことだと思った。（社長のゆるふわツッコミがおもしろかった）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kanazawa.js v1.6 開催しました</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/kanazawajs-v160/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/kanazawajs-v160/</guid>
      <description>フルートとピアノの音色が響く中、kanazawa.js v1.6 開催しました。こじんまりゆるゆると開催できました。ありがとうございます＞＜
今回はv1.0以来のしいのき迎賓館で、勝手に kanazawa.js のホームスタジアムと考えていましたが、のっけから Wi-Fi のパスワードを担当の部署から聞いてないので分からないと事務処理の不手際に見まわれゲンナリしました。挙句の果てにはプロジェクターに映像が映らないという事態、結局施設側のプロジェクターが調子悪かったみたいだけど、いろいろリスクヘッジはちゃんとしておいたほうがいいなと思いました。
てことで、今回、Mobileをテーマにやろうと思ったのも、サンフランシスコでHPで働いてる@girlie_macさん（金沢出身）がアジア出張のついでに来日するということで急遽セッティングしたんだけども、みなさん御存知の通りwebOSがゴタゴタし始めたので出張がなくなり、今回は、iOS, Android, Windows Phoneの３本立てになりました。webOSの話というか、@girlie_macさんの話が聞いてみたかったです。いつか機会あればまた呼んでみたいと思ってます。
また、ムチャぶりな講演依頼も快く引き受けてくれました、@mitukiiiさん@kabakiyoさん、本当にありがとうございました。
 kanazawa.js v1.6 - Mobile! Mobile! Moteru! - - Togetterまとめ Tumblrクライアント？作った。 kanazawa.js v1.6で発表してきました（どうぃ～～～ん） - 遅咲きのエンジニア 15SCOPE  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaScriptを学ぶために役立つ本 85選</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/javascript-bibliography/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/javascript-bibliography/</guid>
      <description>前の翻訳記事でも述べらているけど、やっぱりデザイナーもプログラミングはある程度書けたほうがいいと思う。んで、その言語はJavaScript！
O’ReillyさんからJavaScriptを学ぶうえで役立つ本をまとめた電子書籍（JavaScript Bibliography）が公開されているのを教えてもらったのでAmazonリンクを張ってみるポスト。こう見てみると、翻訳されていないJS本いっぱいですね（気づいてないのもありそう…）。原書の方はKindle版も売ってますので、円高のアレもあるのでYOU買っちゃったらいいんじゃないの！
 JavaScript Bibliography - O’Reilly Media   Beginning JavaScript Head First JavaScript posted at 2015.1.16Michael Morrison,豊福 剛
オライリージャパン
売り上げランキング: 406978
Amazon.co.jp で詳細を見る  Eloquent JavaScript JavaScript Cookbook (JavaScriptクックブック) Learning JavaScript, Second Edition (初めてのJavaScript 第2版) JavaScript Bible, Seventh Edition Head First JavaScript JavaScript for Absolute Beginners JavaScript® Programmer’s Reference JavaScript Step by Step, Second Edition JavaScript by Example, Second Edition JavaScript: The Missing Manual Beginning JavaScript, Fourth Edition JavaScript 24-Hour Trainer Simply JavaScript JavaScript: Visual QuickStart Guide, Eighth Edition The JavaScript PocketGuide Sams Teach Yourself JavaScript in 24 Hours SAMS Teach Yourself HTML, CSS and JavaScript All in One Javascript Fundamentals I and II (Video Training)   Advanced JavaScript topics JavaScriptパターン ―優れたアプリケーションのための作法posted at 2015.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>パブリックスピーカーの告白</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/confessions-of-a-public-speaker/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/confessions-of-a-public-speaker/</guid>
      <description>パブリックスピーカーの告白posted at 2015.1.14Scott Berkun,酒匂 寛
オライリージャパン
売り上げランキング: 97762
Amazon.co.jp で詳細を見る プレゼンテーションがうまくなりたいのなら、プレゼンテーションzenデザインを読んで、プレゼンテーションzenを読めば、たぶんすべて事足りると思う。本書にもプレゼンにあたってのTipsは含まれているが、大半はプレゼンの周辺やバックグラウンドに関しての話に重きが置かれているので、少なくともプレゼンがうまくなりたいと思う人が最初に取るべき本ではないと思う。
また、外国の方特有の分かりにくい喩え話や言い回しがほんと多くて理解しづらいし、体系的に書かれているわけではなく、トッピクスに合わせて何本かのエッセイがまとまっている感じなので必要なとこだけ読めばいいと思う。
と、なんか批判ばかりであれだけど個人的には結構満足している。というのも、ありがたいことに最近は講演する機会が多くなっていろいろ話しているわけですが、聴講者の方は満足してもらったのだろうかってことがいつも気になっていて、不安だったりする。というかそもそもこの講演というスタイル自体、教えるという意味で適しているのかとか。
そこらへんのモヤモヤは著者もパブリックスピーカー（講演家）と名乗るだけあってひと通り体験し持論を展開していて興味深い。例えば、アンケートの話。アンケートは普通5段階評価なわけだけど、たいていは皆、講演者の実際の評価に問わず5を付けたりする。それは聴講者が礼儀正しく振る舞おうとする結果らしい。確かに、せっかく時間をかけて用意してくれて一生懸命話してくれていたのなら、内容が乏しくても1なんて評価はつけたりしない。かと思えば、僕は滅多なことでは5は付けない人だったり、いつも1や2を付ける人が3と評価した場合、それは彼にとっては高い評価だったのかもしれない。と点数評価は必ずしも実際の評価を表していない。そこで著者は自由記入を増やすか質問形式にするなどの対応策も考えている。
とまぁそんなかんじで、講演周りのこと知りたい方は読んでみるとよいかもしれません。で、著者の方は読んだ後に知ったのだけど、アート・オブ・プロジェクトマネジメントの著者でもある人なんですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>プレゼンテーションzenデザイン</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/zen-design/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/zen-design/</guid>
      <description>プレゼンテーションzenデザインposted at 2015.1.14ガー・レイノルズ,熊谷 小百合
ピアソン桐原
売り上げランキング: 186644
Amazon.co.jp で詳細を見る 前作も読んだけど、うーんっと前のほうが好きだったかなと。
本作は前作のタイトルに＋デザインという単語が付いただけあって、タイポグラフィの作法であったりカラーバランス、写真の使い方などビジュアルデザイン面にフォーカスされた1冊となっている。確かに、こういったティップス系は実用的だし、真似やすいというか取り入れやすい。
個人的には前作の抽象的な感じだけど、奥深い感じが非常に好みだった。言っていること自体はデザイナーにしてみれば当たり前のことだったりするので、確認する感じで目を通せばよいかと思う。
プレゼンテーションはスライドが主役ではなくプレゼンター自身が主役であるので、こういったスライド一枚一々にフォーカスしたのはなんか個人的に違うような気がする。いや大事なんだけど。
そう思うのはやっぱり去年、著者であるガーレイノルズさんの講演を生で見たのが起因していると思う。ほんと本読んで分かった気になってるだけだった。生のプレゼンは本当にすごかった。死ぬ前に1回は見たほうがいいと思う。DVDでもいいかな。見れば、流れの中の一枚であることが分かると思う。うん、重要なのはあくまで全体の流れだと理解したので、そこらへんも気をつけならがこの本を読んでブラッシュアップしていけばいいかなと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Naked Presenter</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/the-naked-presenter/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/the-naked-presenter/</guid>
      <description>
昨日ですが、Apple Store GinzaまでGarr Reynolds氏の講演を聞きに行ってきた。Garrさんといえば、Presentation Zenの著者で有名なプレゼンの神様みたいな人。僕もPresentation Zenは読んでは大いに自分のスライドに役立ている。
講演を聞く前までは、ある程度本を読んでいたので、つまりビジュアルは大きく、シンプルにってことでしょ？みたいな感じでタカをくくってたところが若干あったのですが、すぐに自分が馬鹿だと理解した。
確かに、上記写真は文字は少なめでビジュアル大きめなスライドで構成されているが、全体として見た（感じた）時にすごく頭の中に入ってくるというか、すごく分りやすかった。ひとつのビジュアル、動画を見てもすごく適切、自然。非常にスムーズに流れている感じ。講演は英語だったのですが、英語ダメな僕でもある程度理解できたのは、やはりそれだけ分かりやすいプレゼンだったということだろう。
いざ自分がプレゼンをつくろうと思うと単に綺麗なスライドを作って満足しがちですが、結局プレゼンとはコミュニケーションで、コミュニケーションした結果、相手（聴衆）がどういう行動に移せるかなので、その大前提としてちゃんと聞いてもらうとか、ちゃんと分かってもらうかということが大事になんだと理解した。
今回は銭湯をテーマに裸の付き合いということで、いかに銭湯とプレゼンが似ているか、というか応用できるかについて話していました。エントリのタイトルと同名の著書の翻訳版が来年の春に出るそうなので。これまた要チェック。
ということで、Presentation Zen読んだことある人は1回は生で体感したほうがいいと思う！ほんと！おすすめです。
The Naked Presenterposted at 2015.1.14Garr Reynolds
New Riders
Amazon.co.jp で詳細を見る </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不都合な真実</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/inconvenient-truth/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/inconvenient-truth/</guid>
      <description>不都合な真実 [DVD]posted at 2015.1.16アル・ゴア,グッゲンハイム
パラマウント ホーム エンタテインメント ジャパン
売り上げランキング: 19130
Amazon.co.jp で詳細を見る スティーブ・ジョブズ 驚異のプレゼンでも、ちらっと出てきたので見てみた。
映画というよりアル・ゴア氏の温暖化防止のためのプレゼンですな。うん。しかもスライド凄い。。。その一言に尽きる。無駄なアニメーションは必要ないが、劇中で出てくるスライドのアニメーションは温暖化の仕組みについて分かりやすく説明できているので効果的(どうやって温室ガスが溜まっていくのか等)だと思った。
ただ、一個人でこのプレゼンをまねれるかとゆうと無理な話。やはり映画用に撮影されている点で既にチームでスライドを操作しているし、アニメーションもやはりそれ専門の会社に外注しているのだろう。（劇中ではアル・ゴア氏がこれみよがしにKeynoteでスライドを編集しているシーンがあるけども）でも、プレゼンの最高点がどんなものかと確認する意味では良い教材ではないだろうか。
個人的に再認識させられたのが、プレゼンというのは人を動かすためにあるのだと。アル・ゴア氏は温暖化対策せねばという立ち位置の議員で、反対派の議員からは経済を犠牲にしてまで温暖化対策するのは馬鹿げているなどと言われている。そんな状況で、1人でも多くの人にその危険性について認識してもらうおうと、全米、全世界数百箇所を講演で東奔西走している。
やっぱりプレゼン見終わった後、温暖化対策について何かできることはないだろうかと考えてしまう時点で、このプレゼンの成功だと思うし、温暖化防止という1つのテーマで何回も何回も講演している様は共感を覚える。
プレゼンテーションというのはかくあるべきと、そのカッコよさだけでなく本質まで教えられた良い映画だった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>スティーブジョブズ 驚異のプレゼン</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/presentation-secrets-of-steve-job/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/presentation-secrets-of-steve-job/</guid>
      <description>スティーブ・ジョブズ 驚異のプレゼンposted at 2015.1.16カーマイン ガロ,井口 耕二,外村仁（解説）
日経BP社
売り上げランキング: 1909
Amazon.co.jp で詳細を見る 分厚いな、約400Pに渡ってスティーブ・ジョブズのプレゼンについて、解説している本。僕はアップル信者なのであまり苦なく読めたけど、それでも長い。
なんで、長いと感じるのか、スティーブ・ジョブズのプレゼンがすごいことはいろんなプレゼンの本で見聞きしていることなので、今さら解説される必要もないのかなと思ってしまうのだろう、個人的に（僕がプレゼンオタクだからかもしれないｗ）。早い話が、Apple Keynotes見れば分かるのだ。（著者のカーマイン・ガロ氏曰く、2007年の基調講演は中でも最高らしい。）
とはいえ、本書の第3幕「仕上げと練習を行う」では、ただプレゼンを見てるだけでは分からない、裏側に対しての解説があるので非常に興味深かった。たった5分間のデモを行うためにアプリケーションのエバンジェリストたちが数百時間に準備を要したり、もちろん、スティーブ・ジョブズ自身も何週間も前から準備をし、本番直前になるとリハーサルを丸2日行うらしい。
神経科学的に何事もプロレベルになるためには、1万時間をの練習を要するらしい。1日3時間で10年の計算だ。スティーブ・ジョブズは1974年からコンピュータについてアップルについて話始めたらしいので、今年で36年間の年月が経っている。
この点から言っても、小手先のテクニックでプレゼンがうまくなるとは考えられないだろう。やっぱり、大事なのは練習である。巻末の外村仁氏の解説がとても共感したので引用しておく。
 あいつは才能だよ、教育だよ、俺にはできないよという人は、言い訳をして思考停止して自分が楽をしているだけと断言しよう。プレゼンは練習で必ず上達する。そして、その練習と本番を繰り返すうちに、人はだんだんそれを才能と呼ぶようになるのだ。素直に愚直であれ。
 まったくその通りだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>デザイン思考の道具箱</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/design-thinking/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/design-thinking/</guid>
      <description>デザイン思考の道具箱posted with AZlink at 2015.1.12奥出 直人
早川書房
売り上げランキング: 10316
Amazon.co.jp で詳細を見る う〜ん、なんだか当たり前のことを難しく（カタカナ）言い換えて説明しているせいか頭に入ってこなかった。。。いや、これは僕が頭が悪いんだからだと思う。２回３回読めば身になるかと。結局、デザイン思考ってプロトタイプ思考なのかい？と思ってググってみたら、
 基本的には“試行錯誤型アプローチ”であって、まずはプロトタイプを作り、それを用いたテストマーケティングなどを通じて実地の試験・検証を行い、そこで問題を発見、解決するというサイクルを回しながら、完成に近付けていくというもの。―情報マネジメント用語辞典：デザイン思考（でざいんしこう） - ITmedia エンタープライズ
 試行錯誤ｗ なんかこう言ってしまえば身も蓋もない感じがするのだが、よーくよく考えてみたら学生時代に先生に言われていたことそのまんまだなーと。プロトタイプ思考は頭だけ考えず手を動かせと言われていたし、フィールドワークもネットで調べるだけでなく現場で職人さんに会って来いと口酸っぱく言われていた。結局、そうゆう考え方をビジネスや経営にも応用していこうよってがデザイン思考らしい。
で、この本はそうゆうデザイン思考をするためのそういった手法・技術を体系的に説明してある。その考えを実践している大学もあってStanfordのd.schoolやIIT Institute of Designなんかそうらしい。
全体を通してプロタイプを早い段階で作れ！という印象が強く残っている。ダーティープロトタイプというのはダンボールなどでとりあえず実物サイズのものを作って感触を確かめるという手法。これってプロダクトデザインにおけるやり方だよねって思いつつ、これがWebデザインだったらどうだろうと考えてみる。
金型とか作ってライン回しちゃったらえらいお金がかかるプロダクトとはちがってWebデザイン（特にビジュアル）はコストがほとんどかからない。ルイ・ヴィトンの店舗は作れないけど、ルイ・ヴィトンのサイトだったら僕にでも作れる（かも）。ディティールまでこだわると多少の時間がかかってしまうが、Webデザイナーがプロトタイプ制作で求められていることはビジュアルの再現度ではなくインタラクション部分ではないだろうか感じる。
Facebookのデザイナーはコーディングはもちろん、多少のPHPもかけるらしい。それは素早くプロトタイプを作るためだという。静的なモックアップではなく、サイト全体の中でどうゆう動きをするのか確かめるためには良いらしい。
また、PHPとまでは言わないけどWDEで聞いた Designing in a browser もWebアプリ化していくサイトに対して、デザイナーがプロトタイプを作る目的としては当然の流れではないかと思う。
やっぱり、分かりやすいものを早く作るってのが大切なんだなと。それが理解を生み、チーム全体が進むことに繋がるんだと思う。あ、作ったら終りじゃなくて、ちゃんと検証もしようね。
まぁそんなわけで、デザイナーはデザイン思考をデフォルトで身につけていると思うんで、もっと違うフィールドに進出したらいいんじゃないかいと思った本でした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人間交際術</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/on-human-relations/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/on-human-relations/</guid>
      <description>人間交際術 (智恵の贈り物)posted at 2015.3.14アドルフ F.V.クニッゲ,服部 千佳子
イースト・プレス
売り上げランキング: 168743
Amazon.co.jp で詳細を見る ヨーロッパで100年以上読まれ続けてきた本だけあって、さすがにおもしろい。人間なんて嫉妬深いものだから謙虚であれ的な印象を全体を通して感じた。日本人は基本的にそんなに「俺が俺が」ってこともないと思うけど、世の中どこで妬みを持たれるかわかりませんので、謙虚にいきましょう。人様、おかげ様です。
そんなわけで、心に残った部分をいくつか。
 自立するために欲望を抑える 人の世話にならずやっていきたいと思うなら、欲望を抑え、節度をわきまえ、人並みで満足し、多くを望まないことです。（〜中略〜）限りない願望を満足させるために絶えず友人や知人の援助を必要としています。
 はい、なんでも無駄使いしすぎです、僕は。節制だ(｀ω´;)
 他人の行動は”どうでもいいこと” 人が速く歩こうが遅く歩こうが、睡眠時間が長かろうが短かろうが、いつも家にいようがいまいが、身なりが質素だろうが派手だろうが、ワインを飲もうがビールを飲もうが、借金をしていようが貯金をしていようが、愛人がいようがいまいが、あなたにはどうでもいいことです。
 スルー力大切ってことですなφ(ﾟдﾟ)
 反論されても冷静に 反論には、忍耐強く応対しましょう。（〜中略〜）あなたの言い分がどれほど正しかろうと、平静さを失った時点で、すでに半分負けているのです。
 クールにいこうぜ、クールに（￣ー+￣）
 人は行動によって判断する 人は言葉ではなく、行動によって判断しなさい。観察するのは、相手がそれに気づいてないときにしましょう。
 口だけの男はカンベンよ！(ﾉ｀・ﾛ)ﾉ＜嫌嫌嫌嫌
 自分自身を尊敬する 人から尊敬されたいなら、自分自身に敬意を払いなさい。人に見られたら恥ずかしいことを隠れて行ってはいけません。（〜中略〜）自分自身への信頼を失ってはいけません。自分が他の人ほど賢明でも有能でもないとわかっても、あきらめずに追いつく努力をしなさい。熱意の炎を弱めてはいけません。高潔な心を持ち続けましょう。
 あちゅいな。こーゆのきらいじゃない(･ω･)ﾎﾟｯ
 執念深い人 執念深い人とうのは、腹が立つことがあっても、憤慨を心のなかに秘め、恨みをはらす機会が訪れるのを待ちます。侮辱されたことは決して忘れず、許しもしません。執念深い人は、実際に危害を加えられたにせよ、勝手にそう思い込んでいるだけにせよ、千倍もの仕返しをせずにはいられません。ちょっと気に障っただけでも、本気で仕返しをしてきます。
 なにそれ怖いｗｗｗ
ってなわけで、ほかにもいろんなおもしろい（為になる）格言がいっぱいなので、みんなも読んでみるといいよ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>志高く 孫正義正伝</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4408107059/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4408107059/</guid>
      <description>志高く 孫正義正伝 完全版posted at 2015.5.23井上 篤夫
実業之日本社
売り上げランキング: 227496
Amazon.co.jp で詳細を見る 前回読んだ『幻想曲』と似たような内容。まぁ当たり前か。幻想曲より人間関係のドロドロしたところとか、灰色な感じの部分が省かれているため、読んでいて気持ちがいい。なんだか「俺もやらねば！」って感情が沸き上がってくる反面、完全に物語上の人だなとも感じてしまう。
個人的にへぇ〜と思ったのが、
 孫はソフトバンクの本丸のブランドを安易には使いたくなかった。万が一その事業がうまくいかなければ、本丸が崩壊してしまう。次の事業がやれなくなるからだ。
 今でこそソフトバンクといえば携帯電話会社とイメージが連想されるが、一昔前はヤフーの親会社、いやそれすら最近まで知らなかったのはこうゆう理由のためなのね。逆を言えば、借金をして成功するかどうかわからないボーダフォンを買ってソフトバンクモバイルにした意気込みというの計り知れないところ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人を動かす</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4422100517/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4422100517/</guid>
      <description> 人を動かす　新装版posted at 2015.3.19D・カーネギー,山口 博
創元社
売り上げランキング: 147
Amazon.co.jp で詳細を見る 読むまでは、人を動かすにはまずはリーダーが先頭に立って行動で示すみたいなオラオラ系が重要な要素だと思ってたけど、全体を通して言えることは相手をいかにその気にさせるかということ。
「ほめる」とか「重要感を持たせる」とか、いかにもそれっぽいのだけれども、これを上っ面だけでやっても絶対にうまくいかないと思う。どれだけ相手のことを思って親身になれるか。頭では理解できるけど実践は難しいし、すぐに忘れてしまう。
個人的に 人を説得する十二原則の「議論をさける」 なんて一番できてない。。むしろいかに論破してやるかっていつも考えて、だれからもバカにされないように勉強してきた面があるので、本書を読んでいてハッとさせられた。
論破したところで、その場はうまくいったところでも相手は根に持つよね。ましてや、相手も負けまいとしてますます意固地になることも考えられる。本当につまらないことをしたと今となっては後悔している。まさに負けるが勝ちである。
今回読んでみて、この部分が一番印象に残ったけど、また来年、再来年読むとなると違うところが心に突き刺さるのかも知れない。いっぱい失敗して（したくないけど…）また読んでみたいと思わせる本だった。さすが古典！世界のベストセラー！
人を動かす三原則  盗人にも五分の理を認める 重要感を持たせる 人の立場に身を置く  人に好かれる六原則  誠実な関心を寄せる 笑顔を忘れない 名前を覚える 聞き手にまわる 関心のありかを見ぬく 心からほめる  人を説得する十二原則  議論をさける 誤りを指摘しない 誤りを認める おだやかに話す ”イエス”と答えられる問題を選ぶ しゃべらせる 思いつかせる 人の身になる 同情を持つ 美しい心情に呼びかける 演出を考える 対抗意識を刺激する  人を変える九原則  まずほめる 遠回しに注意を与える 自分のあやまちを話す 命令をしなさい 顔をつぶさない わずかなことでもほめる 期待をかける 激励する 喜んで協力させる  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界を変えるデザイン</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/design-for-the-other-90/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/design-for-the-other-90/</guid>
      <description>世界を変えるデザインposted at 2015.1.20シンシア スミス,槌屋 詩野,北村 陽子
英治出版
売り上げランキング: 74193
Amazon.co.jp で詳細を見る Webデザインは、決してPhotoshopやFireworksを使ってサーフェイスをデザインすることだけではないし、パフォーマンス対策やアクセス解析などしてても『デザイン』をしているという感覚が僕にはある。
Webデザインをしていてそれが役に立ったかどうかは、簡単なところでいえばPVで確認するだろうか、またはECサイトで言えば売上だろうか。でも、そのPV・売上のうち、僕のデザインはどれだけ貢献できたのだろうかという疑問が常にある。別に他のデザイナーがデザインしても、同じような結果になるのではないだろうかとも考える。だから、もっと詳しく知りたいと思いアクセス解析など勉強している。結局は、ユーザーの顔が見えないので役に立っている感がないのだ。
 ほとんどの現代デザイナーの仕事は大多数の人々には何の影響も与えていない
 デザインとは人の役に立つことだと自分の中で定義しているので、本書の冒頭で述べているこの言葉が突き刺さる。
  インターネットにアクセスできるのは、世界の全人口の15%に満たない アジアのインターネットの普及率は10%以下、アフリカでは3%以下である   上記はインターネットの世界においての統計だが、電気や水道などの当たり前のサービスを享受できているのも世界の人口の10%だけだ。本書で紹介されているデザインは、その10%の人たちのためのデザインではなく『残りの90%のためのデザイン』だ。それらはきらびやかなものでもなければ、美術館に飾られるようなものでもない。だが、確実に人々の生活に役立っているし、向上させている。
  例えば、Qドラムは単なるドーナツ状のポリタンクだ。真ん中の穴にひもを通すことで転がして運べることができる。つまり、水運び作業の負担を軽減できるのだ。アフリカの地方部では、安全な水源まで数キロと離れていることが多く、しかもその作業は女性や子供の仕事らしい。また、重い水の入ったバケツを頭に乗せて運ぶため、体にも良くない。そういった問題に対する解決策がこのQドラムだ。
普段、僕らがデザインしているのは、もっと使いやすく、もっと便利に、もっと短くとかウォンツを満たす作業だ。でも、90%デザインは人間の基本的なニーズを満たす作業。僕が日頃抱いていたのはここかもしれない。本当に役に立っているのか？Web自体10%の人たちだけの世界（しかも日本語って考えるとさらに小さい）かもしれないけど、Webデザイナーと名乗っている以上、そのフィールドでがんばっていくしかない。その中でより多くの人の役に立ちたい。
いちデザイナーとして、多くの刺激を受ける本かと思った。世界を変えると言わないまでも、自分の周りの世界ぐらい自分のデザインで変えたいものだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人を動かすスピーチの極意</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/public-speaking/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/public-speaking/</guid>
      <description>人を動かすスピーチの極意 (フォーエバー選書)posted at 2015.2.8デイル・カーネギー,北代 晋一
ソフトバンククリエイティブ
売り上げランキング: 191882
Amazon.co.jp で詳細を見る 世の中にはプレゼンのコツとか上手な話し方のまとめがよくあるけれども、言っていることは｢よく練習する｣だとか｢親身になって話す｣とかだったりする。話す方も人間であれば聞く方も人間なので、当たり前と言えば当たり前なんだが、その中でもスピーチの本質に一番近いのがこの本じゃないかと思う。
｢人を動かす｣や｢道は開ける｣の著者であるデール・カーネギーが書いた本で、原著は1936年の出版。見本とすべきスピーカーの例にリンカーンが多用されているなど年代を感じさせるが、本書自体は2005年初版なので非常に読みやすい。翻訳によくある小難しい言い回しなど皆無でスルスルと読めた（訳者素敵！）。
この本でも、大切なのは｢よく練習する｣や｢自分の言葉で話す｣など言い尽くされた感があるが、｢レーザーポインターの使い方｣など小手先のテクニックが載っていない分、純度は高いかと思う。どちらかというとスピーチの本というよりコミュニケーションの本と言ってもいいくらい。
何のために人は人前で話すのかと言えば、たいてい何か行動してもらうために話すのものだと思う。政治家なら投票してもらうため、学校の先生ならもっと勉学に励んでもらうため、僕なんかだったらよりよいWebを作ってもらうためだろうか。つまり、美辞麗句を並べたててスマートに話したとしても聞いてる方が｢あ〜話上手いね。おもしろかった。｣で終わってはダメなんだと思う。｢人を動かす｣ことが大事なんだと思う。
その重要さに気づかされた点でこの本を読んで良かった。次はますます｢人を動かす｣が読みたくなった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CMSの観点から見たWordPress</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/dtt04/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/dtt04/</guid>
      <description>WordPressの教科書 Ver.4.x対応版posted at 2015.3.23プライム・ストラテジー株式会社
SBクリエイティブ
売り上げランキング: 1316
Amazon.co.jp で詳細を見る 先程、第4回社内Tech Talks無事終了した。前々回の@takumi0605さんの同僚で@ohumi_FBさんに「CMSの観点から見たWordPress ～その他のCMSと比べて～」と題して、WordPress中心にCMS全般について講義してもらった。
自分は業務でWordPressを使うことがなく、ほんとに先日ブログを引っ越して、やっとのこさWPのプラグインで遊びはじめた青臭いWordPresser(謎)なのでCMSの世界のアウトラインを掴めて大変役に立った。
Drupalに関しては個人的にあまりいい印象なかったけど、ホワイトハウスやNASAのサイトでも採用されていると聞いてスゲーと思った。
石川県下の事例などは身近に感じられたし大変参考になった。本当にありがとう。僕もWPもっと勉強して皆でWordCamp Kanazawaなんて開催できたら良いなと感じた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>幻想曲</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4822244545/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4822244545/</guid>
      <description>幻想曲posted at 2015.3.16児玉 博
日経BP社
売り上げランキング: 94127
Amazon.co.jp で詳細を見る ソフトバンクがUstreamに18億円出資して、なにかと話題の孫さんについて書かれた本。2005年の本だけど、なかなかおもしろかった。
本書を読むまでソフトバンクというとYahoo! Japanの親会社だということぐらいで、一体のなんの会社か知らなかったが「ソフトバンク」の文字通り、パソコンソフトの流通事業を手がける会社だったと分かった。「だった」というのは、その成長戦略からM&amp;amp;Aを繰り返し、ソフトバンク自体は投資銀行のような役割になっている。
 選択眼のいいギャンブラー 元ソニー会長・出井伸之
 読んだ後の感想は正直言って、やっていることは一時のホリエモンと変わらないんじゃないかと思った。というか、M&amp;amp;Aのはしりは孫さんの方だ。
 金を儲ける最短距離を走っているのが孫さんだな 元日本マクドナルド社長・藤田田
 と各財界人が称しているように、なんだかお金儲けのために会社を経営しているのかなと思ってしまった。その点に関しては、ソフトバンクはなんでもかんでも投資しているのではなくインターネットのインフラ事業に関して特に投資していると説明しているがやっぱり、投資に関するイメージが僕にとって良くないものなのかなと思ったり。
 日本ではなんで車を作ってるとか、鉄を作っているとかいう会社が偉くて、投資をしているソフトバンクのような会社が一段低く見られる。なにか良からぬことでもしているように….
 こうゆうのを読むと、自分がいかに日本的価値観で考えているか分かる。「投資」や「買収」に関してもうちょっと中立な眼を持ちたいとも感じた。とはいえ、孫さんの行動力にはやっぱりすごいものがあるのも事実。
 何もしないことが本当のリスクなんだ
 と言うように、常に攻め、成長路線を貫く。時には社内から性急すぎるのではと反対もくらうこともしばしば。
 僕はいつか豆腐のような商売をしたいんですよ。豆腐は1丁(兆)、2丁(兆)と数えるでしょ。僕はいつかそういう単位でお金を動かせる商売をしたいんです
 日本ソフトバンク草創期に3000万の資金を手配するのに困ってた時期に言っていた言葉。それから約28年後の2010年3月期第3四半期のソフトバンクグループの連結売上高は2兆453億円（有利子負債は1兆6,782億円：2009年12月末）とまさに有言実行
本書は、孫さん礼賛一辺倒の本ではなくダーティな部分について言及があるのでなかなか考えさせられるものがあった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マネーボール</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/money-ball/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/money-ball/</guid>
      <description>マネー・ボール〔完全版〕posted at 2015.1.12マイケル ルイス,中山 宥
早川書房
売り上げランキング: 2723
Amazon.co.jp で詳細を見る 統計ネタの話で良く引き合いに出されているのを見ていて、いつかは読んでみたいなと思ってた1冊。野球も統計（というかデータ）も好きな僕にとってはドンピシャな1冊だったので読み始めたら止まらず、その日うちに読破してしまった。
話の概要は、貧乏球団オークランド・アスレチックスがいかに少ない軍資金でお金持ち球団ニューヨーク・ヤンキース並に勝ち星をあげられたのか説明している。お金さえあれば、高額の契約金を支払って有望なルーキーや他球団のスター選手を獲ってこれるが、アスレチックスにはそれができない。では、どうしたか？
従来の野球の指標であまり重要視されてこなかった部分に着目し独自の評価基準で選手を獲ってくること。つまり四球や出塁率を何よりも重要視したり、守備の出来不出来は勝ち星にあまり影響しないのでほとんど考慮しないなどだ。なぜこのような結論になったかと言えば、過去10年間のメジャーリーグの記録をデータ分析して出した結論だという。つまり野球も確率論で（ある程度は）説明できるという。
この方針には旧来の（勘と長年の経験で考える）スカウトたちには猛反発を喰らう。昔ながらのスカウトは、ホームランを量産するような華々しいルーキーをスカウトしようとする。そういった選手はほかの球団も当然狙っているので契約金は高額になる。それではアスレチックスには雇えないのでデータ派（ハーバード大出身でウォール街にいそうな人物など）はすこしワケありもしくはまったくもって無名の選手を候補に挙げてくる。そこで衝突が起きる。なにせ価値基準が違うからだ。
結局、データ派主導のもと、改革を進めた結果ヤンキースの3分の1の総年俸でヤンキースと同じくらいの勝ち星を挙げ、ポストシーズン出場も果たしている。投資対効果が素晴らしく良い結果になったという話。
読んでいてなんかいろいろな状況に置き換えられるなと思ってしまった。そうまさにサイト運営そのものじゃないかなと。大枚をはたいたキーワードが実はそんなに収益に貢献してなかったりとか、ちょっとした文言修正やレイアウト修正で著しくコンバージョンがあがったりとか。勘に頼る手法がいかに危険か思い知らされた気分だ。
しかし、マネーボールのデータ派がすべて成功しているかと言うとそうでもない。ポストシーズンに出場できるが短期決戦で勝てないのだ。年間で100数十試合やれば確率的な考え方もできるが、短期決戦ではあまりデータは役に立たない。むしろその選手の勝負強さとメンタル面も大きく影響してくるだろう。また守備面はあまり考慮しないと言ったが、それは現在収集しているデータが役に立たない（エラーは主観による指標）からであって、ピッチャーがボールを投げてバットに当たってから野手が動き出すタイミングなどそういった指標が獲れれば守備面も正確に評価できたりするかもしれないし、出塁率と長打率を合わせた指標、OPSもまだ正確に打者の価値を表していないと言える。
その点、サイト運営もそうで、データ！データ！と言っていれば平均化したサイトしか作れないと思う（データの収集の仕方にも依るだろうが。。。）。やっぱりクリエィティブというのそうゆうのを超えたものであって欲しいと個人的には思ったり。また現状、アクセス解析ツールで収集されていないデータのなかで収益につながる指標があるのかもしれない。これからPCに位置や照度、加速度などのセンサー類が標準的に装備され始めたらそういったものも活用できるかもしれない。
などといろいろ考えさせられるいい本だった。
マネーボール [Blu-ray]posted at 2015.1.12ブラッド・ピット
ソニー・ピクチャーズエンタテインメント
売り上げランキング: 17829
Amazon.co.jp で詳細を見る なお、映画の方もいい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仮説思考</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/the-bcg-way/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/the-bcg-way/</guid>
      <description>仮説思考―ＢＣＧ流　問題発見・解決の発想法posted at 2015.2.18内田 和成
東洋経済新報社
売り上げランキング: 2481
Amazon.co.jp で詳細を見る 仮説思考というと難しく構えてしまうけど、要は予測を立てるということか。詳しい仮説思考の説明は以下の引用を参照。
 この思考プロセスでわかるように、重要なのは最初に問題を絞り込むことである。問題を絞り込むと、幅広いテーマでもかなりコンパクトに扱うことができる。仮説を使うということは、問題を考えついたり、答えを探したりするプロセスというよりむしろ、効率的に不要な問題や役に立たない解決策を消去するプロセスなのである。　P.68
 どこかで見覚えがある… そういえばそうゆう考え方したことある。
 Google Analyticsの(other)とはなんぞや？ - MOL  ここでは、問題の原因がなんなのかを探るために仮説を立ててというと、大げさだが、ある程度の予測を立てて検証していった。この時、仮説思考で考えず、出来る限り情報を集めてから問題に当たっていれば、Google Analyticsの膨大なメニューの仕様を一つ一つ確認するはめになっただろう。そんなことをすれば僕のリソースのうち1、2ヶ月はこの問題に費やされる結果になり、上司からも怒られるはめになっただろう。
本書でも言われていることだが、情報をできるかぎり集めることは意志決定の精度を高めるのに良いことと思われるかもしれないが、実際のビジネスにおいてはそんな時間もなければ、情報も完全に集められることもない。まして、全て集めたからと言ってその膨大な情報量がかえって意志決定の精度を鈍らせることも考えられる。
 ビジネスパーソンにとって大切な能力は、先見性・決断力・実行力の三つである。　P.28
 迅速な対応を考えれば、最初から的の得た仮説を立てることが最善策だが、肝心の仮説思考力の高め方は、日頃の実務（じゃなくても自分で問題を設定して）で仮説・検証を繰り返していくしかなさそうだ。急がば回れ、短気は損気。
Google Analyticsの解説本だけでなくこういった本も読んでおいて損はないと思った。特にセブンイレブンでの検証方法は説得力があった。リアル店舗でもあれだけのことができるんだから、数値化しやすいサイト検証もがんばらねばと純粋に思ってしまった。
 「あなたの会社のここが悪い」、「ここがだめ」、「ここの戦略が下手」というように、相手のいままでの努力や苦労をすべて否定し、切り捨ててから、「だからあなたの会社はこうするべき」と提案するつくりになっていたら、内容は正しくても、相手は自分が非難されているという気持ちになり、反感を抱くだろう。（〜中略〜）話の内容や分析結果が正しいこと、あるいは提案が理にかなっていることも非常に大切なのだが、それ以上に提案や提言の内容が、会社の変革や成果に直結することが重要になるのだ。別の言い方をすれば、会社はそういう提案を求めている。したがって、自分が提案している内容が相手にとって実際のアクションにつながりやすいかどうかが、プレゼンテーションにおいて大変重要になる。　P.96
 あと、仮説思考とはあんま関係ないけど心に残った所を最後に引用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ロボットとは何か</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/what-is-robot/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/what-is-robot/</guid>
      <description>ロボットとは何か　人の心を映す鏡 (講談社現代新書)posted at 2015.2.11石黒浩
講談社
売り上げランキング: 4021
Amazon.co.jp で詳細を見る TEDxSeedsで講演されていて、そのテーマのおもしろさもさることながら人柄まで気に入ってしまったので、本書を読んでみた。
タイトルに「ロボット」と題してあるが、どちらかというとこれは認知科学・哲学的な話題じゃないかと思う。著者自身も工学博士ではあるが、「ロボットとは何か？」という研究課題を突き詰めていくにあたり、結局「人間とは何か？」という問題に迫っていく。
工学から認知科学・脳科学・デザイン・哲学分野にわたる、その飽くなき探求心には恐れ入る。一体「心」をどう検証していくのか。普通の研究者なら専門外だからとあきらめてしまいそうなところだが、彼は止まらず立ち向かっていく。その様が読んでいてとてもわくわくする。
内容も平易な文章で書かれているのでとても読みやすいと思う。動画見て気に入ったらぜひご一読を！プロフィール画像ではしかめっ面が多いけど、実際の著者の性格は心穏やかな人らしい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分かりやすい日本語の作文技術</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/easy-to-understand-japanese/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/easy-to-understand-japanese/</guid>
      <description>分かりやすい日本語の作文技術 大活字版posted at 2015.1.12本多 勝一
オークラ出版
売り上げランキング: 134785
Amazon.co.jp で詳細を見る 修飾・句読点・助詞・段落などを軸に豊富な例文を基に分かりやすい文章の作文技術を解説している。その中でも「修飾」の技術に解説の大半を割かれている点で、多くの人が｢修飾｣をうまく使いこなせていないのではないかと思う。
事実、自分もそうだ。特に英語の記事を訳した時は、ちゃんと訳したつもりなのに日本語として読むとなんだか意味の分からない文章になっている。なんとかそれを修正しようと思うのだがしっかりとした文法の知識がないものだから、なんとなくここがこうじゃないかな、という具合に直す程度で終わっている。
本書を読んで解説の例文をしっかり理解すれば、今より格段に分かりやすい文章を書けるのではないかと思う。そういった点で自分は軽く読み流した程度なので、ご覧の有様であるｗ
ただ、修飾は本当に気をつけたいと思った。最後に本書でも引用されている井伏鱒二の文章を挙げておく。本書を読み終わった後、この文章を読めばいかに素晴らしいか理解できるだろう。
 山椒魚は悲しんだ。 彼は彼の棲家である岩屋から外へ出てみようとしたのであるが、頭が出口につかへて外に出ることができなかつたのである。今は最早、彼にとつては永遠の棲家である岩屋は、出入口のところがそんなに狭かつた。そして、ほの暗かつた。強ひて出て行かうとこころみると、彼の頭は出入口を塞ぐコロップの栓とななるにすぎなくて、それはまる二年の間に彼の体が発育した証拠にこそはなつたが、彼を狼狽させ且つ悲しませるには十分であつたのだ。―（井伏鱒二『山椒魚』新潮社刊より）
 日本語の作文技術 (朝日文庫)posted at 2015.1.12本多 勝一
朝日新聞出版
売り上げランキング: 611
Amazon.co.jp で詳細を見る 本多 勝一氏の著書ではこれまたいい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ライト、ついてますか—問題発見の人間学</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/are-you-rights-on/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/are-you-rights-on/</guid>
      <description>ライト、ついてますか―問題発見の人間学 ドナルド・C・ゴース (著), G.M.ワインバーグ (著), 木村 泉 (翻訳) Amazon.co.jpで詳細を見る   目次
 第1部 何が問題か？ 第2部 問題は何のか？ 第3部 問題は本当のところ何か？ 第4部 それは誰の問題か？ 第5部 それはどこからきたか？ 第6部 われわれはそれをほんとうに解きたいのか？  2009年に読んだ本の中でベストじゃないだろうか。
といっても本書自体は1987年出版の古い本で、訳もちょっと堅苦しい感じがするし、アメリカンジョークというか英語的な言い回しも理解に苦しむところが多いが、そんなこと差し引いても内容自体は素晴らしいものがある。
最近自分が悩んでいること、問題をうまく解決できない。それをうまく言語化してくれているといった感じだろうか。まぁだからといって、この本を読めば快刀乱麻を断つが如く問題解決出来るかと言えばそうではない。
しかし、解決する糸口は見えてきたのではないかという手応えはあった。つまり、問題を解決するためにはその問題が何のなのか、ちゃんと理解してこなかったのではないだろうか、僕の場合。
 問題とは、望まれた事柄と認識された事柄の間の相違である ― P17
キミの問題理解をおじゃんにする原因を三つ考えられないうちは、キミはまだ問題を把握していない　― P56
もしある人物が問題に関係があって、しかもその問題を抱えていないなら、何かをやってそれをその人物の問題にしてしまおう ― P94
 簡単なエピソードに基づいて何が問題なのか、誰の問題なのかなど問題定義の段階を比較的わかりやすく描いている。どれも金言ばかりでマーカーだらけになってしまいそうだけど、特に印象に残ったのが、以下の部分。
 問題の出所はもっともしばしばわれられ自身の中にある ― P118
著者らの経験によれば、問題が実は問題解決者自身に起因する割合は53.27%にも及ぶ。 ― P119
 53.27%の数字がどこから来たのか知らないけど、なにか問題を解決するときに『何でこんなこともわからないんだよ、バカじゃないのか！？』と他者に対して思うことがしばしばある。でも、実際バカなのは自分ではないのかと気づかせてくれた点は大きい。思い上がりもほどほどに冷静になって根本から見直すことも大切だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>あなたの話はなぜ「通じない」のか</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/why-not-talks/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/why-not-talks/</guid>
      <description>あなたの話はなぜ「通じない」のか (ちくま文庫)posted at 2015.2.21山田ズーニー
筑摩書房
売り上げランキング: 2108
Amazon.co.jp で詳細を見る てっきり論理的に話すためのテクニックが書かれた本かと思っていたが、読んでみたら、他者とのコミュニケーションについて書かれた本で拍子抜けした。
そもそも人には『メディア力』というのがあって、媒体としての価値が決まっているから、他の人と同じことを言っても伝わり方が違うと言った現象が起こる。そういった側面から理解される話し方について論じられているのは興味深いが、結局メディア力を上げる方法はステークホルダーとの信頼関係であって、そのためにはお互い誠意をもって対応するなど当たり前というか、当たり前のことなんだけど、それができないんだよ（僕は）ってな感じの結論でちょっと納得できない。
実際、まぁ信頼関係構築なんだろうけど僕はそんなに聖人君子じゃないぞと。嫌みや理不尽なことを言われれば怒ってしまう。でもやっぱり怒ったところで何も解決しない。う〜ん、もう少しなんか分かりやすい例が欲しかったかな…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>思考の整理学</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/thinking-of-organizing/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/thinking-of-organizing/</guid>
      <description>思考の整理学 (ちくま文庫)posted at 2015.1.12外山滋比古
筑摩書房
売り上げランキング: 2231
Amazon.co.jp で詳細を見る 『思考の整理学』と聞くと、なんだか難しいそうな感じがするが、すごく分かりやすかった。というのも、本書の構成が5〜6ページのエッセイを30本ぐらいまとまめたものなので、テンポ良く読める。しかも、20年前に書かれたとは思えないほど本書は読みやすい。
本当の頭のよい人が書く文章は分かりやすいというのはこういうことだと思った。まぁ、さすがに、思考の整理の仕方として、スクラッチブックのとり方や、カードノートのまとめ方など時代を感じるところもある。今の時代ならこれがEvernoteやTumblrになっているんだろうかと想像してみたり。
とはいえ、朝にアイデアが出やすいなどの例は何年経ってもかわらないことだと思うので皆も読んでみる良し！最後に印象に残った文を引用。
 新しいことを考えるのに、すべて自分の頭から絞り出せると思ってはならない。無から有を生ずるような思考などめったにおこるものではない。すでに存在するものを結びつけることによって、新しいものが生まれる。―P57 触媒
忘れるのは価値観にもとづいて忘れる。おもしろいと思っていることは、些細なことでもめったに忘れない。価値観がしっかりしていないと、大切なものを忘れ、つまらないものを覚えていることになる。これについては、さらに考えなくてはならない。―P115 整理
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハッカーと画家</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/hackers-and-painters/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/hackers-and-painters/</guid>
      <description>ハッカーと画家 コンピュータ時代の創造者たちposted at 2015.1.17ポール グレアム,Paul Graham,川合 史朗
オーム社
売り上げランキング: 14631
Amazon.co.jp で詳細を見る ノンエンジニアがハッカーの人（悪いことするプログラマーちゃうよ）を理解するには良い本だと思う。ハッカーがどのように考え、何が嫌いなのか分かると思う。
またプログラミング言語についての説明も比較的平易に書かれているので、デザイナーでもなんとなく掴めるんじゃないかな。「100年後の言語」などは考えただけでワクワクしてくる。
全体としてハッカーに関するエッセイをまとめたものなので、おもしろいとこだけ掻い摘んで読むのも良いかと思う。個人的に最初の方のオタクは、なぜもてないのかの章などはちょっとアメリカ的な文化でよくわからなかった。
まぁ、そんなわけでハッカーに興味ある人は読んでおいた方がいいと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>この世でいちばん大事な「カネ」の話</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/money-talk/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/money-talk/</guid>
      <description>この世でいちばん大事な「カネ」の話 角川文庫posted at 2015.2.22西原 理恵子
KADOKAWA / 角川書店
売り上げランキング: 2261
Amazon.co.jp で詳細を見る 前回読んだ「貧乏はお金持ち」つながりで借りたと思う。というのも、図書館でこの本を予約したら予約順位が58番目だったので借りるまで半年くらいかかった。
てっきり株とか節税とかそういったお金儲けのTips本かと思いきや、著者の西原理恵子氏のお金にまつわる自伝だったので拍子抜けした。読んでみた感想だが、うん、内容的にあまりスカッとした話ではないし、むしろお金がないことによる人間の嫌な部分を見せつけられた感じでちょっとブルーになった。
西原氏自身、ギャンブル癖がひどい父親のもとで暮らしたり、上京してきてイラストレーターを志すも自分の才能のなさを痛感し、なりふり構わずバイトしたりとお金に苦労したようだ。そして、自分が親になったとき、そういったお金がないことによる心の貧しい家庭にしないと思うが、気づいたら自分も嫌だった親のようになっていることに気づく。
けれども、西原氏はその負のループを抜け出したようだが、その辺の負のループの抜け出し方に関しての記述がグラミン銀行を例に出したぐらいだったのでちょっと消化不良。
とはいえ、ロビンソン・クルーソーの無人島漂流記をあんなのリアルじゃないとこき下ろすように、この本で書かれているの内容は実にリアルだ。リアルだからこそ、あんまり現実を見たくないと気持ちにさせられたのかもしれない。まぁ、がむしゃらにがんばるしかないのか…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>貧乏はお金持ち</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/poor-is-rich/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/poor-is-rich/</guid>
      <description>貧乏はお金持ちposted at 2015.2.4橘玲
講談社
売り上げランキング: 1515
Amazon.co.jp で詳細を見る 前回読んだ「黄金の羽根の拾い方」を肉付けしたような感じだ。
 出来る限り税金を払わない 出来る限り再分配はもらう  言ってること自体も以上の2つだけだ。ただ「黄金の羽根〜」に比べて、なぜそう考えるのか、雇用問題などの社会情勢の話も盛り込まれているので全300ページとちょっとお腹一杯な内容になっている。
個人的に、やっぱり会計・ファイナンスの知識が弱い… たぶんかみ砕いて説明してあるんだけどもかなり飛ばし読みした。難しい。実際に練習してみるって言ってもそんなに簡単にできないよね？なんてこと考えながら、理解するのが億劫な分野だと認識している。なんか良い本ないかな…
本書ではマイクロ法人化することを薦めているわけだけど、別に独立しなくてもできるんだよね。今現在サラリーマンとしてお給料もらっているのなら、納税などややこしい事は会社が請け負ってくれている。それを法人化（サラリーマン法人化）することで、給料ではなく業務委託費としてもらうことで節税ができるという話。その代わり税金の様々な手続きを自分でやらなくてはいけない。
奥さんとかいれば、扶養家族とかで控除できる金額が増えると思うけど、実際僕みたいな安月給の一人暮らしの男性がやったところでそんなにもメリットないだろうなと思う。しかし、今のうちから勉強として考えればやっといて損はないと思うけど。なんか良い本ないかな。引き続き調査してみようと思う。
最後にちょっと自分自身への戒めとして引用しておく。
 会社にしがみついていれば、会社とともに沈んでいくだけだ。会社を中心に人生を設計できる時代は、ずっと昔に終わってしまったのだ。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ノンデザイナーズ・デザインブック</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/non-designers-book/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/non-designers-book/</guid>
      <description>ノンデザイナーズ・デザインブックposted with AZlink at 2015.2.13Robin Williams,吉川 典秀
マイナビ
売り上げランキング: 833
Amazon.co.jp で詳細を見る ちらほら良いという噂があったので気になって読んでみた。レイアウトとタイポグラフィの本だね。全編カラーで読みやすい。著者はデザインの原則として次の４つ紹介している。
 近接 整列 反復 コントラスト  うん、少なくて良いと思う。自分が大学生になってデザインを勉強し始めたときは、何とかレイアウト基礎講座とかゆう名前の本で勉強したと思う。ジャンプ率や版面率、余白率とかあったね。それに比べると、小難しくなく豊富な例をもとに解説してあるので、理解が早いのではないかと思う。
個人的に未だに不得意なのがコントラスト… デザインを始めた頃は余白が怖くて、なんとかページ全体を埋めようとして、もっさいデザインになってしまうことがあった。デザインをある程度分かってきたら今度は、余白をとって文字を小さくすればかっこいいんじゃねと思い、文字を全部小さくしてコントラストのないデザインにしてしまうのをよく先生に怒られた。「メリハリだよ！」なんて具合に。
デザインが難しいのは何を伝えるかによって最適なデザインが変化するということ。文字を小さくする例を取っても、一般的に文字を小さくして余白を大きく取れば高級感がでるので、ハイソなフランス料理店のメニュー表なんかに良いだろう。逆に、スーパーのチラシに適用すれば、今日の目玉商品が何なのかよく分からないし、重要な価格をもっと大きく見せて欲しいとも思うだろう。高級感を維持しつつもコントラストをうまくつけるためには、色で対比してみせたり、書体で差を出してみせたり、レイアウトとは異なるセオリーを組み合わせることによって可能にすることもできるだろう。でも難しいよね、そこらへんのデザイナーの意図が見えないデザイン、デザイナーの意図を聞いて初めて理解できるデザインとかも多い。
とはいえ、デザインが良く分からない人がまず最初に手に取る本として考えたら、最小限のセオリーがコンパクトにまとまっていて最適ではないかと思う。まさしく「ノンデザイナーズ・デザインブック」だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブラック・スワン</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/black-swan/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/black-swan/</guid>
      <description>ブラック・スワン[上]―不確実性とリスクの本質posted at 2015.4.30ナシーム・ニコラス・タレブ,望月 衛
ダイヤモンド社
売り上げランキング: 11151
Amazon.co.jp で詳細を見る なかなか読み応えのある本だった。上下巻で600ページ、といっても下巻の最後の100ページは用語解説や参考文献表記なので実質500ページ。
ブラックスワンとは前例の無いもの、起こりうるはずのないもの、でも実際に起こるとそれ以降はそれが当たり前のように扱われるのもの比喩で使われている。わかりやすい例として、世界中から1000人のサンプルをランダムで抽出した場合、皆の体重はさほど変わりない。最大値として小錦レベルのような人がいても全体の0.何パーセントだろう。ところが年収で考えた場合、サンプルにビル・ゲイツがいた場合はどうだろう。彼一人がで全体の99.9999… %を占めることになる。前者は『月並みの国』、後者は『果ての国』と著者は比喩している。
上巻はブラックスワンの例としていくつかのケースを紹介していて、純粋に読み物としておもしろかった。下巻は数字がちらほら出てきてちょっと難しいというか本書全体を通して、著者が頭がいいのか、哲学、文学、音楽、数学、経済学などバックグラウンドとした知識をバンバン出してくるので、下巻の用語解説は必須かな。時間がない人は下巻だけ読むといいよ。ブラック・スワンに対する対処法も書いてるし。
ブラック・スワン[下]―不確実性とリスクの本質posted at 2015.4.30ナシーム・ニコラス・タレブ,望月 衛
ダイヤモンド社
売り上げランキング: 12424
Amazon.co.jp で詳細を見る  偉大なアイディア、言い換えると「ブランド・ネーム」は、点と点とを結びつけた人のものになる。なんとなく気づいていた人のものにならない。チャールズ・ダーウィンだってそうだ。わかってない科学者だと、ダーウィンが適者生存の法則を「発明した」なんていう。でも、適者生存の法則を口にしたのは彼が最初ではない。（中略） 最終的に、アイディアから結論を導き出し、そのアイディアがどれだけ大事か気づき、本当の価値を見出した人が勝利をつかむのだ。アイディアについて語ることができるのは、そういう人たちである。
 最後に、ちょっと印象に残った言葉を引用して終わりにする。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Googleを支える技術</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4774134321/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4774134321/</guid>
      <description>Googleを支える技術posted at 2015.4.9西田 圭介
技術評論社
売り上げランキング: 34827
Amazon.co.jp で詳細を見る 『ググる』と瞬時に検索結果が返されるのが当たり前で、しかも遅いことを体験したことがないので、その凄さをつい忘れてしまうけど、本書を読んでGoogleの並々ならぬ努力を改めて理解した。考えてみれば、世界中のWebページをインデックスしてる時点で数千億、数兆？ページぐらいあるのだから、そこから最適な結果を0.何秒以内に返すってすごいことだなと思う。だってDreamweaverでちょっと容量のあるページを検索しても1秒以上かかることを考えれば、Webデザイナーの僕でもその凄さは理解できる。
　本書は検索システムの簡単な説明からGFS (Google Fire System：分散ファイルシステム)、Bigtable (分散ストレージステム)、Chunbby (分散ロックサービス)、MapReduce（分散処理のための基盤技術）、Sawzall (手軽に分散処理するための専用言語)など、お馴染みのGoogleシステムについて解説している。
僕はちょっと専門外なので完璧には理解できなかったけど、なんとなく分かったような気がした。というか、GFS! Bigtable! ってゆう単語聞くだけでワクワクするようなミーハーなのでｗ　ここら辺はせひともプロジェクトXなんかの番組にしたらおもしろいなと個人的に思った。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>プレゼンテーションzen</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/prezentation-zen/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/prezentation-zen/</guid>
      <description>プレゼンテーションZen 第2版posted at 2015.1.14ガー・レイノルズ,Garr Reynolds,熊谷 小百合
ピアソン桐原
売り上げランキング: 221717
Amazon.co.jp で詳細を見る この本を読んでプレゼンがうまくなるかどうかは分からないが、少なくとも今よりは分かりやすいプレゼンになるのではないか。
スライドにびっしり書き込まれたテキストをただ読み上げるプレゼンター。そういった「PowerPointの死」に聴衆は慣れすぎているのではないだろうか、スライドはもっとシンプルにプレゼンターはもっと感情豊かにと著者のガー・レイノルズ氏は言う。
本書は小手先のプレゼンテクニックを紹介しているものでもないし、スライド構成を指南するものでもない。むしろ、プレゼンテーションの本来の意義についてだとか、コミュニケーションについての考え方を「禅」や「わび・さび」などの日本文化を通して説明している。
全体を通して、これでもかと言うほどシンプルにしろと主張している点は個人的に嫌いじゃないし、プレゼンの本というかデザインの本と言ったほうが適切ではないかと思うくらいだ。
削ることで何が重要で、何が不必要なのか、再認識できるし、より伝えなければならないメッセージを明確に意識できる。コミュニケーションデザインと言ってもいいだろう。ただの作業報告ならレポート１枚提出すれば済む話だからね。
最後にプレゼンに臨む前に自分自身に問いてみるといい質問を引用しておく。 結局、何のためにプレゼンするのかっていう大事なこと思い出させてくれる良書だ。
 • 持ち時間はどれくらいか？
• 会場はどんなところか？
• 時間帯はいつか？
• 聴衆はどんな人々か？
• 彼らはどういったバックグラウンドを持っているのか？
• 聴衆は私（我々）に何を期待しているのか？
• なぜ私にプレゼンテーションの依頼が来たのか？
• 自分は聴衆にどうして欲しいのか？
• 今回の状況や聴衆から考えて、どのような視覚メディアを使うのが最適か？
• 今回のプレゼンテーションの根本的な問題は何か？
• このプレゼンテーションは何を言わんとしているのか？
• 今回のプレゼンテーションの究極的なメッセージは何か？
• 何が言いたいのか？
• なぜそれが重要なのか？
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subject To Change - 予測不可能な世界で最高の製品とサービスを作る</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/subject-to-change/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/subject-to-change/</guid>
      <description>Subject To Change -予測不可能な世界で最高の製品とサービスを作る高橋 信夫
オライリージャパン 2008-10-27 売り上げランキング : 84175 おすすめ平均 Amazonで詳しく見る by G-Tools    すんなり、頭に入ってこないのは僕のおつむの弱さ故か、それともこの本の文章がおかしいのかはよくわからないが、読み終えての爽快感は無いことは確かだ。あ〜そういうこと！みたいな発見や理解もない。あるのはそうなのか〜ふむ〜といった悶々とした感情だけだ。 はじめに 1章　体験こそ製品だ 2章　戦略としての体験 3章　人間を理解する新しい方法 4章　複雑さを捉えて共感を生む 5章　「製品」をデザインしてはいけない 6章　デザインコンピテンシー 7章　アジャイルアプローチ 8章　不確かな世界あたらしい ユーザーエクスペリエンスをテーマに活動するコンサルティングファームAdaptive Path社の人らが書いた本。いろいろ心残るというか初めて聞くこととか多かったので色々メモ。 Adaptive Path社はデザインを行為だとし、行為として考えるデザインには次の要素がある。 ・共感。デザインは人の役に立たなければならない。よってデザインするためには、今デザインしているものが人とどう関わるかを理解する必要がある。 ・問題解決。デザインが力を発揮するのは、結果が流動的で、多くの利害関係者が関わり、境界がはっきりしない、そんな複雑な問題に対処するときである。 ・アイデア創出とプロトタイピング。デザインが作り出すのは、抽象的であれ（設計図、青写真、ワイヤーフレーム、概念モデル）、具体的であれ（プロトタイプ、実物モデル）「物」である。デザインが創造的行為であるからには、実際に何かを作り出す必要がある。 ・選択肢を見つける。デザインでは、新しい選択肢を作ることに比べて、既存の選択肢を分析することが少ない。ある時は既存の選択肢を新しい方法で見ることであり、またあるときはゼロから作ることを意味する。効果的なデザインプロセスとは一つの問題に対して解決策をいくつももたらすのが普通である。 P.9 デザインとは何か 1章 体験こそ製品だ 「デザインは人の役に立たなければならない」基本的なことだけど独りよがりのデザインなんてデザインじゃないですよね。

 それにしても対等とは何だろう。それは同一であること。自分とライバルとの間の相違をなくすこと。自社製品を決めるために目を向ける先はライバルだけ。ライバルと対等になったとき、顧客の視点から見て、あなたの会社と他の誰との間にも認識できるだけの相違がなくなる。そんな体験は陳腐で力もなく、消滅するか、体験のマイナス面（たとえば有用性の問題）ばかりが目につくことになる。対等の罠に陥ってはいけない。機能戦争に巻き込まれては、パッケージや仕様書にはライバルよりも一項目でも多く書いてやろう、などと張りあってはいけない。 人と違うのは良いことだ。競争力のある戦略は、ライバルと違うやり方をして、その違いの価値を顧客に見せつけることを基盤にしている。（〜 中略〜）「まず第一に売る価値のある製品やサービスを作れ」そのとおり。優れた体験戦略とは顧客に示すことのできる違いを作り出し、それを長時間維持することによってライバルよりもよい結果を残すことだ。 P.17 対等は戦略ではない 2章 戦略としての体験 「対等の罠」よく陥りますねw　差別化とコンテンツの重要性を再確認せねば。 顧客が製品をどう使っているのか、文脈を理解しなければならない。そういう傾向がUSA Todayの記事から読み取れる。 「20年前、Microsoft社には消費者を自宅と職場で観察するための専任調査員が2人いた。現在は300人いる。」 General Mills社では、消費者調査の約半分を個々の人間の観察にあてている。10年前には同社の約80%がフォーカスグループが行われていた。 P&amp;amp;G社は2000年以来、この種の個人調査のための支出を5倍に調査した。昨年は消費者を中心とする調査に2億ドル（約200億円）を費やした。 『私たちははるかに長い時間を費やして消費者の家庭で一緒に生活し、一緒に店で買い物をして、彼らの生活の一部になっています』とP&amp;amp;G社幹部が話す。『こうしてずっと豊かな洞察を得るのです』」 P.48 文化と文脈 3章 人間を理解する新しい方法 デザイナー同士や社内でやんや言ってても、しょうがない時代になってきてるのだなと。もっとデザイナーはユーザーを知らなければならない。 エスノグラフィ（民族誌学）は、人間を深く理解することに焦点を合わせた定性的アプローチである。一般に、被験者の自宅や職場を訪れて観察したり話をするという作業が含まれる。エスノグラフィは、インタビューやフォーカスグループなどの他の定性的アプローチとは、いくつかの重要な点で異なっている。第1に、「フィールド」に出ていくことに特に重点を置いている。第2に、ルーツが人類学であるため、正式にエスノグラフィの訓練を受けた担当者は社会科学理論を使用し、文化的問題や文脈的問題に特に関心を寄せる。そして、エスノグラフィは被験者の生活を徹底的に掘り下げる。学問的エスノグラファー（民族誌学者）は、フィールド現場に何年も滞在して社会的、文化的な関係や儀式を細部にわたって明らかにすることもしばしばある。このようにエスノグラフィは、人間の物の見方を、特に生活の感情や文脈や文化に関わる側面について、より現実的に教えてくれるのである。 P.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聞き手を熱狂させる!戦略的話術</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4331513859/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4331513859/</guid>
      <description>聞き手を熱狂させる!
戦略的話術~オバマに学ぶNLPプレゼンテーション~posted at 2015.5.15二階堂 忠春,田中 千尋
廣済堂出版
売り上げランキング: 64928
Amazon.co.jp で詳細を見る Amazon.co.jpの評価がよかったので購入してみたが、個人的にあんまりだった&amp;hellip;本書はオバマ氏の演説をNLPに基づいて説明していく流れだが、このNLPというのがあまり好きになれない。ちなみにNLPとは、
 神経言語プログラミング(Neuro-Linguistic Programming: NLP)とは、 ジョン・グリンダー（言語学者）とリチャード・バンドラーによって始められたコミュニケーション技法・自己啓発技法・心理療法技法を中心とした体系である。 NLPは、「3人の天才的セラピスト」である催眠療法のミルトン・エリクソン、ゲシュタルト療法のフリッツ・パールズ、家族療法のバージニア・サティアが 意識的・無意識的に用いていたテクニックを体系化したものだとされる。 NLPはベトナム戦争の際に、効果を発揮したとされており[要出典]、心理治療の現場で使用され、のちにビジネスや教育などの分野でも応用された。 しかし、その一方で、その効果の程度を疑う声もある。
  神経言語プログラミング - Wikipedia  『ペーシング』や『ラポール』といったNLPの技術を本書でも紹介しているのだが、新しい名前をつけることでそれっぽく感じるだけで、結局やっていることは聴衆に話を合わせる、信頼関係を築くといった当たり前のことを言ってるにすぎないのではと感じた。また『戦略的話術』という題名とは裏腹に本書の内容はちょっとした言葉遣いなどに説明の重点が置かれている点で、そんなことする暇があったらプレゼン・話の内容を吟味したほうがよっぽど効果的なんじゃないだろうかと思ってしまった。
 Barack Obama: Yes We Can - YouTube  結局、Wikipediaにも書いてあるようにNLPはテクニックの一つにしかすぎず、NLPを学んだからといって必ずしも成功できるわけではない。この本はどちらかというと、すでにプレゼンがうまくてさらに完成度を高めたい人が読んだ方が適切だなと思った。うん、プレゼンに近道はない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「紫の牛」を売れ!</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4478502242/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4478502242/</guid>
      <description>「紫の牛」を売れ!posted at 2015.3.20セス・ゴーディン,門田 美鈴
ダイヤモンド社
売り上げランキング: 174009
Amazon.co.jp で詳細を見る マーケティングに関する用語は以下のようなPで始まるものが多く、
 製品 - Product 価格設定 - Pricing プロモーション - Promotion 位置づけ - Positioning 宣伝 - Publicity パッケージ - Packaging 広告 - Pass-along 許可・承認 - Permission  著者は新たなPとして「紫の牛(Puple Cow)」を提唱している。紫の牛：つまりありえないことを指している。「常識破りな(remarkable)」という言葉がPから始まっていればこのようなタイトルにはならなかったとも言っている。
個人的に印象に残ったのは、シンドラーのエレベーターを例に挙げ、ユーザーの行動に合わせるのではなく、製品がはるかに優れた動きをするようにユーザーに行動を変えてもらうようにしようという考え。ユーザー調査しその要望を忠実に答えていけば各社行き着くところは同じようなモノになるのではないか、失敗を恐れ無難な対応しかしなければそれなりモノでしかない。これは多少ユーザーに不便をきたしても、それを超えるようなメリットを提示すればユーザーは受け入れるんだなと、デザイナーとして憶えておきたい事例だった。
まぁ、この手の本を読んだからといって明日から「紫の牛」が作れるかと言えばそうではない。その点は著者もはっきり言っている点が逆に清々しい。
 それでは、つねに「紫の牛」を生み出す絶対確実な方法があるのだろうか？しっかりと現実に根を下ろしながらも、創造性を高めることができる秘訣、儀式、魔術があるのだろうか？ もちろん、ない。妙案はない。「紫の牛」をつくり出した会社もほとんどが、やがては不景気に見舞われているのを見ると、必ず実を結ぶものを列挙しているルール・ブックなどないことが分かる。
 ただ、「紫の牛」に近づけるための秘訣として以下のような40個のチェックリストを紹介している。こちらも参考にしたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>理科系の作文技術</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/technical-writing-science/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/technical-writing-science/</guid>
      <description>理科系の作文技術 (中公新書 (624))posted at 2015.1.13木下 是雄
中央公論新社
売り上げランキング: 366
Amazon.co.jp で詳細を見る タイトルに『理科系』と書いてあるが、すべてのコミュニケーションに携わる人に読んでもらいたい。本書で扱う＜作文技術＞の大切さは米国では早くから認知されており、大学の一般教育課程にイングリッシュ・コンポジションというコースがあるほどだ。もし、日本でもこのようなジャパニーズ・コンポジションという単位があるのならば、本書は間違いなく必須テキストに採用されると思う。
たかが作文と思われるだろうが、序章で紹介されている、英国の宰相ウィンストン・チャーチルが政府各部局の長に送ったメモが表す通り、作文の出来不出来が国益に影響すると言ってもいいだろう。
 （i）報告書は、要点をそれぞれ短い、歯切れのいいパラグラフにまとめて書け。
（ii）複雑な要因の分析にもとづく報告や、統計にもとづく報告では、要因の分析や統計は付録とせよ。
（iii）正式の報告書でなく見出しだけを並べたメモを用意し、必要に応じて口頭でおぎなったほうがいい場合が多い。
（iv）次のような言い方はやめよう：｢次の諸点を心に留めておくことも重要である｣、｢……を実行する可能性も考慮すべきである｣。この種のもってまわった言い廻しは埋草にすぎない。省くか、一語で言い切れ。
思い切って、短い、パッと意味の通じる言い方を使え。くだけすぎた言い方でもかまわない。 私のいうように書いた報告書は、一見、官庁用語をならべ立てた文書とくらべて荒っぽいかもしれない。しかし、時間はうんと節約できるし、真の要点だけを簡潔に述べる訓練は考えを明確にするにも役立つ。―1.1 チャーチルのメモ P.2
 本書は昭和56年発行なので、全体を通して堅苦しい文体で読みにくい感じを受けるが、どうしても時間のない人は第7章の事実と意見だけでも読んで欲しい。
仕事をしていて感じるのだが、どうもこの事実と意見を明確に分けて説明できる人が少ないように思う（自分も含めて）。なにかの機能やサービスを追加する際に、なぜこの機能が必要なのか聞くと、結局、全部あなたの意見（感想）ですよね？ってことが多い。データを出してもらえれば分かりやすいのだが、自分の意見を事実として飛躍することもあり混乱を招く。このようなケースに陥らないためにも、すべてのビジネスマンは必読すべき本だと思った。
図書館で借りて読んだけど、これは赤ペン引きまくって手元に置いておく必要があるだろうと思い買ってしまった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>お金持ちになれる黄金の羽根の拾い方</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4344026421/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4344026421/</guid>
      <description>お金持ちになれる黄金の羽根の拾い方posted at 2015.4.13橘玲
幻冬舎
売り上げランキング: 293
Amazon.co.jp で詳細を見る  TABLOG:「税金は値切れる」　国家というシステムのバグを突くには?  上記の記事で興味をもったので、橘玲氏の昔の本を読んでみた。著者の主張自体はあまり変わってなさそうなので、この本も「税金は値切れる」といった類の本かなと思ったけど、読んだら案外、普通の本だった。
 資産形成 = ( 収入 - 支出 ) + ( 資産 × 運用利回り )
 まず、お金を増やす大前提を提示して、そんなに甘くはないぞの株などの資産運用の話、持ち家かマンション等の不動産の話、生命保険の話などに前半は費やしている。そのような基本知識をふまえた上で、著者の言う黄金の羽というのは、
  できるだけ税金を払わない。 できるだけ多く再分配を受ける。   の２つに尽きる。
できるだけ税金はを払わない方法は、サラリーマンやめて個人事業主になっていろいろ経費で必要なものを買う。そして経費で差し引いた分から税金が算出されるので、給与から天引きされるサラリーマンとは同じ収入でも納める税金が安いと言う話。
こういうのは前々から知っていたけども、結構詳しい説明だったので、だいぶ読み飛ばした。考えてみれば、デザイナーとしてフリーランスでやってる人とか生きていけてるんかなと個人的には思ってたけど、企業勤めしてたときと同じ収入をフリーランスでも得られれば可処分所得は増えるんだよね（この本に言わせれば）。
そう考えると経理とか申請の書類作成とか厭わなければ案外やっていけるのかもしれない。思い起こせば、大学時代のゼミの先生も大手デザイン会社で働いてたけど、二人目のお子さんができて、やっていけないから辞めて事務所作ったと言ってたな。フリーランスもありかも&amp;hellip;
再分配を受けるのは市役所なんか出している助成金制度などをうまく見つけて、ちょっと面倒な申請するだけでお金がもらえちゃうよという話。これは自分的には得意というか好き。市の広報とか読んだりしてなんかもらえるもないかなと常々探しているので。というのも前述のゼミの先生から「使えるものはすべて使ってけ」という教えを受けた生徒なので最大限に使っている。
あと、なんかなー&amp;hellip;と思ったのが中小企業雇用安定化奨励金。契約社員から正社員にしたら1事業所あたり15万円もらえるそうです。これって、15万もらえるからこの社員を正社員にしようと思う経営者とかいるんすかね?
正社員を持続するにしても15万って&amp;hellip;感じだけど、そんなことも知らずに正社員にした経営者はラッキーですよね、書類書くだけで15万もらえるんだし。この制度がどれくらいの知名度があるのかは分からないけど、やっぱり知っている人と知らない人では15万の収入格差ができてしまうこと。無知は怖いものです。
国家でも所詮人間が作ったものなので、割り切れない制度、不平等な仕組みとかあるもんです。自分が政治家になって変えない限りそれをブーブー言っても仕方がないわけだ。だからできるだけそのゲームのルールを知っておけばうまい具合に立ち振る舞えるぞってことを再認識した。とりあえず、脱税は論外。
フリーランスになることがあったらまた読もうと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>セマンティックなマーク付けとメタデータ活用</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/semantic-html-kiss/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/semantic-html-kiss/</guid>
      <description>セマンティック HTML/XHTMLposted at 2015.5.27神崎 正英
毎日コミュニケーションズ
売り上げランキング: 414718
Amazon.co.jp で詳細を見る セミナーが始まる前、黙って座っているとなんだか怖い数学の先生みたいだったけど、しゃべり始めると、とても優しそうな人で安心しました。
ユニバーサルWebからセマンティックWebへ この本は2002年の段階から計画していた。初めはユニバーサルHTML/XHTMLの続編を書いて欲しいといった出版社からの依頼だったが、多くの方が(X)HTMLについて書かれているので、あまり必要ないと思った。それよりもセマンティックWebについて書きたい。
「セマンティックWeb」、へんちくりんで難しいと思われているものだけど、切り口を変えてみれば案外伝わるのかも（CSS Niteなどでの講演体験から）RDFaが勧告になったときチャンスだと思った。
今回の講演のタイトルがKISS：Keep It Simple, Stupidてことで、できる限り、簡単に話します！
普通の人がWeb Publishingできることが良い！Web初期はカッコいいWebにするために見た目だけのWebだった（ややこしい）
Webはもっとユニバーサルでなくてはならない、てことは前回の本で述べた。誰にでも使いやすい（人間にも使いやすい）そのおかげで情報爆発（機械の力が必要になってくる）シンプルさを維持しつつ、セマンティックにする必要がある（今回の本）人間と機械のシンプルの間を探す必要がある。
セマンティックHTML? KISS!  セマンティックHTML? KISS!  Keep It Simple, Stupid 人間が読むためのウェブ文書にはさまざまな情報が詰まっている コンピュータ処理用のデータは別途用意する？（更新が手間） 両方まとめて、シンプルにしよう！（ワンソース・マルチユース） だからセマンティックHTML
ウェブリソースの型と関係 文脈によらない識別（名前付け）：何が同じで何が異なるかを明確にする (例えば、「コロンビア」と聞いてそれは地名なのかコーヒ豆のことなのか機械には分らない) データはどんなタイプ（型）か：文書について？　あるいは文中の映画について？ （カテゴリー[普通名詞]） データどうしの関係：この日付は映画の封切り日？　映画を観た日？
提供の仕方 共通の名前付け（共有する範囲のスコープで） 関係と型を表現するためのモデル モデルを記述して交換可能にするための構文
意味共有のKISS：URIとRDF URI＝グローバルな共有のための名前 （Webの「山田」さんを表現するため） RDF＝さまざまなモデルを単純な三つ組みに分解して表現するための共通枠組み （RDF（レゴブロックのようなもの）はモデルであって、RSSやFOAFなどボキャブラリとは違う）
RDF made easy 多くのメタデータは、暗黙の主語について「プロパティ―値ペア」 （プログラミングとかやってる人は馴染みがある） RDFトリプルはCSSのスタイル宣言と同じ CSSを書くときはいつでもセレクタで「主語」を明示
RDFをシンプルに表現するためには トリプルをシンプルに表現する方法
 既存のrel、rev、href、content、srcを（拡張して）利用 新しい属性property、resource、about、typeof、datatypeを導入  名前（URI）をシンプルに表現する方法  CURIEはURI文字列を2分割し前半を接頭辞（prefix）にマップする（後半は参照と呼ぶ） （長いままだと不便なので） XHTMLではxmlns属性を借用して接頭辞を宣言する HTMLでもxmlns属性を借用できる（代替方法も検討中）  RDFaでの記述  link、meta要素のメタデータ記述をそのまま利用。ただしname属性は他の要素型では異なる意味を持つので、property属性を導入 プロパティはCURIEを用いて記述する。このとき、XHTML定義済みのrel属性値は接頭辞無し（従来と同じ）で使える （下記、copyrightは定義済みなのでCURIEはいらない）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>デザイニング・ウェブナビゲーション</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/designing-web-navigation/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/designing-web-navigation/</guid>
      <description>デザイニング・ウェブナビゲーションposted at 2015.1.22James Kalbach,長谷川 敦士,浅野 紀予,児島 修
オライリージャパン
売り上げランキング: 386785
Amazon.co.jp で詳細を見る Webデザイン（HTML/CSS）の本にはPhotoshopのイメージをHTML化するテクニックこそ教われども、ページとページの繋がり、サイト構造などの知識は教わった記憶がない。
それこそシロクマ本という、うってつけの本があるのだが血気盛んな若いWebデザイナーがその本に巡り会う可能性は低く、巡り会ったとしてもあの重量かつアカデミックな本を読破するのは至難の業だ。
というわけで、これまでWebナビゲーションに関する知識は暗黙の了解、もしくは断片的な知識しか持ち合わせてない自分にとっては、この本は待ちにまった教科書、つまりはバイブルなのだ。
今日届いたので、読破はちょっと無理があるので印象だけでも紹介したい。本書のページデザインはデザイニング・インタフェースと同じような体裁でカラフルで見やすいデザインになっている。
紹介されているキャプチャ例も、一体いつの時代のサイトだよ！なんてことはなく、お馴染みのYahoo!, Flickr, Amazonなど実際にみたことのあるサイトを例に紹介してあるので理解しやすい。また各章末には参考リソースが明記されているのでここからまた興味がある分野を掘り下げられることもできる。
また、『パンくずナビゲーション』『ステップナビゲーション』『ドロップダウメニュー』などのナビゲーションパターンが網羅されているのはもちろん、第２章ナビゲーションを理解するの情報探索と理論的モデルでは人間が情報を探すときも一様に探すのではなく、指向性閲覧、既知項目検索モード、再発見モードなど様々なモードがあることも紹介されていて、大変勉強になる。しばらくは手放せなさそうだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>予想どおりに不合理</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/predicted-irrational/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/predicted-irrational/</guid>
      <description>  経済学は面白い。役に立つことすらある。しかし感動まですることは、本書に巡り会うまで滅多になかった。この感動を、ぜひあなたも味わってほしい。―　404 Blog Not Found:予想以上に合理的! - 書評 - 予想どおりに不合理
 と、あるように本書は経済学の本なのだが、人間の不合理な判断をする心理面からのアプローチがおもしろい。またそのような人間の行動をマーケティングにも応用できないか書かれたWeb担記事も面白かった。
 人間の不条理な心理や行動をWebマーケに応用する10の方法 | Web担当者Forum  人間の理屈に合わない行動を証明するために著者はMITやスタンフォードでよく実験をする。よくもまぁこれだけの実験をするものだと思ったが、そのおかげでいろんな場面で人間の不合理な行動が確認される。冷静に考えれば、『ほんとそうだよなぁ』ってことが多い。
特に8章の扉をあけておくなんかの例は大学時代によく見かけた。自分の専攻は生活デザイン専攻というよくわかんない専攻だったのだが、要はプロダクト、建築、服飾のデザインが学べるところ。数人のクラスメイトはこの3つの単位全て履修していた（もちろん1つの分野だけ選んでも卒業できる）。
戦略の3Sから言えば、1つの分野を選択し、それに対してリソースを集中し、他者と差別化するのが得策なんだろうけどね。自分に関して言えば、プロダクトだけ取ってたけど、別にそこに全力を費やすこともなくウダウダして卒業してしまった。さらに今やってるのはWebデザインってゆう話。。。
あらゆる扉を開けておくのは安心感があるかもしれないが、扉をあけておくこと自体に力をそそいでしまって、自分が本当に成すべきゴールは忘れてはいけない。常にこの点を意識していないとまたすぐに扉を開けることに注力しがちだ。
その点は本書全体に関しても言えることで、著者もこう言っている。
 この本で紹介した研究からひとつ重要な教訓を引き出すとしたら、わたしたちはみんな、自分がなんの力で動かされているかほとんどわかっていないゲームの駒である、ということだろう。わたしたちはたいてい、自分が舵を握っていて、自分がくだす決断も自分が進む人生の進路も、最終的に自分でコントロールしていると考える。しかし、悲しいかな、こう感じるのは現実というより願望 - 自分はどんな人間だと思いたいか - によるところが大きい　―P320 13章　ビールと無料のランチ
 ゲームの駒というのはちょっとショッキングだが、要は駒であることを自覚しながらも、そうならないためにはどうすべきかと考えることにあると思う。自戒、自戒。
予想どおりに不合理posted at 2015.1.12ダン アリエリー,熊谷 淳子
早川書房
売り上げランキング: 626
Amazon.co.jp で詳細を見る </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ウェブユーザビリティの法則</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/law-of-web-usability/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/law-of-web-usability/</guid>
      <description>ウェブユーザビリティの法則 改訂第2版posted at 2015.3.2スティーブ・クルーグ,中野 恵美子
ソフトバンククリエイティブ
売り上げランキング: 361381
Amazon.co.jp で詳細を見る 最近、よく見かけるので読んでみた。『ウェブユーザビリティの法則』というタイトルから堅いイメージかと思いきや、どちらかというと、『ウェブユーザビリティの心構え』的な読み物タイプの本だ。なので、～の時は～すべきであるみたいな厳格な法則とそれを裏付けるデータなどはほとんど出てこない。むしろ、親しみやすく分かりやすい、かつ短時間で読めるように推敲がなされ余分なものはそぎ落とされている。
自分はどちらかというと、売り上げ重視の経営層に対して、もっとユーザビリティの大切さを知ってもらうために説得材料となる数字を期待してたので、ちょっと肩透かしを食らった感じ。とはいえ、プルダウンの導入の是非についてのプロマネ、マーケ、プログラマ、デザイナーのいざこざは実際に自分も似たようなことは体験していたので、「あるある」とうなづいてしまった。
上記の例ではほとんど個人の好みや、ユーザーはこうだろうという憶測でしか議論なされず、宗教論争と同じようなものなので、その解決策として本書はユーザーテストを行うことを勧めている。
 ユーザーの好みについて議論するのは時間の無駄であり、チームのエネルギーの浪費である。しかし、テストを行えば議論の緊張がやわらぐし、何が正しくて何が間違っているかという、個々の信念レベルではなく、何がうまくいき何がうまくいかないかという、実際的なレベルに議論を移すことができ、袋小路から抜け出せることが多い。
 また、ユーザーテストに関しても肩の力を抜いて気楽にやればいいよとのこと。これは勇気づけられたというか、ちょっと安心した。『Webサイト設計のためのペルソナ手法の教科書』を読んだ時は、いろいろなテストがあってこんなん誰ができるんやろかと思ったけど（ペルソナとユーザビリティは違うけど）、グダグダ言ってないでビデオカメラもってユーザーを呼んで撮ればいいんだよと言ってた。
この点はWeb Directions East 08 カンファレンスでGuerilla Userbility Testingのセッションを担当したAndy Buddも同じようなことを言っていた。事実、Guerilla Userbility Testingの題名の通り彼らが開発したSilverbackというアプリケーションはMacBookさえあればすぐに、どこでもユーザーテストができちゃう代物だ。まさにゲリラテスト。
そんなわけで、ユーザーテストの重要さを気づかせてくれる良い本だと思ったので、ぜひデザイナー以外も読んでいただきたい1冊だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上品な英語・下品な英語、ふつうの英語</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/graceful-english-bawdy-english/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/graceful-english-bawdy-english/</guid>
      <description>上品な英語・下品な英語、ふつうの英語posted at 2015.2.23デイヴィッド セイン,長尾 和夫,A to Z,David A. Thayne
三修社
売り上げランキング: 684296
Amazon.co.jp で詳細を見る 最近、Twitterで外国の方をfollowするようになって、何かしら英語の発言もしといたほうが良かろうと思い手に取ってみた。これはなかなか良い感じ。タイトル通り、場面に応じて、上品・普通・下品な受け答えの３通りを紹介している。
下品な英語はほんとひどいｗどうも下品な言葉になるとケツって単語多くなるのはこの著者の癖か（でけぇケツ動かせよ等）あと、【】内の設定もおもしろい。（刑務所の屋外作業中、ふと空を見上げた元凶悪犯が等）最後の方は英語は見ずにどういう日本語の言い回しかだけ見てたしｗ
しかしこんなんTwiiterで発言できませんね。逆に上品な方も冗長な感じがするし140文字の制限じゃ使いづらいかも。てな感じで使える使えないは別として、いろいろな表現があるので楽しめます。あと文法的な説明は皆無です。英語を楽しみたい方どうぞ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>イチロー思考</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4809404122/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4809404122/</guid>
      <description>イチロー思考posted at 2015.4.17児玉 光雄
東邦出版
売り上げランキング: 111366
Amazon.co.jp で詳細を見る 草野球をやっている友達に勧められて読んでみた。感想としてはイチローは小さい頃からイチローだったんだと。
本書の構成は見開き右側にイチローの名言、左側に著者の解説が77個掲載されている。ざっと見た感じ、2004年のシスラーのシーズン通算安打257安打の記録を破った試合後のインタビューからの引用が多い。まぁたしかに、あのときはえらく饒舌にインタビューに答えてたなと記憶に残ってる。そのほか気になった言葉をチョイス。
 僕の夢は一流のプロ野球選手になることです。そのためには、中学、高校で全国大会へ出て、活躍しなければなりません。活躍できるようになるには、練習が必要です。ぼくは、その練習にはじしんがあります。ぼくは３歳のときから練習を始めています。３歳〜７歳まではんとしくらやっていましたが、３年生の時からは今まで３６５日中、３６０日ははげしい練習をやっています。だから一週間中、友達と遊べる時間は、５時〜６時間の間です。そんなに、練習をやっているんだから、必ずプロ野球選手になれると思います - 小学６年生のときにイチローがかいた「夢」という作文の冒頭の部分（原文のまま）
 なんというか、まさしく『イチロー』だよね。僕が小６の時に書いた夢なんて『サラリーマン』ですよ。ほんとごめんなさいって感じです。こんなに小さい頃から目標（夢）を選択して自分のリソースを集中させているんだから、完全な戦略ですね。すごい。それで結果もちゃんと残している。
 結局は細かいことの積み重ねることでしかなか頂上には行けない。それ以外に方法はないということですね。
 うん、この人が言うからこそ重みがある。このような類の言葉は今までの人生何度も言われてきたがこの人が言うこの言葉は半端なく重い。そのほかにもイチローならではのコメントがたくさん載っているのでかなり刺激的だった。ぜひとも、昨今のWBCなどの時の名言も含めてこの本の第２弾、第３弾を期待したい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>モノのために家賃を払うな!</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4872903720/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4872903720/</guid>
      <description>モノのために家賃を払うな!posted at 2015.3.6あらかわ菜美
WAVE出版
売り上げランキング: 21717
Amazon.co.jp で詳細を見る モノを捨てられない人のための本。自分は比較的捨てられる方だと信じているが、最近、無駄なものが増えてきたと感じたため、ちょっと読んでみた。
まぁ、基本的には無駄なものを買うなの一言に尽きる。『少欲知足』なる言葉も読んで初めて知った。欲を少なくして、足ることを知るって意味らしい。素晴らしいね。自分は捨てれるのだけれども、いらないものをつい買ってしまう。いわゆる安物買いの銭失いってやつだ。『少欲知足』頭に叩き込みたいと思う。
そのほか関心したのが、月々の家賃から単位面積あたりのコストを考えるやり方。つまり、月10万円の家賃で10畳の部屋に住んでいるのなら1畳あたり1万円払ってますよ。そのなかでモノの占める面積が3畳分ならあなたは月3万円モノのためにお金を払ってますよと。年間にしたら36万ですよ、あらま大変。てな論法。至極もっともな話。この考え方を理解してから早速ごみ袋2つ分の服を捨てた。ちょっと広くなった気分。
くどいくらい買うな買うなゆー本なので定期的に読み返して、自制したいものだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>お金を知る技術 殖やす技術</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4022732262/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4022732262/</guid>
      <description>お金を知る技術 殖やす技術posted at 2015.5.22小宮 一慶
朝日新聞出版
売り上げランキング: 23442
Amazon.co.jp で詳細を見る 一番印象に残ったことと言えば、「攻めるお金」か「守るお金」、「長期」か「短期」かの視点で運用方法を考える点。攻めるお金は余裕資産でありリスクがある株式や投資信託に投資してもよいお金。守るお金は生活水準を維持するためのお金であり預金などの安全運用が鉄則。長期的に運用を考えるならば（時間的に余裕があるのならば）、価格変動リスクにも対処できる可能性が高いので株などに投資しても良い。その逆に短期で株などでリターンをあげるのはリスキーというか難しい。
1年以内に（たぶん）転職するための資金を貯めたい僕のすべきことは（短期で守るお金なので）預金であることが明確になったので、ひたすらこれからは預金する。なんかFXでぱっと儲けることできないかなと一瞬考えた自分が馬鹿だった。預金あるのみ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>価格.COM 賢者の買い物</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/kakaku-com/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/kakaku-com/</guid>
      <description>価格.COM 賢者の買い物posted with AZlink at 2015.2.14久保田 正志
日刊スポーツ出版社
売り上げランキング: 97654
Amazon.co.jp で詳細を見る 前々から興味を持ってたので一気に読破。2時間くらいで読めた。
内容は、槙野光昭氏、穐田誉輝氏、田中実氏の歴代の社長３人の話を中心に価格.comの創業からの10年間が綴られている。単なる社史ではなく、個性豊かな3人のキャラクターが飽きさせない。
創業者の槙野氏は実家の自室で価格.comの原型であるコアプライスを立ち上げる。サイト開設一年間は収益がでず、すべて自分ひとりでやっていたため、社員を雇ってからもその基本スタイルは変わらず、Ｔシャツに短パン、ビッグスクーターで通勤。代わって2代目の穐田氏はブランドスーツを着こなすベンチャー投資会社の社長、価格.comに投資していくうちに経営も槙野氏から2代目のバトンを渡される。3代目の田中氏は「本物の大人」と言われるほどしっかりした元銀行員。それまでのベンチャー気分の価格.com社員をたたき上げ、価格.com株式会社化した。
本当に適材適所というのはこうゆうのだろうなと読んでて感じた。それぞれ違ったタイプの社長が実に良いタイミングでバトンタッチしていく。それができるのも3人が『ユーザー本位』の理念を共有できてたからだと思う。2005年不正アクセス事件の際にユーザーかビジネスかのせめぎ合いに苦悩する様なんかもハラハラどきどきものだった。
読み終わって実に好感の持てる会社だな、こうゆう所で働いてみたいなと思わせる本だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マイクロフォーマット</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/microformats/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/microformats/</guid>
      <description>マイクロフォーマットposted at 2015.3.4John Allsopp
毎日コミュニケーションズ
売り上げランキング: 1046859
Amazon.co.jp で詳細を見る HTML5に関して言えば、意味的な要素が追加され、セマンティックな色合いが強まっているがまだまだ足りない。なぜなら「店名」をマークアップするときはどの要素を使うべきか？「名前」をマークアップするときは？「地名」は？などのようにだ。
だからといって、shopやnameみたいに新しい要素がどんどん作られたらそれはそれで困るだろう。そうゆうわけで、マイクロフォーマットの出番だ。簡単に言えば、新しく要素なんて作らずにclass属性やrel属性を使って意味的な部分を補っていこうって考え。
紹介する本はリファレンス形式かなと思いきやステップアップ式のガイド本だったのが残念だった（一応、巻末に仕様リファレンスはある）。例えば、hreviewの仕様について知りたかったら、まず、hreviewの章の部分読んで、事例研究の章を読んで、仕様リファレンス部分を読まなければならず、飛び飛びですごく面倒くさい。CSSのスタイル指定とかあんまり必要ないのではと感じた。
とはいえ、Microformats Wikiを除けば、日本語でこれだけマイクロフォーマットについて書かれてるドキュメントはこれしかないし、実際に使われているマイクロフォーマットの事例など紹介して丁寧に解説されてあるので、分かりやすかった。
特にYahoo!の事例なんかは、中の人のマイクロフォーマットに対する考え紹介されていて興味深い。
 なぜマイクロフォーマットを採用したのかって？　何よりまず、Yahoo!ではどのスタッフもただウェブに夢中だからだ。ウェブがどんどん繁栄するのを見たいのさ。マイクロフォーマットはウェブを活気づけるのに役立ちそうだし、最終的にはユーザのためにもなるだろうと感じた。ウェブサイトでも組織でも、大規模になるほど制約が出てくることがあるのは確かだけど、裏を返せばその規模の大きさが有利になることもある。マイクロフォーマットのような例では、Yahoo!クラスの規模があれば、その技術が一定のハードルを超えて広まる可能性がある。僕らは光栄にもその役目を果たしたわけで、マイクロフォーマットをの力でウェブが一段とユーザの役に立つようになるのを楽しみにしているんだ。
 いいですね、米Yahoo!はオープンな感じがして、とても好きです。実際にSearchMonekyではhAtom、hCalendar、hCard、hReview、XFNをインデックスしているみたいだ。
 ウェブをもっと良い世界にしてくれるものなら、何でも利用した方がいいと思う。それがマイクロフォーマットほど技術的な影響が小さいものなら、使わない手はない。もちろん、状況次第で臨機応変に判断する必要があるけれど、マイクロフォーマットに対応するのは楽勝モノだと思うよ。おまけに、自分たちの努力がウェブ全体の進化にとってプラスとなるかもしれないというボーナスまで付くことになる
 事実、マイクロフォーマットは最小限の工数で対応しようと思えば、class属性いじるだけで良いからだ。それによってCSSを変更しなければならないとかないし（名前かぶったらしなきゃいけないけど）、古い環境に影響せずにそれに対応するUAにはそれ相応の価値を提供できる。素敵だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ザ・プロフェッショナル</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/professional/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/professional/</guid>
      <description>ザ・プロフェッショナルposted at 2015.1.18大前 研一
ダイヤモンド社
売り上げランキング: 5476
Amazon.co.jp で詳細を見る プロフェッショナルとはスペシャリストでなければ、ましてやゼネラリストでもない。変化に対して深い「洞察」と適切な「判断」で対応できる人って感じ。全体として、プロフェッショナルに必要な力を4つに分けて説明してくれてます。
  先見する力 構想する力 議論する力 矛盾に適応する力   Amazonのレビューを見る限り、「目新しい内容はほとんどない。」と言ったことが書かれているが、基本的に大前さんの本は読んでない自分としては、この点は逆におさらいができてよかった。
気になったところと言えば、8億人市場のところで、グローバル化、ボーダレス化により消費者の同質化が始まり、地球上には学歴も、所得も、生活様式も非常によく似た8億人の消費者が存在するらしい。この世界総人口の13％に及ぶ消費者がインターネットを使い、同じ情報を同じタイミングで享受できてしまう現状、この波に乗ることができればiPod、iTunesのような成功が勝ち取ることができ、波に乗り損ねてしまうと、富士フィルムやコダックのようにデジタルカメラの急速な台頭と低価格化により苦戦を強いられてしまう。
話が大きいけど、この「見えない世界」をいかに感じ取るかもプロフェッショナルな力の１つだと言ってる。8億人市場は魅力的だ。どうやったらこの市場にアプローチできるだろうか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ユダヤ人大富豪の教え</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/millionaire/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/millionaire/</guid>
      <description>ユダヤ人大富豪の教えposted at 2015.3.3本田健
大和書房
売り上げランキング: 1669
Amazon.co.jp で詳細を見る 読んでいるうちになんだか聞き覚えのあるエピソードだなと思ったので、ググったらakiyan先生もご推薦の本だった。
何というか、この手の本は読み進めていくとだんだん高揚感が増して、なんでもできるんじゃないかという気になってくる。でも、結局本文で述べられていることは、「節約しなさい」だとか「お金を大事にしなさい」だとか当たり前のことや抽象的なことだ。
なんだろうか、頭では分かっていることだけど実際に体感していないというか理解していないという感じ。結局、人生において大事なことの本質自体は変わらなくて、それを色んな著者が自分なりに解釈した例で話す（書く）。
それはある読者にとっては有益だと思うかもしれないが、またある読者にとっては有益じゃないかもしれない。有益じゃない読者にとっても、読むタイミングが違ってたら心に響く本になってたかもしれない。
この手の本は、自分にあった（共感できる）本に１つ巡り会えば、そんなに読む必要はないなと思った。（まぁ、巡り会ってないから読んでいるわけなんだけど）と、本書とは関係ないところで考えてた。
前置きはこのくらいにして、本書の内容をちょっと抜粋。
 もう一つ大事なのは、助けてもらうことで、実は助けてあげることができるというこ事実だ。人は本来誰かを助けたいものだと、私は思っている。だから、誰か人を助けることができたとき、その人は精神的な安らぎと満足感を得るものだ。そう考えると、できるだけ多くの人に助けてもらうだけの人間としての器をもつことがとっても大事になってくるのがわかるだろう。
 これを読んで、大学時代、バイトしてたところの店長が「親切を受けとるのも親切よ」って言ってのたのを思い出した。確かに、人に親切をするときその人のためを思ってするわけだし、遠慮して断るよりも、満面の笑みで「ありがとう」と言って受けとるのがいいだろうと思った。自分が親切したときもそうやって言われるほうが嬉しい。
というわけで、この本で学んだ当たり前のこと、人間ひとりで生きてるもんじゃないってことで。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>やりたいことは全部やれ!</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/dont-wait-for-tommorow/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/dont-wait-for-tommorow/</guid>
      <description>やりたいことは全部やれ! (講談社文庫)posted at 2015.1.18大前 研一
講談社
売り上げランキング: 6429
Amazon.co.jp で詳細を見る やりたいことは「仕事を引退してから」、「定年退職後にでも」なんて先のばして、実際にその時が来たらすぐに飽きてしまったり、惰性で仕事を続けてしまったりして、結局したいこともできず、自分の人生なんやったのか？と思う人が大半という現状。
やりたいと思ったときが旬と言うように、オーストラリア、カナダ、アルゼンチン、ドバイと世界中を飛び、オートバイ、スキューバダイビング、スキーと豪快に遊ぶ大前さん。
なんかスケールが大きすぎて妬みとか自慢とか通りこして、清々しかった。自己啓発本かなと思ってちょっと読んだら肩すかし食らった感じ。
まぁ実際、気楽に読めば良いと思う。時間ない人はプロローグと1,2章とエピローグだけ読めばいいと思うよ。あとは大前さんの旅行記ですね。
自分も海外とは言わないけど、石川（金沢）に住んでて、能登の方なんか全然行ったことないし、富山の方にも行ってない。黒部ダム行きたい、あと福井も。という感じで、やりたいことは一杯あるのにしていない現状。少しは見習いたいもんです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ヘルベチカ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/helvetica/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/helvetica/</guid>
      <description>ヘルベチカ ~世界を魅了する書 [DVD]posted at 2015.3.8マイケル・ビェルート、他
角川エンタテインメント
売り上げランキング: 31665
Amazon.co.jp で詳細を見る のっけからやられたよ、ほんと！学生の頃はタイポグラフィは好きなほうだったけど、Ｗebデザイナーになってからは、Fontなんて制作者が制御できるものでもないし、するべきでもないと思ったり、かといってテキストをimg画像にするくらいならそのままテキストで使うよ、SEO的にも&amp;hellip;なんて具合に諦めていた。
 優秀なタイポグラファーは文字間の距離に敏感だ 文字は黒　文字間は白 タイポグラフィとは白い部分のことだ 重要なのは文字間の空間なんだ ― Massimo Vignelli
 だけど、やっぱり素敵だ。
深いよ、深すぎるよ、てかよく分からんよ。 けど、シビれた！
 書体は重要だ。たが、よい書体はさほど多くない。評価を甘くしても10ほどだ。私は3つしか使わない ― Massimo Vignelli
 この映画はHelvetica賛美一辺倒なのかなと思ったら、違った。 最初はHelveticaは最良だ！どこも手を加えること必要がない書体だ！と年輩のデザイン関係者らは言っている。
 3〜4書体しか使わない人の手法は疑わしいと思うね。1つの作品の中なら面白いと思う。わざと限定を加えることで自らを集中させるんだ。でもその手法で生涯やるとしたら、それはライターが3〜4語しか使わないのと同じだ ― Stefan Sagmeister
 しかし、中年？中堅のデザイナーなどは、感情を表現するのにお行儀のよいHelveticaはだけではつまらないと言う。
 おかしいのは大勢の人がHelveticaをグローバル化や画一化と結びつけること。そんなことにはならない。誰でもひねりを加えられるからだ。書体のサイズ、そして字間にも国民性はいくらでもだせる ― Experimental Jetset
 もうちょっと若いデザイナーらになるとHelveticaをうまく自分のものにしている。
見終わって、非常にうまくまとめらているなと感じた。文字興味ない人でも楽しめる映画だと思う。タイポグラフィもちゃんと頑張ろうと思った1時間20分だった。
欧文書体―その背景と使い方posted at 2015.3.8小林 章
美術出版社
売り上げランキング: 20183
Amazon.co.jp で詳細を見る 文字に関してあんまり興味ない人などはまずこっちの本から読むと、また味わい深い映画になると思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マンガ 餃子屋と高級フレンチでは、どちらが儲かるか？</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4478002353/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4478002353/</guid>
      <description>マンガ 餃子屋と高級フレンチでは、
どちらが儲かるか？posted at 2015.4.19武井 宏文
ダイヤモンド社
売り上げランキング: 22357
Amazon.co.jp で詳細を見る これまた以前から気になってたので読了。漫画といっても会計のお話なので文字量は多い。これなら、小説版読んだほうがいいんじゃないかとは思うが、 初心者にとってはこれくらいがちょうど良いのではと、会計初心者の自分は思う。事実、何回か読み直さないと分からないところもあり、苦労した。
タイトルの餃子屋と高級フレンチどちらが儲かるのか？という疑問のほかにも寿司屋のマグロとコハダどちらが儲かるのか？という問いもあり、読み終わった後には、なるほど！っと思った。
まだまだ詳しく知りたいので小説版も機会があれば読もうと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webサイト設計のためのペルソナ手法の教科書</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4839922344/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4839922344/</guid>
      <description>Webサイト設計のためのペルソナ手法の教科書posted at 2015.4.23Ziv Yaar,Steve Mulder,佐藤 伸哉,奥泉 直子
毎日コミュニケーションズ
売り上げランキング: 422660
Amazon.co.jp で詳細を見る 前々からペルソナに興味があったので読了。読む前はペルソナってなんか胡散臭いイメージがあったけど、考えてみればペルソナを考えることって当たり前のことだよね。
このデザインはユーザーは好きだろうとか、このシステムはユーザーが必要としてるに違いないとかなにかしら多かれ少なかれ考えながら、みんなモノを作ってると思うんだ。ただ、その制作者の考えたユーザーは、他者と共有されていないから、デザイナーはこう、プログラマはこう、ディレクターはこう思う、ってことになって意見は平行線のままなんてことがしばしばある。最悪、重役さんや社長さんのひどく狭い見解で決まっちゃうなんてことになりかねない。
そこで、ペルソナってゆうユーザーモデルを作り共有することで、意思決定の精度を高めようってのがペルソナを作る意義。胡散臭いなーって思っちゃうのはペルソナ作成のフローや調査なんてものを知らなかったからだね。
 ユーザビリティテスト アイトラッキング トラフィック/ログ分析 比較テスト サーベイ カスタマーサポートデータ分析 グループインタビュー ダイアリー調査 ユーザーインタビュー カードソーティング フィールドスタディー  以上のように、調査の種類でもざっと挙げただけでもこれだけある。（まぁ、予算やスケジュールの都合等で全部やる必要も無いが）この集まったデータをセグメントしていかなければならないけど、ここでは統計的な学問も必要とされ、そのように膨大なデータに基づいたモデルに息を吹き込んだのがペルソナであり、十分信用に値するものだと思う。少なくとも、各制作者が日頃の体験からイメージする顧客像なんかよりは外れがないと思う。
 Forrester ResearchのHarley Manningは「ユーザーの膨大なデータを見るための”ユーザーフレンドリーなインターフェイス”」とペルソナを称する。
 と述べられているように、ペルソナ作成のフローや調査を知らない人はこの『ユーザーフレンドリーな』部分だけに目に付き、胡散臭いと思ってしまうのではないだろうか。いや～僕ペルソナ( ・∀・)ﾉって突然言われても信じられない。
この点は社内の理解をちゃんと得ていなければ、ペルソナは作ったけども機能しないってことになりかねないから、説明はちゃんとしてね、と本書で何度も述べられている点である。いかに皆をペルソナなってゆう偶像を信じ込ませるかってことが重要。じゃないと、『どうせ、マーケティング部がなんかわからもん作ってきたんだろ(　´Α｀)』や『デザイナーが最近Ｐなんとか言ってうるさいよ(　´∀｀)』ってなことになりかねない。戦略的な意思決定にペルソナを用いるのならなおさらだ。
そんなわけで本書を読み終えての感想。一体誰がペルソナを作るんだ？と思った。デザイナーとか職種の問題ではなく、誰が調査するための予算を取ったり、システム的なログ解析をしたり、統計学的にデータをまとめたり、各部署とはいえ、丁寧にペルソナ作成から活用までのフローが説明されている本書を読めば、なんとか形になるのではないかと淡い期待も抱いたのも事実。
うーん、やっぱお客さんの顔も見ずに商売するのっておかしいと思うよ。ペルソナ作らなー（´・ω・｀)の人に説明しまわったりするんだと。まぁ当然一人でできないけど、新規に部署、プロジェクト立ち上げるにしても骨の折れる仕事だなと。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マーケティング10の大罪</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4492555293/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4492555293/</guid>
      <description>マーケティング10の大罪posted at 2015.3.18フィリップ・コトラー,恩蔵 直人,大川 修二
東洋経済新報社
売り上げランキング: 159506
Amazon.co.jp で詳細を見る マーケティングを行う上で、気をつけなければならないことを『10の罪』として紹介している。コトラーのマーケティングコンセプトよりも実践的というか、具体的な内容で、それでいて各章（罪）が兆候と解決策の点でコンパクトにまとめられている。
全部で200ページ程度なので気軽に読める。コトラー先生の本は分かりやすくて良いのだが、もうちょっとパンチの効いたのも読んでみたいなと個人的には思ってしまった。
以下、特に自分が意識しなければならないこと。
 ターゲット顧客を十分理解していない。
  顧客のニーズ、知覚、選好、行動を明確に把握し、すべての関係者が顧客への奉仕と顧客満足のために邁進するような動機づけよ
 ペルソナの本でもよく言われてることだ。勘違いしていはいけないのが、これは、より多くのモノを売りつけるためではなく、もっとお客さんに居心地のいい体験をしてもらうって考え。その結果、売り上げにつながるわけで。まぁユーザーエクスペリエンスデザインってことだろう。
UXの考えを紹介するのに、よくスタバの例が取り上げられているの見かけるが、かくゆう、自分も学生の頃はカフェでちょっとだけどバイトしていた。よくエスプレッソだけを頼まれるお客さんが来たときは、オーダーを聞く前からエスプレッソを作り始めて、タイムロスを少なくしたりとか。雪がふぶいてる中、来られたお客さんにはちょっと熱めにラテを作ったりしていた。気づいてくれたか分かんない、ちょっとしたことだけど。
当たり前だけど、お客さんは一人一人違うわけで、Webサイトではこれが簡単に実感できない。一体、自分はどういう人に向けてデザインしなければならないのか。もうちょっとピンポイントに分かれば、今より良いデザインができるのではないかなと思った。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>コトラーのマーケティング・コンセプト</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/marketing-concept/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/marketing-concept/</guid>
      <description>コトラーのマーケティング・コンセプトposted with AZlink at 2015.2.28フィリップ・コトラー,恩藏 直人,大川 修二
東洋経済新報社
売り上げランキング: 9389
Amazon.co.jp で詳細を見る 現代マーケティングの第一人者フィリップ・コトラー先生の本。マーケティングとか良くわからないのだが、コトラーという人が有名らしいと聞いたので読んでみた。さすが第一人者というか、本自体がアルファベット順にマーケティング用語を辞書形式にまとめてあったからかもしれないが、分かりやすかった。
その用語に関連する人物の名言もたくさん載っていて、 マーケティング版のウェブ時代の5つの定理みたいな感じがした。
 コモディティなどというものは存在しない、あらゆる製品、サービスが差別可能である。
死んだニワトリの肉が差別化できるのだから、どんなものでも差別化できる。
 個人的には、「差別化（Differentiation）」の用語で、上記の言葉にハッとさせられた。どこで買ったって同じだよ、コモディティ化したこのご時世と半ば高をくくってた自分にとってはちゃんと向き合わねばと再確認させられた。
差別化の方法として以下のことが載っている。
  製品による差別化 （特徴、性能、適合、耐久性、信頼性、修理可能性、スタイル、デザイン） サービスによる差別化 （配達、取り付け、顧客トレーニング、コンサルティング、修理）） スタッフによる差別化 （コンピタンス、親切丁寧、確実性、信頼性、迅速な対応、コミュニケーション・スキル） イメージによる差別化 （シンボル、文章およびＡＶ、メディア、雰囲気、イベント）   全体として、広く浅く、でも丁寧に一つ一つの用語が説明されていて、とても好感がもてた。あと、本書の体裁を整えるためだと説明していると思うが、最後にZest(熱意)を持ってくるところがまた心憎い。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハイ・コンセプト</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/high-concept/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/high-concept/</guid>
      <description>ハイ・コンセプトposted at 2015.1.17ダニエル・ピンク,大前 研一
三笠書房
売り上げランキング: 2365
Amazon.co.jp で詳細を見る 左脳主導型思考と右脳主導型思考のお話。これまでは左脳主導型（医者や弁護士などの論理的に考えられる人）が社会のメインストリームだったが、今後はそうでもないらしい。全くゼロになるわけではないが、いわゆるナレッジワークと呼ばれる仕事は、光ファイバーと高度な教育のおかげで、アメリカの裏側のインドでも時間的コストゼロでアメリカのそれと遜色ないものが金銭的コストも10分の1ででてきてしまう。
それを著者は、豊かさ、アジア、オートメーションという3つが要因だという。第1部は、前にも呼んだフラット化する世界とだいたい同じような内容。
そこで、反復、繰り返しの作業ではない創造的な仕事が求められている。いわゆるデザイナーや芸術家などのクリエイティブとよばれるもの。第2部では創造的で総合的な思考を司る右脳に着目し、右脳を刺激するような6つの感性の磨き方を提案している。
以下、2部の目次
 「機能」だけではなく「デザイン」 「議論」よりは「物語」 「個別」よりも「全体の調和」 「論理」ではなく「共感」 「まじめ」だけでなく「遊び心」 「モノ」よりも「生きがい」  と右脳を刺激するために普通に考えたらどうななの？みたいな事例（3Mやゼッロクスのマネジメントはストーリーテリングを学んでいるとか次のMBAはMFA（美術学修士）だとか）を挙げていて、それがその後、成果が現れたのかどうか触れられていない点で、まだ手探りなんだろうなと思った。とはいえ、6つの感性のうち最初に挙げられているのがデザインで、デザイナーの自分としては嬉しかったので、印象に残った言葉を抜粋。
 デザイナーのは未来の錬金術師だと思う ―アートセンター・カッレジ・オブ・デザイン学長　リチャード・コシャレック
 (　ﾟ∀ﾟ)o彡°ハガレン！ハガレン！ハガレン！
 優れたデザインとは、テクノロジー、認知科学、人間のニーズ、そして美を組み合わせ。今までそれがなかったことに世界の誰もが気づかなかったような物を無から生み出すルネッサンスにも似たものなのです。 ―MOMAキュレーター パオラ・アントネリ
 「今までそれがなかったことに」ここ重要！
 ビジネスに携わる人がデザイナーがデザイナーを理解する必要などはない。彼ら自身がデザイナーになる必要があるのだから。 ―ロットマン・マネジメント・スクール学長 ロジャー・マーティン
 みんなデザイナーさ！
 正しく利用すれば、デザインは生活の質を高め、仕事を創出し、人々を幸せにしてくれる。—それほど悪いもんじゃないだろう。 ―ファッションデザイナー　ポールスミス
 悪いもんじゃない！
というわけで、あくまでこのような感性は左脳主導型思考を身につけた人が次のステップアップのために身につけるべき感性なので、僕みたいな思いつき型デザイナーは左脳主導型思考を身につけない限り、21世紀は生き残れないよってことを自戒しとく。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>効率が10倍アップする新・知的生産術</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4478002032/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4478002032/</guid>
      <description>効率が10倍アップする新・知的生産術posted at 2015.5.8勝間 和代
ダイヤモンド社
売り上げランキング: 39561
Amazon.co.jp で詳細を見る 本の中身で印象に残ったのが「いっぱい本を買って、本を出せ！」ってことですかね。
書籍というメディアは著者が何年、何十年かかって得た経験知などをたかだか1,000円、2,000円で購入できるのだから、惜しみなく購入すべし。また、5,000円以上の本ほど良書の確率が高いので、これも1回の飲み代として割り切って購入すべし。しかし、いわゆるベストセラーと呼ばれる者は、幅広い読者層をターゲットとしているため内容が平易で分かりやすいのだが、良書の確率は低いとのこと。
さすが、1ヶ月の書籍代が15万と豪語する勝間氏。到底、自分はそんなお金がないので図書館で借りまくる手段を選んだ。市の図書館でも、検索してみたら結構良書と呼ばれるものがあるもんだ。なければないで、市民ならリクエストすれば大抵購入してくれる。それでもだめで、まだ熱意が残っていれば買えばいいんじゃないかなと個人的には思う。まぁ、この本もベストセラーと呼ばれるもので、分かりやすかったがいわゆる良書ではない。
この点は、本人のおっしゃる通りかなと。本書の巻末には、経済、マーケティング、自己啓発、社会科学などの分野ごとの勝間氏おすすめの書籍リストが載っているので、色々読みたくなった。
「本を出せ！」って事ですが、勝間さん自身も最初の本を出してから、尊敬している有名な人が向こうから会いに来たりと、なにか次へのステージに進んでいるような感覚になったそうだ。たしかに、本を出している人なんてそうそういないっすもんね。かなりの自分ブランディングになると思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>年収崩壊</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4827550108/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4827550108/</guid>
      <description>年収崩壊posted at 2015.3.16森永 卓郎
角川SSコミュニケーションズ
売り上げランキング: 564572
Amazon.co.jp で詳細を見る 今年、秋から始まる金沢市の市民大学講座に森永氏が来るというので、予習も兼ねて読み始めた。
前回の危機感を煽るだけ煽って放置プレイの『年収120万円時代～』と比べれば、こちらの方が多少お金に関しての情報が盛り込まれている。投資信託とかFXとか全然ちんぷんかんぷんな自分にとっては、このくらいの広く浅い知識がちょうど良かった。しかし、この本を読んだからといってすぐにお得な情報にありつける事もない。
 サラリーマンがで節税が受けられるのは、医療費が10万以上かかったときの医療費控除、住宅を購入してローンを組んだときの住宅ローン控除など、ほんの少しのケースに限られます。
 自分みたいな貧乏人は『節税』なんてものは関係ないお話で、こつこつ、毎日を節約して貯めるしかないみたいだ。当たり前か&amp;hellip;
そして、森永氏はがんばらない生き方を提唱している。つまり、年収300万円でも人生楽しく生きれるよー♪ヨーロッパの人は概ね、仕事はちゃっちゃ終わらして、プライベートを楽しむことに重きを置いているらしく、日本と比べれば当然その分収入は低い。けど、彼らが人生を謳歌しているのは、森永氏がギリシャ人の友達から言われた言葉からでも容易に推測できる。
 ギリシャは貧乏だけれど、ほとんどの人が、おいしい料理とステキな恋人を持っている。これ以上働いて、いったいほかに何が欲しいと言うんだい？
 そう言えば、大学の時のゼミの先生も言ってた。同期の奴らは大企業のデザイナーとかなって自分より数倍稼いでいるけど、そうゆう世界にいる人は、そうゆう世界のレベル（パーティーに出たり、それ相応のスーツを着たり、うまいのか良く分からん数万のワイン飲んだりとか）に合わせないといけないから、自分よりも稼いでるとはあまり感じないし、うらやましいとも思わないと。そうゆうものかと、居酒屋で焼き鳥を食いながら変に納得した思い出がある。
でも、ロバートキヨサキみたいにお金のない生活とお金のある生活を両方楽しんでから自分のライフスタイルを決めたいものだよな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>年収120万円時代</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4901318518/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4901318518/</guid>
      <description>緊急版 年収120万円時代-posted at 2015.4.29森永 卓郎
あ・うん
売り上げランキング: 602399
Amazon.co.jp で詳細を見る 年収120万円時代読了。まぁ、危機感を煽るだけ煽ってどーすればいいんじゃ？という話。というより、どーするもこーするも年収120万じゃ節約とかいうレベルではなく、そうならないように300万を死守しなければね、という感じ。
300万を死守ってなんか…(´ﾍ｀;)ﾊｧ そうゆう時代でもないか。とりあえず、たまにこうゆう系の本を読んで自分を追い込まないと怠けてしまいそうなので、個人的には良かったかも。
まぁ、こっちのエントリーの方が十分タメになると思うけど。
 正社員ポジションはどこへ？ - Chikirinの日記 経営がわかっている労働者と、わかってない労働者の格差が拡大していく理由 - 分裂勘違い君劇場 僕は仕事人間だった。でも今は違う | 住 太陽のブログ  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3年で辞めた若者はどこへ行ったのか</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4480064141/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4480064141/</guid>
      <description>３年で辞めた若者はどこへ行ったのか
アウトサイダーの時代posted at 2015.5.16城繁幸
筑摩書房
売り上げランキング: 18468
Amazon.co.jp で詳細を見る 若者はなぜ3年で辞めるのか? の続編。基本的に言っていることは同じで、モデルケースを多く紹介している。ゆえに、下記で挙げる昭和的価値観は必ずしも現代においても通じるものではない。
昭和的価値観22  若者は、ただ上に従うこと 実力主義の会社は厳しく、終身雇用は安定しているということ 仕事の目的とは、出世であること IT業界は3Kであるということ 就職先は会社の名前で決めること 女性は家庭に入ること 言われたことは、何でもやるということ 学歴に頼ること 留学なんて意味がないこと 失敗を恐れること 公私混同はしないこと 盆暮れ正月以外、お墓参りには行かないこと 酒は飲んでも飲まれないこと フリーターは負け組だということ 官僚は現状維持にしか興味がないこと 新卒以外は採らないこと 人生の大半は会社で過ごすこと 大学生は遊んでもいいということ 最近の若者は元気がないということ ニートは怠け者だということ 新聞を読まない人間はバカであるということ 左翼は労働者の味方であるということ  これまで昭和的価値観の中で生きてきたので、すべての価値観を否定することができない自分がいる。別にしなくてもよいのだけど。自分は安い給料でも、デザインしていければ満足なのか。それとも、もっと安定的な（ここらへん曖昧）サラリーマンになって、それなりに稼ぎたいのか。正直、まだ決めれていない。好きを貫くけじめみたいなものがまだできていない。
しかし、自分も25歳になった。 そろそろやり直しなどという悠長なことも言えない歳になってくる。このまま、とりあえずデザイナーを続けて、後戻りが効かなくなったというのは絶対に避けたい。
30歳になった自分がどのように生きているのか。いやどのように生きたいのか。これからの5年。本気で考えて行動に移さなければならない。そんなことを考えさせられる本。
 世界観、ビジョン、仕事、挑戦 ―個として強く生きるには 講演録  やっぱり、『戦略』だな、キーワードは。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>その数学が戦略を決める</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4163697703/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4163697703/</guid>
      <description>その数学が戦略を決めるposted at 2015.5.4イアン・エアーズ,山形 浩生
文藝春秋
売り上げランキング: 34911
Amazon.co.jp で詳細を見る マーケティングというか、統計学の言葉って全然分かってないなーと列挙してみる。ちゃんと大学の時、勉強すればよかった＞＜数学の用語ひとつも理解してなくても、この本は楽しく読めました。
如何に絶対計算がすごいか感じとることができると思います。300ページと分厚いですが、各章の末にはまとめがご丁寧にも書かれてあるので、忙しい人はそこだけ読んでも良いかもです。
 ベイズ理論とはトーマス・ベイズによって確立された確率論で、「神の存在を方程式で説明できる」という主張の元に成り立つものだ。ではそのベイズ理論とはどういうものなのか。簡単にまとめると「未来を推測するには過去を振り返らなければならない」というもの。つまり「未来の出来事はその事象の過去の発生頻度を求めることで計算・予想できる」「過去に起きた事象の発生頻度(確率)から未来の出来事の発生頻度(確率)を予測する」。もっと簡単に一言でまとめれば「未来は過去の経験則で推し量れる」ということになる。
 ただ、絶対計算はすごいと言うことは理解できましたが、絶対計算をいざ利用できるかと言えばできません。かなりお勉強しなければならないと思います。 そんな人でもせめて、2SDルールとベイズ理論さえ理解すれば意志決定の精度を高めることできると述べられていたので、ここから統計学を始めるのも良いかもです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>彼女があのテレビを買ったワケ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/why-did-she-buy-the-tv/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/why-did-she-buy-the-tv/</guid>
      <description>彼女があのテレビを買ったワケposted at 2015.1.25木田 理恵
エクスナレッジ
売り上げランキング: 111024
Amazon.co.jp で詳細を見る 女性マーケティングのパイオニアの著者だが、男女の購買行動の違いとして以下のように述べている。
 スペックにこだわる男性、イメージにこだわる女性 勝負にこだわる男性、共感したい女性 結果がよければいい男性、買い方にこだわる女性  概ね理解できるが、その根拠となる数字・データは一切出てこず、著者の体験談から述べられている点が気にかかるのは、やはり自分が男性だからだろうか・・・とはいえ、わかりやすい体験談なので、本を読みながらそうそう、と何度も頷いてしまっていた。
例えば長年使っていた著者のブラウン管のテレビが壊れ、液晶テレビを買いに行く場面で、店員にわけのわからない機能・仕様の説明をされ、結局その買ったテレビの購入ポイントは、｢リモコンがかわいかったから｣だそうだ。
自分の持つモノに対しては、できる限り｢格好が良い｣モノを選んでいるし、選びたい。ただ本書でいう一般女性のように、なんとなく良い感じだからとか、かわいいから選んだのではなく、これはグリッドに沿っているから、これはアシンメトリーなレイアウトが緊張感を醸し出しているとか、そういったデザイン言語によって、自分の選択に対してある程度は説明できる。（毎回、そんなことを常に考えながらモノを選んでいるわけではないが）
著者もその点は、できる女性マーケターになるためにはなぜそれが｢かわいい｣のか分析・説明できなければならない、と述べている。｢かわいい｣などのビジュアル的なものに関してはある程度はデザイン言語で説明できるけど、｢共感や雰囲気｣といったコミュニケーションをどうやって、定量化・言語化して説明できるのかは大いに興味があるところで、勉強していかなければならないなと思う。
まぁそんな感じで、女性向けのウェブサービスでも作る機会があればまた読み返したいと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アマゾンの秘密</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/secrets-of-amazon/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/secrets-of-amazon/</guid>
      <description>アマゾン・コムposted at 2015.3.1レベッカ・ソーンダーズ
三修社
売り上げランキング: 659879
Amazon.co.jp で詳細を見る 本家amazon.comの歴史がなんとなく分かる。なんせ英語の原著は1999年発売なので古い。
アマゾンの秘密posted at 2015.3.1松本 晃一
ダイヤモンド社
売り上げランキング: 180872
Amazon.co.jp で詳細を見る 日本アマゾン立ち上げ当初の雰囲気が分かる。アマゾンの秘密主義が強いせいか、著者が外部コンサル扱いで仕事をしていたにもかかわらず、あまり具体的なことは書いていない。
アマゾンのロングテールは、二度笑うposted at 2015.3.1鈴木 貴博
講談社
売り上げランキング: 285207
Amazon.co.jp で詳細を見る タイトルは釣り（笑）全般的に経営戦略のお話についてわかりやすく書かれている。『泥船には乗るな』ということを肝に銘じとこう。アマゾンについては最後の方にちょびっと書かれてるだけ。
グーグル・アマゾン化する社会posted at 2015.3.1森 健
光文社
売り上げランキング: 110535
Amazon.co.jp で詳細を見る Web2.0について書かれた本だが、この中で一番新しい、アマゾンについて書かれた本ではないだろうか。
 2005年のアマゾンの売り上げは日本円で1兆円を超える。売上高の55%は米国（日本は10%で1000億円くらいの売上高とされる）全世界で登録ユーザーは4700万に及ぶとされる。2005年の秋の時点でアマゾンは年間3億ドル（約345億円）をウェブサイトのデザインや開発に投資している。
 あとはネットの記事。
 世界最大のオンラインストアを支えるアマゾン文化 - CNET Japan  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ウェブ時代をゆく</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/age-of-web/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/age-of-web/</guid>
      <description>ウェブ時代をゆくposted with AZlink at 2015.1.20梅田望夫
筑摩書房
売り上げランキング: 18812
Amazon.co.jp で詳細を見る 前々回のエントリーでこの世界は年寄りが強いと言ったが、あっさりそれに対しての答えが冒頭にあった。
 時代というものがあって、いまの時代は年寄りが威張る。そのつもりはなくても、生きている以上、ジャマになるのは仕方がない。そんな時代に若い人はどうすればよいか。一番まともな生き方は、年寄りがダメな世界で頑張ること。ならばウェブは格好の分野ではないか。
 と養老孟司氏の言葉を梅田望夫氏が紹介している。 なんだ、Webデザイナーの自分は最良の選択をしているじゃないか。
あと、どうやら自分は梅田氏を誤解していたようだ。 この人の楽観主義はこれからの未来ある若者に対してであって、自分に対してはそうでもないようだ。
 「Only the Paranoid Survive」という言葉がある。Paranoidとは「病的なまでの心配性」という意味。「病的なまでに心配性な人だけが生き残る。」そのくらいの緊張感で事に処する者だけが、厳しい競争を生き残ることができるという意味だ。
 梅田氏がもっとも尊敬している経営者アンディ・グローブの言葉を紹介しているように、 彼自身も、けものみち（身につけた専門性を活かしつつも個としての総合力をもっと活かした柔軟な生き方）を必死に生き抜くために徹底的に自己を分析し、ロールモデルを研究し実践している。
普通に仕事して、普通にお給料もらって、なおつかつその仕事が楽しいというのは望みすぎなのかもしれない。好きを貫くためにはけものみちでSurviveしていく覚悟しなければならない。
 進取の気性に富む、積極性、自己表現欲求、広い問題意識、高速道路の外の世界への関心、情報収集能力、行動力、積極性、勇気、スピード感、常識、明るさ、素直さ、人に好かれる性格、コミュニティ・リーダーシップ、段取り力、コミュニケーション能力、気遣い、やさしさ、柔軟性、反射神経的に判断して物事を決める能力。
 やるしかないのだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数に強くなる</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4004310631/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4004310631/</guid>
      <description>数に強くなる (岩波新書)posted at 2015.3.21畑村 洋太郎
岩波書店
売り上げランキング: 101955
Amazon.co.jp で詳細を見る 数字も読めるデザイナーになろう計画の手始めとして読んでみた。タイトル的にはドンピシャなのだが、感想はさほどドンピシャではなかった。
数を身近にすることで強くなるという例をあげている。例えば、歩幅は身長の約半分だから歩数からだいたいの距離がつかめるとか、風呂の良い湯加減は40度くらいとか、元となる数を覚えておき、実際に自分の家から駅まで何メートルかなどアウトプットする。できるのなら、それが正しいか確認してみる。そのようにトライアンドエラーを繰り返すことで、かなりの正確な数を理解できるといった内容だ。あと、ほかに数にまつわる雑学など。
数に対して興味を持てるようにはなるが強くなれるとは感じなかった。ましてや、この本を読んだからと良いって売り上げから、成長率とか次の戦略とかたてられるようになるとは思えない。とはいえ、数が苦手な人が最初からなんでもできるようになるなんて都合の良い話はないので、まずは興味を持つことが大事なのかもしれない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハイパフォーマンスWebサイト</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/high-performance-site/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/high-performance-site/</guid>
      <description>ハイパフォーマンスWebサイトposted at 2015.1.22Steve Souders
オライリージャパン
売り上げランキング: 81609
Amazon.co.jp で詳細を見る Webサイトが遅いのはたいていバックエンドが悪いんだろうという常識がこの本では覆されている。サイトパフォーマンスの原因の80%はフロントエンド側にあって、しかも、そのほとんどがちょっとした設定・気遣いで解消できるという嬉しい内容。
本書で高速化するための14のルールが示されているが、もっとも重要なのは、ルール1のHTTPリクエストを減らすことだ。つまり、画像、CSS、JavaScriptといったコンポーネントを減らすことだ。
これって、つまりサイトパフォーマンスを決定するのは、サイトのページイメージ（コーディングも含める）をつくるWebデザイナーの手腕にかかってるってことだよね。Webデザイナーの責任重大だ。
極論を言えば速くページを表示させたかったら、画像使わずテキストだけで制作すれば良いわけだけど、そんなサイトだれも見ないよね。いや、請求力がないという話。かといって、画像だらけのサイトはパフォーマンス遅くさせる。
デザイナーはビジュアルイメージを作成する際に、なぜそこは画像で表示させなければならないのか、といった具合に常に考えなければいけない。『こっちの方がキレイだからいいんじゃない？』じゃダメだ。ここでもデザインの説明責任と言うものが重要だと理解した。でなければ、せっかくバックエンドさんたちが苦労して作り出したパフォーマンスをフロントエンドで相殺してしまったら申し訳。
14のルールのうち、Webデザイナーが実践できるのは3つか4つくらいだけど、こうゆうことがあるってことを理解するためにも、デザイナーの方も必読！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>若者はなぜ3年で辞めるのか?</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4334033705/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4334033705/</guid>
      <description>若者はなぜ３年で辞めるのか？posted at 2015.5.18城 繁幸
光文社
売り上げランキング: 12058
Amazon.co.jp で詳細を見る 会社は2年で辞めていいposted at 2015.5.18山崎 元
幻冬舎
売り上げランキング: 112193
Amazon.co.jp で詳細を見る 以下、2冊の気になったところ抜粋  年功序列はもう終わった。 今、年功序列を維持している会社も自分がそのレールに乗れる保証はない。 僕たちは年寄りを食わせるために汗水働いているんじゃない！ 取り替えのきかないスキルを身につけよう。 利益をあげよう。 独立しちゃえば、稼いだ分は全部自分のもんだよ。 できない人は選挙に行こう。 ２年で辞めていいよ。 すぐ辞めるやつは〜は年寄りの戯れ言 自分という商品の取引先を代えるだけですから。 陰気な成果主義なんてまっぴらごめんだよ。  以下、デザイナーとしてどうしたらよいのか疑問たらたら。 デザインでどう利益を出すのか？ マークアップでどう利益を出すのか？ デザイン、マークアップであげた利益をどう数字に表せるのか？ コモディティ化してますけどどうしますか？ 付加価値か？ どうしたらえーんや？
Illustrator使えてるからえーやん。Photoshop触れるし、おもしろいやん。 デザイナーってかっこいいやん。 だからって給料安いのは別の話だ！ 俺はいやだね。 デザインもしてお金も稼ぐ。 いや、稼いだ分はもらう。
 問題解決こそがデザイナーのミッションですし，そういったものを言語化できないというのは厳しいですね。デザインに対しても説明責任があるので。
Webの仕事に関わるデザイナーであれば，フリーであれ，企業に所属しているのであれ，まず大前提としてきちんと自分の仕事を説明することが重要です。それで価値が伝われば，きちんとした対価がそこで支払われます。
 第1回　Web業界の今，個人の価値：キーパーソンが見るWeb業界
さてさて。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ウェブ時代 5つの定理</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4062879255/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4062879255/</guid>
      <description> ウェブ時代5つの定理posted at 2015.5.17梅田 望夫
文藝春秋
売り上げランキング: 319563
Amazon.co.jp で詳細を見る アフォーダンスといえば、プロダクトデザイン関連でよく出てくる言葉だと思うが、たとえば、説明書を見なくても使い方が分かるような、直感的にこれは押して使うのか、引いて使うのか、分かるといった具合に。
これをUIの世界でも実践しているのが、Appleだとおもう。よく、Macはパソコンに詳しくない人でも簡単に使えると言われている。自分なんかは、Win → Macと触ったせいか、ある程度パソコンについてのリテラシーがついてから触ったせいか、そこまで｢簡単｣だとは思わない。というか、簡単とさえ思わせないところがすごいのかもしれない。
この点に関しては、梅田望夫氏のウェブ時代の5つの定理でも紹介されている、Appleのプロダクトデザイナーのジョナサン・アイブの言葉が物語っている。
 私たちは非常に複雑な問題を、その問題がどれほど複雑かを人々に知らせることなく、解こうと試みている。
 かっこいいよ！レイかっこいいよ！ という感じにAppleという会社自体がデザインに関して重きを置いてる会社なんだとよく分かる言葉。
第一線のビジョナリーの言葉が網羅されているこの本の中で、一番自分の背筋をゾクゾクとさせたのが、このデザイナー二人の言葉ということで、やっぱり自分はデザインが好きだな〜と安心した。よし、もっとカルトにいこうw
それと、このデザイナーの親玉であるスティーブ・ジョブズが2005年のスタンフォード大で卒業生向けの講演した内容もすごく良いので、全部覚えちゃってもいいんじゃねーのと梅田氏も推薦していたので、リンクも張っておこう。
‘You’ve got to find what you love,’ Jobs says  テキスト スピーチ  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数学でつまずくのはなぜか</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4163700007/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4163700007/</guid>
      <description>数学でつまずくのはなぜかposted at 2015.5.17小島寛之
講談社
売り上げランキング: 43646
Amazon.co.jp で詳細を見る 高校1年の春、この希望に満ちあふれた春を見事に撃ち破ってくれた数式。
y = f(x) + a  何を言ってるのか、さっぱりだった。このfみたいのなに？いきなり登場してきてあいさつもなしかよ！みたいな感じだった。ちゃんと教科書読めば、ちゃんと先生の話聞いてたら分かったかもしれないが&amp;hellip;それでも、高校になって数学嫌いが確定したような時だった。
とはいえ、このまま一生数学嫌いで終わるのも寂しい感じがするので、この本を読んだ。
無味乾燥な数式を実世界でのわかりやすい例えで丁寧に説明されているで、数学嫌いの自分でも好感を覚えた。まぁ、本を読み終える頃には大好きになってた！…なんてことはないが。おもしろかったのは数式をアフォーダンスの概念で説明しようとしている点だ。
 そして数学的認識とは、このような｢数理的に表現できる｣という環境のもつ性質を受け取る感覚器官だと考えることはできないだろうか。
 というように、数学ができる子・できない子のような分類は意味がなく、問題なのはその子の能力ではなく、アフォードする事物の側にあると著者は言う。なんとも心強い、というか高校時代にそれを言ってほしかったorz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ウェブ人間論</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4106101939/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4106101939/</guid>
      <description>ウェブ人間論（新潮新書）posted at 2015.4.22梅田 望夫,平野 啓一郎
新潮社
売り上げランキング: 98683
Amazon.co.jp で詳細を見る 『ウェブ人間論』は、作家の平野啓一郎さんがネットが生活に浸透していくにつれて抱く不安や疑問を、ポジティブ梅田望夫氏が受け答えるというスタイル。
すべてのコンテンツがネット上にあがれば、書籍やCDなどはなくなるのではないかという不安。しかし、現在のネットには膨大な情報はあるが、それらは断片的であったり重複していたりなどうまくまとめられていない状況。そのような中で、まとまった情報をページをめくるという形で得られる書籍にも十分利がある。これって当たり前のことだけど、すごいことだな思った。コンテンツの内容自体は変わらないけど、それを表現するメディア媒体の特性みたいなこと忘れてたなと反省。パソコンもない無線LANもない状況で、ネットにはアクセスできないですしね。そういうときには、やっぱり一冊の文庫本がすごい便利・お手軽。とはいえ、携帯電話って存在も忘れちゃいけないよ、俺。と今は戒めておく。
構造化するウェブposted at 2015.4.22岡嶋 裕史
講談社
売り上げランキング: 860811
Amazon.co.jp で詳細を見る 『構造化するウェブ』はウェブ屋じゃない人でも十分理解できるくらいわかりやすかった。特にウェブデザイナーは読んどくべき。だいたいのウェブの流れってのが分かると思う。現在、莫大な数のウェブサイトがあるのも、良くも悪くもHTMLが簡単に記述できるからであって、最初からWeb標準に従って最適なマークアップしなさいって言われたらここまで、広まらなかっただろうね。でも、玉石混淆の情報の中から自分が欲する情報をダイレクトに取り出すためにはウェブ全体がデータベースのようなもの にならなければならない。そのために、僕らウェブ屋は日頃の作るサイトをちゃんと構造化していかなれけばならないのだなと実感。
あと、勘違いしやすいことでインターネットイコールウェブではないってこと。TCP/IPってゆうプロトコルで接続されたコンピュータネットワークがインターネットであって、インターネット上で提供されるハイパーテキストシステム：ウェブではないんですね、これが。初めてこれを知ったときはへぇ〜へぇ〜へぇ〜だった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本語の歴史</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4004310181/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4004310181/</guid>
      <description>日本語の歴史 (岩波新書)posted at 2015.5.9山口 仲美
岩波書店
売り上げランキング: 15128
Amazon.co.jp で詳細を見る 全体としてタイトル通り日本語の歴史を古代から順に説明していく流れ。全部で200ページくらいの内容なので半日で読める。なぜ日本語は漢字・ひらがな・カタカナ3種類の文字をつかうのか？今の日本語はどのように形成されていったのかなど大枠がつかめてわかりやすい。
ただ、江戸時代で『御前』、『貴様』などの言葉は急激に尊敬の意味が薄らいできますというくだり、なぜ、そうなったのかあんまり触れてなかったので消化不良。字面的にはかなり尊敬の感じがしますが『おめぇー』『キサマ』と書くと下品な感じになるのはおもしろい。
個人的におもしろかったのが、明治時代、言文一致運動の始まりとなった出来事でこうゆうのがあったという。
書き言葉と話し言葉の隔たりこそ、日本が遅れをとった原因の一つだと痛感した人物がいる。前島密だ。彼は、幕末の慶応二年（1886年）に『漢字御廃止之議』を将軍徳川慶喜に建白している。
しかし、現在でも漢字が使われているから漢字は廃止できなかったわけだが、とりあえず使う漢字を3000字まで減らしましょうよと流れになったみたい、その時は。3000字少ないなと一瞬思ったのだが、現在の常用漢字が1945字なので、それでも多いってことが分かる。
とまぁ、そんなすったもんだがある明治時代はやっぱりおもしろい。他の風俗について書いてある本も読んでみたいと思った。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>フラット化する世界</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/flat-world/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/flat-world/</guid>
      <description>フラット化する世界〔普及版〕上posted at 2015.1.16トーマス・フリードマン
日本経済新聞出版社
売り上げランキング: 82555
Amazon.co.jp で詳細を見る 心に残った文を抜粋。
 人間は習慣を変えたい理由があれば、すぐに習慣を変えるものだし、そもそも他人と結びつきたいという本能に近い気持ちがある。他人と結びつく新しい方法を与えると、技術的に難しがろうが克服し、新たな言語を習得するものだ。—それぐらい他人と結びつきたい気持ちは強く、できないはずはないと考える。
 これだよ、これ。だから、自分は勉強するんだよ。もっと楽しい世の中にしたいから。とまあそんな感じの本でした。
あとは、インド人と中国人がめっさお勉強しているらしくてアメリカや日本での雇用のチャンスを狙ってる。それを可能にしているのも、世界がフラットになってきてるからだそうだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ウェブは菩薩である</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/metadata-changing-the-world/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/metadata-changing-the-world/</guid>
      <description>ウェブは菩薩であるposted at 2015.3.7深見 嘉明
エヌティティ出版
売り上げランキング: 872308
Amazon.co.jp で詳細を見る グーグル・アマゾン・ニコニコ動画からマイクロフォーマットまで幅広く、そして易しく解説されている本。
うーん、物足りない&amp;hellip; サブタイトルに『メタデータ』とか書いてあるから、てっきりオントロジー（実際なにかわかってないけど）とかそういう系の話かと思いきや、web2.0復習みたいな本だった。Web2.0に関しては『グーグル・アマゾン化する社会』が個人的には好みだけど。
この点は、amazonのレビューで同じ意見の人がいた。
 ところで、この本は誰が読むことを想定しているのだろう？ タギングに関するノウハウの詳細な解説とか事例の掘り下げがあるわけではないので 専門書というわけではないのだろうが、「ウェブは菩薩である｣という題名で サブタイトルがメタデータ云々では、まったく一般書には見えない。
 だよなー。表紙は白地に黒でとてもシンプルでストイックな感じがするし、もっとフレンドリーな表紙にすればいいのに。
そういえば、弊社の社長も『タグってなんじゃ？』って言ってた。そういう人にとってコレほど適切な本もないなとも思った。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>