<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on MOL</title>
    <link>https://t32k.me/mol/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on MOL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://t32k.me/mol/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Japan Digital Design株式会社にジョインしました</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/japan-d2/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/japan-d2/</guid>
      <description>去年から無職を続けていたけど仮想通貨が絶賛暴落中なので、さすがに真面目に働こうと思った。ので働く。
Japan Digital Design株式会社に4月からお世話になることになった。
個人的に今後、数年間はFinTechの分野に身を置いておきたいと考えていて、FinTechと言ってもまぁいろいろあるわけで、それこそブロックチェーンなど今よくわからんけどイケイケなものもあったりする。でも冷静になって考えてみると、もっとやるべきことが他にあるんじゃないかと思う。例えば、銀行のUIとかフローとかもっとマシなもの作れるんじゃないかとか。
そういうわけで、JDD（Japan Digital Design）は、MUFGグループ会社なので、三菱UFJ銀行はもちろん、パートナーとして32の地銀さんと協力して、既存の金融の体験を改善・創造していく。いろんなプロトタイプを作ってスピーディに検証し、成功すれば前述のようなグループ・銀行全体に普及させていく算段だ。
とはいっても、いろいろな制約であったり小回りがきかないこともあったりするだろうけど、とてもやりがいのある仕事だと思う。ただ圧倒的に人足りてないので、みんなも一緒に働こう（´；ω；｀）！
 FinTechのUXに新風を吹き込むフロントエンドエンジニア募集 - Wantedly 試行錯誤を繰り返して新たなFinTech UXを模索するUXデザイナー募集 - Wantedly  Wantedlyから応募してもいいし、@t32kに気軽に声かけてねm(_ _)m</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年の抱負</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/new-years-resolutions-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/new-years-resolutions-2018/</guid>
      <description>去年の抱負は、そうそうに達成してしまった。というか、2016年の段階で予約を済ましており、あとは飛行機に乗るだけだったので、目標達成というか予定通りことが進んだだけである。
ということで、最近は旅行系ブロガーになっているので、本業のほうが疎かになっているを痛感している。2018年こそ、コードを書いていくぞ。やっぱりなんかしら、小さくてもいいので趣味Webサービスを出したいと思っている。
最近、仮想通貨関連が熱いのでなんか出したいけど、いろいろ力不足なので周辺知識の吸収とともに、幅を広げていきたい。
あと体の幅はもう広げたくない。ジム行こ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017年買ってよかったもの：anova</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/anova-precision-cooker/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/anova-precision-cooker/</guid>
      <description>ウェッブ業界のあの人やこの人、そんな人まで2016年買ってよかったものとして、anovaを紹介しているのを見て、いってもいたってもいらなれくて元旦購入した。
1月1日 PM6:00 
水温制御クッカー/サーキュレーター[並行輸入品]posted at 2017.1.2ANOVA
売り上げランキング: 1410
Amazon.co.jp で詳細を見る プライム配送なので2日届くっぽい。
サンワサプライ 3P→2P変換アダプタ TAP-AD1BKNposted at 2017.1.2Not Machine Specific
サンワサプライ
売り上げランキング: 592
Amazon.co.jp で詳細を見る 並行輸入品なので電源プラグ変換のやつも購入しとこう。
1月2日 AM:5:30 肉のハナマサ 最寄りの肉のハナマサまで肉塊を購入しにいく。職人の朝は早い。
AM:6:30 祐天寺 肉を買ってきたが、肝心のanovaが届いていないので暇だ。暇ついでに祐天寺に初詣にいく。2日目の早朝ということで誰もいない。立派なお寺ですな。
PM4:00 昼寝 買ってきて、ちょっと寝るつもりがなるほど9時間も寝てるじゃねーか！案の定、ヤマトからの不在連絡票が入っていたので連絡する。
PM:5:30 anova受領 クロネコヤマト様が待望のanovaを届けてくださった。かの低温調理界の人らを見てると筒状の箱っぽいのに入ってたけど、僕のは普通の長方形の箱だ。運びにくかったんだろう。
鈍器になるレベル。
そういえば、家に大きな深底の鍋がなかったので、ついでに購入した。服部先生印の確かな一品（しらんけど）。深さ的にちょうどよい感じで買って正解だ。
ジオ 深型両手鍋 21cm GEO-21Dposted at 2017.1.2宮崎製作所
売り上げランキング: 25586
Amazon.co.jp で詳細を見る PM6:00 肉ぶち込む 豚ロースブロック1kg!
火の通りが心配だったので半分に分割して投入！ジップロックはMとLサイズ買ったけど、大きめのブロック肉だとLサイズのほうがよいね。
ジップロック 保存袋 冷凍・解凍用 Lサイズposted with AZlink at 2017.1.2旭化成ホームプロダクツ
売り上げランキング: 453
Amazon.co.jp で詳細を見る デフォルトでは華氏になってるので、摂氏への変更とか専用のアプリから変更できる。タイマーとかも。あとレシピもあって、好きなレシピを選ぶとその設定をすぐanovaに反映してくれる便利なかんじ。
PM9:00 我慢の限界でぶ ほんとは6時間つけ込もうと思ったけど、腹が減ったので1個だけ3時間で引き揚げる。白っぽくなっとる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017年の抱負</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/new-years-resolutions-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/new-years-resolutions-2017/</guid>
      <description>書かないよりマシということで書いとく。
 2016年はRuby on Railsでなにかアプリケーションを作ることにしよう
 会社がRuby使ってるところからGoになったので、勉強するモチベーションが下がり、やらなかった。かといって、Goでなにか作ったということでもない。2016年はコードだけでなく文字書きの方もあまり書かなかったので、全体的にアウトプット少なめだったのは反省したい。
ので、
2017年の抱負はANAのSFC会員になることを目指す！
SFC（スーパーフライヤーズカード）とはANAの上級会員が持てるもので、さまざまなメリットがある。メジャーどころで言えば、エコノミークラスの航空券でもラウンジを利用できるとかそうゆうのだ。
去年くらいから、陸マイラーでマイルを貯めることを生きがいとしてきたが、SFC会員になるのは単にマイルをいっぱい持っていれば良いということではない。ちゃんと搭乗してPP（プレミアムポイント）というのを貯めなければならない。いわゆるSFC修行というやつだ。2017年はこれを50,000PP貯めることを人生の糧として頑張っていきたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年買ってよかったモノ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/listerine/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/listerine/</guid>
      <description>流行りに乗って書いてみるけど、一点突破！コイツは！というものを紹介する。
リステリン紫 LISTERINE リステリン トータルケアposted at 2016.12.19ジョンソン・エンド・ジョンソン
売り上げランキング: 270
Amazon.co.jp で詳細を見る 年に2,3回は必ず口内炎になる質なのだけど、今年はリステリン紫でうがいをするようになって一度もなってない！リステリン紫サボってて、口内炎になりそうだなって感じたときもすぐリステリン紫でうがいして寝たら、完全回復ってこともあった。リステリン紫様様である。
口内炎の辛さは口内炎になったときにしか実感できない。いままで普通にごはんを食べてたのに、一転して口に含むものすべてに憎悪を抱く。そうならないために今すぐリステリン紫を買うんだ！口内炎の痛みなんて経験する必要はないんだ。そんな無駄なことする前にリステリン紫を買うんだ。世界はリステリン紫でできているんだ！リステリン紫様様である。
リステリン紫は刺激が強い。初回のときなんて、涙目になって嗚咽を吐きながらうがいすることになる。だが、その苦しみを経ることで生きていることを強く実感できる。そう毎日、生命を実感しながら生きていけるのだ。なんでもネットで完結できてしまう昨今、リステリン紫で生命を感じれるということ貴重な経験である。リステリン紫様様である。
あと、リステリン紫でうがいしたあとはブラッシングしたほうがいい。一応、普通の歯磨き粉では磨いた後にリステリン紫でうがいしてブラッシングしている。リステリン紫様様である。
そうゆうことで、リステリン紫を買ってからは口内環境すこぶる好調なので、みんなも買うべき！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>オフィスワークに戻って1ヶ月...</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/office-work/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/office-work/</guid>
      <description>写真：メルカリの東京オフィス紹介｜まちコラ #1 - mercan
 どうも。フロントエンドエンジニアのt32kです。
転職してからちょうど1ヶ月が経った。ということは、僕の場合、リモートワークからオフィスワークに変わって1ヶ月経ったという意味でもある。前職はフルリモートもOK（オフィスに来ても良い）という会社だったので、オフィスから徒歩15分のところでフルリモートしていた。そうゆうわけで、またオフィスワークに戻ったので、1ヶ月を振り返ってみる。
通勤 世の中にはなぜ通勤というタスクがあるのだろうか、しかもこのタスクが仕事の始まる前に待ち構えている。テンションだだ下がりだ。しかも、今は夏だし、なかなか、けっこー、マジ、ダルいよね。
ただ、弊社は12-17時のコアタイム（基本的にオフィスにいなきゃいけない時間帯）のフレックスだ。僕は11-20時で働くようにしているから朝の通勤ラッシュは幸い避けられる。帰りはちょいちょい混む。定期というものを久しぶりに買う事になって、ICタイプじゃなくて磁気式の定期券買うミスもした。
大江戸線、深いねん！上昇しろ！
オフィス環境 まぁガヤガヤしてるよね。当たり前だけど。突然始まる井戸端MTG的なものとか、最初は懐かしく感じて、話には加わってないけどなんとなく問題は共有できたりして、これがオフィスで働くメリットかー！って感じていたけど、2回目以降はうるさいからMTGルームでやれよと思っている（そしてドキュメントに残せ）。
 写真：メルカリの東京オフィス紹介｜まちコラ #1 - mercan
 たまたま、ノイズキャンセリングイヤホンを持ってくるのを忘れた時は集中BOXみたいな個室があるので、そこで騒音からは回避できたのはよかった。新人なのでMTGも入ってないし、気楽だ。
 写真：メルカリの東京オフィス紹介｜まちコラ #1 - mercan
 あとは、スタンディングテーブル的なものや、東京タワーが見える窓際カウンターがあったり、ソファがあったり、畳ブース的なものがあったり、自分の机以外にも気分を変えられるスペースがあるので、まぁいいかと思っている。
大江戸線、車体大きくしろ！
情報共有 社内Wikiソフトの移行期間だからなのか、あまりドキュメントを気にしない人たちなのか、古い情報がほったからしアンド散見されるので、新人の僕は何度もハマっている&amp;hellip;まぁ本気でわからなかったら、周りの人捕まえて聞けばいいだけなんだけど、それもダルい。Web上の情報で完結しない。
 写真：#メルカリな日々 2016/7/22 今日はTGIF開催したよ~ - mercan
 あとはシャッフルランチとかTGIFの社内飲み会的なものもあたりして、仲がよくなるような機会があるので、Face2Faceでなんかやっぱりコミュニケートしたほうがいいんだろう。あと社外勉強会もイベントスペースで隔週くらいで開催していて、気軽に参加できてよい。
大江戸線、本数増やせ！
生活リズム 前職は完全なる裁量労働制だったので、自己コントロールできない僕はどうしても生活リズムが狂ってきてしまう。だらだら仕事を続けたりとか。
その点、通勤はやはり良い切り替えになることはなるので良い。また家で仕事をしているとコーヒーマシンがあるので、ついつい飲み過ぎてしまって、夜なかなか寝付けなかったが、オフィスでは缶コーヒー飲めるけど、そんなに飲まないので最近は寝付きが良い。
大江戸線、六本木ヒルズに直結しろ！
オフィスワークの利点  資料：逆説のスタートアップ思考
 多様性とは少しずれるが、スタートアップのスピードだけが武器というのは禿同で、コミュニケーションロスとなるものは、できるかぎり回避しなければならないと個人的に考えている。その点、オフィスワークはリモートワークより仕事の進み方が早い。このメリットを最大限活かすようにスピード感大事に開発していきたい。
 All for One – 全ては成功のために  まぁ、そうゆうわけで問題なく社会復帰できている（t32kにはリモートワークは早すぎたのよ）。若干、通勤に難はあるが引っ越しすればいいかと思っている。
もう大江戸線なんて知らないからね！日比谷線に行っちゃうかんね！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>株式会社メルカリに入社しました！</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/mercari/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/mercari/</guid>
      <description>正確には子会社のソウゾウに出向という形でアッテというサービスを開発します。GolangやGoogle Cloud Platformを使ってるということで、新しい環境にワクワクです。
 渋谷 新宿 六本木 そう思春期も早々に これにぞっこんに
キーボードなら置き放っしてきたKAIZENに
マジ親に迷惑かけてない本当に だが時は経ち今じゃ雑誌のカヴァー
そこらじゅうで幅をきかすDON DADA
マイク掴んだらマジでNo.1東京代表トップランカーだ
そうこの地この国に生を授かり naoyaに無敵のマイク預かり
仲間たち親たちファンたちに 今日も感謝して進む荒れたオフロード
 ってな感じで頑張っていきます。六本木の皆さんは絡まってくださいm(_ _)m
 株式会社メルカリの最新情報 - Wantedly  ネイティブアプリなイメージの強いメルカリですが、今後はWebにも力を入れてくそうで、全方位で採用中っぽいです。よろしくお願いします(｀･ω･´)ゞ
Viva La Revolutionposted at 2016.7.16Dragon Ash,降谷建志,ACO,ZEEBRA
ビクターエンタテインメント
Amazon.co.jp で詳細を見る </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>作りこむということ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/craftsmanship/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/craftsmanship/</guid>
      <description>私たちは普段、良質なものに囲まれすぎていると思う。
例えば、狼男が出てくる映画のメイキングだっただろうか、男が狼に変身するほんの数秒のシーンのビジュアルエフェクトにデザイナーが十数ヶ月かけて作成したと答えていたのを見たことがある。
ハリウッドのビジュアルエフェクトデザイナーの年俸なんてよくわからないけど、大作に関わる人だから1千万くらいあるだろと考えると、その数秒のシーンすでに数百万のコストがかかかっていることになる。そりゃ映画全体で総製作費数十億とか数百億円とかになるわなと思った。
要は、そのくらい本気で人とお金をかけて初めて人の目に触れる世の中へと公開されるわけだ。ハリウッド映画はいささか極端な例かもしれないので、私たちが普段使っているWebアプリケーションについて考えてみる。
私もWebアプリケーションの世界で生きているので、よくディレクターっぽい人たちに『Twitterみたいな感じでお願い！』と軽く要求してくるのを耳にしたり、そうゆうことを言われた経験があるような、ないような。そりゃ、なにか文章をWebに投稿するという要件自体は満たせるかもしれないが、それは必要条件であって十分条件じゃない。
ほんとうにTwitterのようなクオリティを求めるなら数百万のユーザーのアクセス負荷に耐えられえるバックエンドであったり、細かなインタラクションデザインまで配慮されたフロントエンドなど、さまざまな課題を解決しなければならないだろう。
Here&amp;#39;s the new heart animation, frame by frame pic.twitter.com/CigVBVguUw
&amp;mdash; Christopher Ingraham (@_cingraham) November 3, 2015 
私はフロントエンドの人間なので、そっちの話に移そう。上記は、Twitterのいいね！機能のアニメーションだ。スプライトアニメーションして、いいねが押された時のアニメーションを作っている。まぁ、これが良いか悪いかは置いといて、世にあるSNS系のアプリなら、たいていは、いいね的な機能はあるけど、普通実装するなら、ハートのcolor:grayをcolor:redにするくらいだろう。こんなパラパラアニメーションを作っている余裕はないし、たぶん作っていても、ほかの機能の実装はやくしろ！と言われるのがオチだろう。
Twiiterのいいねは、HTML/CSS/JSはもちろん、アニメーションもわかっているようなSimuraiみたいなユニコーンデザイナーが作ったんだろうか。そうゆう細部にまで一流のリソースを割けるのが羨ましい。
別になんでもかんでもアニメーションつけろと言っているわけではなく、その機能を実装するにあたって、別の良い方法があるんじゃないかとかもっと頭擦り切らせて考えるべきなんじゃないか。事なかれで主義で、言われたことを何も考えずタスクを消化してはいないだろうか。自問したい。
言われたとおり作った結果できるアプリケーションなんて、そこらへんにあるようなもののレベルを超えるはずがない。生半可なもの作ってもしょうがないでしょ、と最近思う。
というわけで、最近は少しこだわりをもって、ちょっとしたインタラクションとかも実装しているのだけど、まぁ難しい。普段の生活で見たり触っているのと、それを実際に作るのはほんとに違うと感じている（でも、興味のない人から見ればそこまで大したことをやってるようには思われないだろう）。悲しい(´；ω；｀)がんばろう。
今回の記事は何も考えなければ1週間程度で実装できる機能を2週間かけてまだできていないという言い訳のために書きました(・ω&amp;lt;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年の抱負</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/new-years-resolutions-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/new-years-resolutions-2016/</guid>
      <description>パーフェクト Ruby on Railsposted at 2016.01.01すがわら まさのり,前島 真一,近藤 宇智朗,橋立 友宏
技術評論社
売り上げランキング: 91035
Amazon.co.jp で詳細を見る 2016年はRuby on Railsでなにかアプリケーションを作ることにしよう。
そうしよう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015年の振り返りと人気記事まとめ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/matome-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/matome-2015/</guid>
      <description>もうこんな時期ですかね、年末ですね、というわけで恒例の振り返りと2015年のMOL人気記事まとめをしたいと思います。
 就職ね。もうね。いいかげんどうにかしますわ。
  2015年の抱負 - MOL  就職の件ですが、まぁ働いているのでなんとかしたわけですが、目標だった海外での就職は失敗したわけで、本当に不甲斐なさいっぱいで恥ずかしくて生きていけないわけですが、生きています。
そんなわけで人記事ランキング。
2015年人気記事まとめ 第1位 Grunt/Gulpで憔悴したおっさんの話 やっぱり、昨今のフロントエンド開発の移り変わりの早さもあって共感してくれた人が多かった記事。まぁ焦らず、自分のペースでがんばっていきましょうJ( ‘ｰ`)し
  JavaScript/CSS 2015 Autumn  from Koji Ishimoto 
フロントエンド開発といえば、今年は初東北・岩手でBabelとcssnextの話をしてきた。リンクとかいっぱい貼ったのでこのスライド作るの辛かった。逆を言えば資料性の高いスライドになっているとおもう。
第2位 【翻訳】ビジュアルデザインはつまらなくなってしまったのか？ デザイン系の翻訳記事みんな好きねーJ( ‘ｰ`)し ってことで、この記事をきっかけにフラットデザインというか、Material Designについて興味がわいたので、WEB+DB PRESS Vol.90で『マテリアルデザイン特集』を書きました。人生史上最高に煮詰まって書いた、ほんと辛かった。担当者の人も辛かったと思う。みんな辛かった。
WEB+DB PRESS Vol.90posted at 2015.12.16WEB+DB PRESS編集部
技術評論社 (2015-12-23)
売り上げランキング: 838
Amazon.co.jp で詳細を見る あと、Node学園祭2015のデザインもマテリアルデザインっぽくデザインしたのは良い思い出。ぼくはデザインだけだったので、実装をPolymerでやっていたPxGのみなさんは辛そうだった。
第3位 Jekyllが許されるのは小学生までだよね ブログシステムをJekyllからHugoに変えた話。年初に置き換えて1年間運用してきたけど、特に問題もなくスピーディーにビルドされていて(・∀・)ｲｲ!!
 Hugo :: A fast and modern static website engine  第4位 2015年俺的ドリップコーヒー環境まとめ カナダで入ったシェアハウスで目覚めてしまったコーヒー。ハンドドリップで淹れるくらいのゆとりを毎日持ちたいものですなぁ。最近ではエスプレッソメーカーまで買ってしまって、軽く沼。
ROK エスプレッソメーカーposted at 2015.12.16ROK</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ROKエスプレッソメーカーを購入</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/rok-espresso-maker/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/rok-espresso-maker/</guid>
      <description>コーヒー Advent Calendar 2015 の4日目です。たぶん、しらんけど。
最近、燃え尽き症候群な感じでとりあえずエスプレッソ飲んで人生見つめ直したいと思って購入した。ハンドドリップ系の器具はとりあえず揃えたので、自宅でもまぁまぁのドリップコーヒーが飲める状況だ。
ただ、エスプレッソとなると高級なエスプレッソマシンを買わなければならない。生半可に高いの買うと痛い目に合うので、買うなら数十万円単位のものを買いたい。ただ、それだと沼だ。コーヒー沼に陥ることになる。危険だ。あとスペースもとるしね、家狭いので置く場所がない。
ROK エスプレッソメーカーposted at 2015.12.3ROK
売り上げランキング: 126247
Amazon.co.jp で詳細を見る というわけで、電気いらずの手動でコンパクトなエスプレッソメーカーを見つけた。
こんなカンカンに入って送られてくる。
ROKだ！今度はここのグラインダーもほしい。
構造的にお湯入れてPUSHするだけ！
ハリオ V60 ドリップスケール VST-2000Bposted at 2015.12.3ハリオ
売り上げランキング: 1722
Amazon.co.jp で詳細を見る 豆は極細挽きで。
付属のタンパー兼メジャーでプッシュプッシュ。このタンパーしょぼいのでいいやつが欲しい&amp;hellip;
お湯をセットして・・・
いざ、飛翔！
結構、強くタンプしないとスルスルってお湯が通っちゃうので気をつけて！
ハリオ ショットグラス 耐熱ガラス製posted at 2015.12.3ハリオ
売り上げランキング: 21322
Amazon.co.jp で詳細を見る ショットグラスがないので、ビーカーでダサいけど、それっぽいのできた！
ドーバー カリブ&amp;lt;100%サトウキビ天然糖液&amp;gt; 700mlposted with AZlink at 2015.12.3ドーバー洋酒貿易
売り上げランキング: 7756
Amazon.co.jp で詳細を見る このガムシロップいい。
味もスタバのラテとなんらかわりない！スタバのアイストールラテが400円で、これが2.2万円だったので、これで55杯飲めば元がとれる（雑）！普通にラテだし、まぁ手間はかかるけどハンドドリップもそんなもんだし、買ってよかった気がする。人生まだ捨てたもんじゃない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaizen Platform, Inc.に入社しました!</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/t32kaizen/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/t32kaizen/</guid>
      <description>フィリピン・マニラ、カナダ・バンクーバーと1年続いた海外ニート生活に終止符を打つべく、表題の会社にフロントエンドエンジニアとして入社しました！
幸いなことに、日本帰ってからの就活は書類で落とされることもなく、みなさんとてもウェルカムな雰囲気で迎え入れてくれたこと、本当に感謝します。その中でも特にKaizenさんは一番最初にオファーを出していただき、ローリングストーンのように転げ落ちていた私を拾ってくださったこと、本当に本当に感謝のしようがありません。
プロフェッショナルな大人が集まるこの会社で、自分も恥じないように一員として頑張っていく所存。今後はこの会社と一緒に世界に向けて挑戦したい！！
 新しい働き方に挑戦してみませんか? - Kaizen Platform, Inc. グロースハッカーとは - Kaizen Platform, Inc.  あと、会社が新宿なので新宿な人たちは遊んでくださいm(__)m</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JekyllからHugoへ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/hugo/</guid>
      <description>これまでJekyllを使ってブログを書いてたけどHugoに移行したという話。Frontend Weekly Vol.0で知ったんだけど、これ見ていいなーって思ったのでやってみた。
 OctopressからHugoへ移行した | SOTA  これまでのブログ遍歴  Blogger: Webサービスを使うのはよいことだ。最初にはてなを使ってたら僕の人生変わってたかもしれない。 WordPress + さくらサーバー: 僕は若かった。いったい誰が僕のことを責めれようか。いや誰もいない。 Jekyll + GitHub Pages: マークダウン最高w Hugo + GitHub Pages: イマココ  Jekyllのイヤなところ 遅い！コレに尽きる。上記のように、7年ほどブログを続けていると記事数が450くらいになってた。jekyll serve --watchして、記事を変更しても体感的に10秒くらいで更新されるような状態だった。ほんの少しスタイル確認したいだけなのに何秒も待たされるのは本当にイライラする。限界だ。
あと、これは別にJekyllのせいじゃないけど、僕の使ってたテーマがRuby 1.9固定だったので、なんでブログ書く度にRubyのバージョンを変えなきゃいけないのか、本当にイライラする。限界だ。
Hugoのスキなところ 速い！コレに尽きる。ほぼリアルタイムで更新されるんじゃないかくらい速い。hugo server --watchしたら、デフォルトでLiveReloadで更新されるのも地味に便利である。移行にあたって必要のない記事を捨てた結果、240記事になった。0.2秒未満で生成される。
$ time hugo 0 draft content 0 future content 240 pages created 0 tags created 12 categories created in 119 ms real	0m0.172s user	0m0.367s sys	0m0.108s  対して、同記事数の生成でJekyllは2.5秒!!
Hugoとくらべて14倍時間がかかってる。
$ time jekyll build Configuration file: _config.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JS Girlsのステッカー発注仕様</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/sticker/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/sticker/</guid>
      <description> たまに聞かれるので、シェアしとく。
 これから作りたい方必見！nanapiステッカーで使った印刷会社や見積りを公開します | nanapi TechBlog Crowyシールを作ったので、どこでどんな風に頼んでいくらだったかを公開します - Startup Reality  ステッカー印刷するにあたっていろいろググってみると、IT系会社御用達っぽいデジタさんにキメた。
 シール印刷｜印刷通販【デジタ】  無料サンプルを頼めるので、発注する前に仕様を確認しとこう。
JS Girlsのステッカーに関しては妥協したくなかったので、良いオプションを選択した結果、ちょっと割高になったけど、単純な四角形にするとか非耐水にするとかにすればもうちょっと単価抑えられると思うよ。
====================================================== 《ご注文の印刷物》 ====================================================== ［注文No］38823_S001 ［納　期］ 7営業日 ［支払い方法］クレジットカード ［名　称］ステッカー印刷（自由形）／フィルム素材ステッカー(耐水)／白塩ビ ［色　数］フルカラー ［サイズ］36平方センチ以内 ［オプション加工］強粘着/ マットラミネート加工/ 40パス以内/ 台紙ごとカット ［枚　数］1000枚 ［複数割引］ -0円（-0%） ---------------------------------------------------------------- ●単品計　49,701 円 ----------------------------------------------------------------  多っ！て思ったけど全国のコミュニティに配ったら瞬殺だった。
角丸がお気に入り。
その他関連 教えてもらったのでメモ。フライヤーとネックストラップとか。
 印刷通販のグラフィック 携帯ストラップ・ネックストラップ作成STRAPS.JP  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farewell Frontrend</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/farewell-frontrend/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/farewell-frontrend/</guid>
      <description>Frontrendというコミュニティがある。緑の会社が運営するこのコミュニティは2012年の6月2日に始まった。私が入社したのは2012年の6月1日だったので、Frontrendとは同期のようなものだ。転職して右も左もわからない状態だったが、@cssradarがスピーカーだったので見学しておいた。つまり、誕生の瞬間に立ち会っていた。
石川県にいた頃から、社内外で勉強会を開催してた自分にとって、例えそれが採用活動的な側面を持ったものだとしても、自社に自由に使える100名以上収容できるセミナールーム所有し、なおかつ懇親会の費用もバックアップしてくれる、東京のこの会社に素直に感心したものだ。
地方でこのような勉強会を開くとなると、お金はない、場所はない、講演してくれる人もいない、来てくれる人もいないの、ないない尽くしを散々経験し苦汁をなめてきた自分にとって、ここにはすべてがあった。同時にこの勉強会・コミュニティを日本トップレベルのものにしたいと思い、自分からFrontrend運営に参加し始めた。
Vol.3からは、自分も講演したり、スピーカーのアサインからサイトの運用など全部受け持った。最初は自分の知ってる人（最初は無茶ぶりばかりした、すまん）にスピーカーを頼んでたけど、探せばこの会社には優秀な人材がたくさんいたし、いろんな人とめぐりあえた。1年続けていると、全国行脚させてくれるようになった。もちろん、これは香川、静岡、大阪、札幌、福岡、名古屋、金沢、各地元のコミュニティの協力があったからこそだ。Frontrendはどこに行っても皆に暖かく歓迎された。外タレも来たんだからね。
フロントエンドエンジニア養成読本posted at 2015.1.7養成読本編集部
技術評論社
売り上げランキング: 2402
Amazon.co.jp で詳細を見る そんな活動もあってか、Frontrendメンバーで書籍も刊行することができた。普通フロントエンド全般についての書籍を執筆するには膨大な知識を必要とされるが、各Frontrendメンバーの得意な分野で割り振れば造作もないことだった。それでいて気心の知れたメンツ（執筆時は全員緑の社員だった）なので、まとまりのある良い書籍になったと思う。
また2年も続けていると『Frontrendに憧れてこの会社にしました！！』と嬉しいことを言ってくれる内定者エンジニアも現れるようになった。私はFrontrendに良い思い出しかない。
そんなFrontrendだが、2015年2月21日のFrontrend Conferenceを最後に、その活動を終えるそうだ。私はすでにあの会社を去ってるが、ありがたいことに今回のカンファレンスで講演する機会を頂いており、なおかつスピーカーのアサインも任せれた。
 Frontrend Conference（2015年2月21日開催）  Frontrendを通じてお世話になった人、与えられたリソースで考える、最高のスピーカー陣を今回揃えたつもりだ。言わば、ぼくのかんがえたさいきょうのかんふぁれんすだ。（個人的にはJS Conf.jp/CSS Conf.jpを名乗ってもいいんじゃないかと思えるほどの布陣だけど、フランチャイズルールあるので勝手に名乗れない）とにかく、絶対に良いものにしたいと思っている。
私はFrontrendのおかげで多くの人と知り合うことができたし、成長させてもらったし、本当にこのコミュニティには感謝している。Frontrendは終わるが、別にFront-end（Web）が終わるわけではない。
今後の最新のフロントエンドの流れは、Frontend Weeklyを購読していれば把握できるだろう。Frontend Weeklyはただのニュースレターでは終わらずに、フロントエンドデベロッパーの新たなHubとなれるよう、これから整備していくつもりだ。
そうゆうわけで、2/21、皆さんに会えることを楽しみにしております。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>”今の”フロントエンド開発を知るためのメルマガ：Frontend Weekly</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/frontend-weekly/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/frontend-weekly/</guid>
      <description>斉藤 祐也という男がいる。彼を最初に認識したのは、彼の記事であるウェブデザイナのためのRubyを読んだ時だ。当時の僕はHTML/CSSだけでなく、なにかプログラミング言語を学びたくてRubyについて調べていた。そんな時にたまたま検索に引っかかったのである（ちなみに4年経った今でもRubyは書けるようになってない）。
記事を読むと、なかなかいいことを書いてある。その他の記事もいいことを書いてある。プロフィールを確認してみると『2〜3年は遅れているという日本のウェブをアップデートしたい』と書いていた。なかなか大したことゆう奴だと思った。
それよりもハンドルネームが@cssradarで、CSSほげほげなんて名前のアカウント使ってるのは@cssniteか@csswizardryくらいしか知らない。この男に興味が湧いてきた。
それから月日が経ち、日々の忙しさに追われていた僕は@cssradarという名前を忘れかけていた。当時の僕は、ほぼ毎週石川から東京に出張しており、隙間を見つけては東京にいる有名なWeb界隈の人に会いに行ったり、勉強会に参加していた。そんなとき@hilokiから@cssradarと飲むけど来る？との誘いを受けた。彼も大阪から東京に上京してフリーランスとして活躍していた時期だ。
@cssradarの方は某大手メディアサイトから某緑の会社に転職していた。彼とはそれまで会ったことがなかったが某緑の会社のチャラいイメージと彼の実直な文章とはどうもイメージが重なりあってないように思え、なぜその会社に転職したのか素直に疑問だった。
同時に、当時の僕はアクセス解析業務に追われコーディング業務から遠ざかっていたが、勤務していた某ECサイトのコーディング的な汚さに辟易していた。いっそのこと某メディアサイトで何千ページも管理していた彼の力を利用できないか考えていた。あわよくばヘッドハンティングできないかと。
渋谷の居酒屋で@hiloki、@cssradar、@t32k、勤めてる会社が違う3人のデベロッパーが集まった。彼の第一印象はよく喋る男だと思った。それよりも米国の大学を出て、ジャーナリズムを専攻して今はWebデベロッパーとして働いてる彼のキャリアが興味深かった。どうりで、英語圏の情報もキャッチアップして、いつもいい記事を書いていたのかと納得したものだ。
彼からドラスティックにスマホシフトしている緑の会社の近況やデベロッパーを募集していると聞き、ミイラ取りがミイラになる形で僕も緑の会社に転職した。結局、会社の環境や給料の高さではなく、この人と一緒になら僕は成長できると思ったから転職したのだ。3年前の話である。
それから数カ月後、彼と同じ職場になった。プロジェクトとは違ったが、グループチャットで先に緑の会社に転職していた@hilokiと3人であれやこれやWebについて語り合っていた。
語り合っていたというよりかは、@cssradarという自然言語検索APIの優秀さに舌を巻いたというのが実態だ。例えば、『ほげほげフレームワーク使いたいんだけどイケてないし、もっと違うナウいイケてるフレームワークないっすかねー』とチャット上でつぶやくと、@cssradarが関連した英語のリソースを無言で投げてくれた。
今思えば、この時に徹底的に一次リソースである英語の記事を読まされたので（読むしかなかったので）、リーディングに関しての英語アレルギーを克服出来たように思える。難しかったけど、なにもかも新しい情報でとても楽しかった。何よりも昨日できなかったことが今日できるような急激な成長速度を感じられた。
僕のように皆が彼にあいまい検索クエリを投げることはできないが、メールとして今話題のリソースをゲットすることができるようになる。彼主導で始まったFrontend Weeklyのことだ。
以前に、CSS Radar Newsletterという同じニュースレターを52週に渡って運営してきた実績もある。HTML5 Expert.jpでも海外WEBテク最新動向での連載を見てもらえば、こういったものが毎週メールとして届くのが実感できるかと思う。Frontend Weeklyは彼の集大成となるだろう。
海外ではJavaScript WeeklyやHTML5 Weeklyなどのニュースレターが有名だ。そもそもインターネットのおかげで世界中の情報にアクセスできるようになったが、基本的に皆、英語のリソースは読もうとしない。苦労して読むには玉石混交すぎるからだ。僕もそうだった。
僕の場合は、@cssradarという船頭がいたからこそ、フロントエンドという移り変わりの早い環境で必要な知識を手に入れ、生き抜いて来れたんだと思う。なにごとも事を始めるには良き船頭が必要であり、Frontend Weeklyはその役割を担ってくれるだろう。
 ニュースレターはフローでもストックでも読める。 まず定期購読して流し読むフロー路線。熱心ではないけど眺めてはおきたい、そんな距離にある要素技術のニュースレターを購読する。 （・・・中略・・・） 定期購読だけでなく、バックナンバーををまとめ読む楽しみもある。たとえば Go をさわろうと決めたとする。一通りの入門をこなすと同時にニュースレターのバックナンバーを眺める。 何に使われているのか、何が流行っているのか、何に困り、どう解決しようとしているのか。技術をとりまく空気がわかる。 ― Newsletters - steps to phantasien
 とあるように、やっぱりストックできるのはメールの利点である。さらにGmailでGoogleの検索精度の恩恵を受ければ、とりあえず購読しておき、あとでlabel:frontend hogehogeと検索すれば、簡易版@cssradarAPIの出来上がりだ。
なお、今回のプロジェクトでは、@hiloki、私@t32kも一緒にキュレーターとして運営に参加する予定だ。初めて会ってから3年、それぞれ会社は違うようになったけど（俺無職だけど）、また彼らと一緒に仕事できるのは楽しみに思う。今じゃ僕もまた、日本のウェブをアップデートしたいと思っている。
 Frontend Weeklyの購読  #mc_embed_signup{background:#fff; clear:left; font:14px Helvetica,Arial,sans-serif; } /* Add your own MailChimp form style overrides in your site stylesheet or in this style block. We recommend moving this block and the preceding CSS link to the HEAD of your HTML file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015年の抱負</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/new-years-resolutions-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/new-years-resolutions-2015/</guid>
      <description>書かないよりマシということで書いとく。
就職ね。もうね。いいかげんどうにかしますわ。
セカ就！　世界で就職するという選択肢posted with AZlink at 2014.12.31森山 たつを
朝日出版社
売り上げランキング: 34608
Amazon.co.jp で詳細を見る </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014年に読んだ技術書とか</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/books-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/books-2014/</guid>
      <description>基礎からわかる Go言語posted at 2014.12.25古川 昇
シーアンドアール研究所
売り上げランキング: 38151
Amazon.co.jp で詳細を見る Goがんばるぞい！先日買った。
Ruby on Rails 4 アプリケーションプログラミングposted at 2014.12.25山田 祥寛
技術評論社
売り上げランキング: 42239
Amazon.co.jp で詳細を見る Railsがんばるぞい！これも先日買ったけど、今見たらKindle版35%OFFやんけ！！
プロフェッショナルのための　実践Heroku入門posted at 2014.12.25相澤 歩,ａｒｔｏｎ,鳥井 雪,織田 敬子
KADOKAWA / アスキー・メディアワークス
売り上げランキング: 5808
Amazon.co.jp で詳細を見る Herokuがんばるぞい！わかりやすい。
フロントエンドエンジニア養成読本posted at 2014.12.25斉藤 祐也,石本 光司 他
技術評論社
売り上げランキング: 7892
Amazon.co.jp で詳細を見る フロントがんばるぞい！ってか、がんばって書いた。これもKindle版35%OFF！！
Sass＆Compass 徹底入門posted at 2014.12.25Wynn Netherland
翔泳社
売り上げランキング: 4192
Amazon.co.jp で詳細を見る 監訳という新境地に目覚めてない。これはKindle版44%OFF！！
Web制作者のためのCSS設計の教科書posted at 2014.12.25谷 拓樹
インプレス
売り上げランキング: 128</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>炙り寿司 Miku</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/sushi-in-vancouver/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/sushi-in-vancouver/</guid>
      <description>寿司 Advent Calendar 2014 - Adventar 17日目です。
今日は寿司を食いに行くがてらバンクーバーの街並みも少し紹介。『バンクーバー　寿司』でググってよさげなものを見つくろった結果、Mikuという炙り寿司のお店に行ってきた。
 Miku Waterfront | Vancouver BC  あとで知ったが、このお店は日本資本のちゃんとしたJapanese Restrauntということで、味も期待できそうだ。
Miku お店自体はカナディアンティストな感じだけど、ハイエンドなお店構え。
ランチセットのメニュー。お値段もハイエンドやで。。今日は寿司アドベントなのでふんぴゃつする。
Premium Sushi Lunch、$28（カナダドル）を注文した。炙り寿司のお店だけあって、おおかた炙ってある。
このお店の看板メニューの炙りサーモン。うまい（小並感）。
よくわからん巻物。うまい（小並感）。
よこからの絵。うまそう（小並感）。
エビ。うまい（小並感）。
おいしいっちゃ美味しいんだけど、炙り寿司だから仕方ないけど全体的に味がうるさい。もっと緩急が欲しかった、贅沢を言えば。
店内はいい感じに日本っぽくない、というか普通のレストランっぽい。
客層もお金持ちそうな人が多かったです。あと余談だけどカナディアンが説明するお寿司の説明が可愛かったです（ディス・イズ・カンバチィ(・∀・)！）。てか店員のおねーさんが可愛かったです。
Downtown 今回のお店はWaterfront駅という近くです。交通の要所です。
ちなみにバンクーバーを走るSkyTrainの切符販売機。ゾーン制で1ゾーン内なら$2.75で90分間乗り放題です。
ちなみにバンクーバーのタクシー。
またWaterfront駅のすぐ近くにガスタウンってレンガ造りのキレイな町並みがあります。
基本的にこの季節のバンクーバーは雨が多い。
ガスタウンを作った人の銅像。
ガスタウン近くのRevolver Coffee。おされ（小並感）。
ガラスのコップにラテいれるのか。おされ（小並感）。
繁盛してる。おされ（小並感）。
コーヒー器具がいっぱい。おされ（小並感）。
ガスタウンからちょっと南に下ったらバンクーバー図書館がある。でかい（小並感）。
7階建で自習机的なものいっぱいある。もちろんWi-Fiも利用できるよ。いい（小並感）。
そんなわけで、バンクーバーは海も山もあって食べ物もたぶん美味しいと思います。天気も夏は最高らしいので、みなさんも一度は来てみなはれ( ˘ω˘)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Material Design Color Paletteプラグインつくった</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/my-sketch-plugin/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/my-sketch-plugin/</guid>
      <description>Sketch 3 Advent Calendar 2014 - Adventar 16日目です。
表題の通りなんですけど、Sketch.appのプラグインとか作ってみたいなーて思ってて作ったわけです。
  t32k/material-design-color-palette-sketch-plugin  GoogleのMaterial Designってありますよね？あれの色見本的なものを生成してくれるやつです。公式サイトみたらIllustrator/Photoshop用のSwatchesファイルがあったんですけど、Sketch用のなかったわけですよ！（そもそもそんなファイルSketchにはないのか？）よくわかりませんが、なかったら自分で作りなはれ精神で作りました。
 Color - Style - Google design guidelines  個人的に明度ごとに各色のパレット作り出すやつが欲しかったやつなのでお気に入りです。なんか不具合とかあったら@t32kまで、ご連絡くださいませ。
Sketch Pluginの作り方  Bohemian Coding - Sketch Developer  上記の公式リファレンスを見れば作れる。。。なんてことはない！！CocoaScriptという、JavaScriptの文法でCocoaフレームワークにアクセスできる代物。てか、Cocoaフレームワークが分からんし！なんかカッコ多くてよくわからんし！！リファレンス不親切だし！！！って感じで、作りたいものに似たプラグインを探して真似するのが最善の策かと思われる。
みんなCocoaに精通しているのか、それともググりながらがんばってるのか、いずれにせよ、Sketchプラグインのエコシステムはデベロッパーの皆様の多大なる努力の賜物であることを身にしみた。
あと、知ってる方がいたら教えて欲しいんですけど、上図みたいにデフォルトで選択フォームにフォーカスがあたってるせいか、青い枠（Graphite設定している人は灰色の枠）が付いてるの消したいんですけど、どうしたらいいんでしょうかね？よくわからんす。。
Sketch Pluginを作ったら… Sketch Toolboxという、Sketchプラグインを管理するアプリがあるのですけど、せっかくなのでここに登録したいと思いまして、どうしたら登録できるのだろうと探していたら、どうやらsketchplugins/plugin-directoryここにプルリクを送ればいいっぽい（マージされない。。。）
なんとまぁアナログな！Bohemian Codingさんはプラグインサーバー立てて、そこにアップロードできるようにすればいいのになー（儲かってないのかな）。
あとは、Sketchのリソース関連で有名なSketch App Sourcesに載せるためSubmit free resourcesに申請しておきましょう。
Sketch App plugin for displaying Google Material Design Color Palette by @t32k http://t.co/E7inQyFGVs pic.twitter.com/n2w5hxQeXi
&amp;mdash; Sketch App Sources (@sketchsources) December 14, 2014 こんな感じでツイートしてくれます！いっぱいFavorite付いてるけど、GitHubのスターが欲しいんだボクは！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014年の振り返りと人気記事まとめ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/matome-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/matome-2014/</guid>
      <description>もうこんな時期ですかね、年末ですね、というわけで恒例の振り返りと2014年のMOL人気記事まとめをしたいと思います。
 書かないよりマシということで書いとく。 英語ね。もうね。いいかげんどうにかしますわ。
  2014年の抱負  英語の件ですが、抱負のとおり、どうにかしました。てか、この時点でフィリピン語学留学するって決めてたんで、抱負もなにもないのですがね。
フィリピンでマンツーマンみっちりやったので、カナダではそれなりに生きていけてます。まぁボクの英語力は全然まだまだなんですけど、最初からカナダ来てグループレッスンに高い学費払って成長の速度も遅い（ここは自分次第ですが）ことを考えると、やっぱり最初にフィリピン行ってよかったなーと感じています。
そんなわけで人記事ランキング。
2014年人気記事まとめとよく売れたものとか 第1位 MacBook Pro 15&amp;rdquo; のみという選択 MacBook Pro Retina ディスプレイ 15.4インチ用 マット ハードケース ブラックMOBILE STUDIO 売り上げランキング : 5640
Amazonで詳しく見るby G-Tools やっぱガジェット系の記事は読者層が広いので読まれる回数が多いみたいですね。これもフィリピン留学に備えて身辺整理した結果です。おかげさまで、マニラでMacBook Proは壊れることもなかったので防御大事です。命大事に（文字通り）！
第2位 Webエンジニアからみたフィリピン語学留学 アジア人がアジア留学？「フィリピン留学記」posted at 2015.1.17中野渡純平
中野渡 純平
売り上げランキング: 36903
Amazon.co.jp で詳細を見る エンジニアどうこうじゃなくて、完全にフィリピン旅行記みたいだけど、初めて海外で長期滞在して、外国人の友達とかできて、なんかその国の文化に触れたのは普通によかったなーと思います。僕の場合は会社辞めて5ヶ月間まるまる同じ学校で、まじでやるしかない状況を作って行きましたが、たいていの語学学校は1週間から週単位で留学期間設定できるので、2週間とかお試しで行ってみるのもありなんじゃないでしょうかね（セブ行きたかったなー。。。）。
第3位 修正しやすいCSSとは Web制作者のためのCSS設計の教科書posted at 2015.1.17谷 拓樹
インプレス
売り上げランキング: 914
Amazon.co.jp で詳細を見る なんだか書評というより、著者の@hilokiさんとの馴れ初めを綴った記事。肝心の書籍も、どこ行っても良い評判しか聞かないのでやっぱ良い本だと思います。CSS設計で書籍化されているのは海外書籍でもないんじゃないかなー。
第4位 Sketch3ハジメマシタ 会社辞めてAdobe Creative Suiteが使えなくなったので、とりあえず代替ソフト探したらこれでしたわーって感じですな。最近また使い始めていますが、やっぱりSketchのエコシステムは非常にいい感じでいいっす！
こんな感じでSketch以外もAdobeがなくてもやっていけてます。
 Pixelmator （フォトショ代わりに） Sketch 3 （花火代わりに） Affinity Designer （イラレ代わりに。.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FROG HOUSEにジョインしました</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/froghouse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/froghouse/</guid>
      <description>2週間の日本でのニート生活を終え、バンクーバーに来た。ここでの拠点にバンクーバーのうぇぶ屋でも有名なセナさんが運営しているシェアハウスに11月中旬から入居した。職はまだない。
 FROG HOUSE | バンクーバーから世界を目指すクリエイター専用シェアハウス  そんなわけで、このシェアハウスではWeb developmentを勉強している学生さんとかと一緒に生活している。『クリエイター向け』ということだけあって、制作に必要な物があればFROG HOUSE名義で購入してくれたりもするので、さしずめコワーキングスペースに住んでるような感じでよい環境だと思う。もちろん、Webでわからないことあったら他の住人に聞けたりもするので遠い異国の地でも寂しくない。
FROG HOUSEでは毎週日曜Meetupを開催して、現地の日本人クリエイター系な人と交流できたりする。
2014年12月現在、このシェアハウスは満室だが、セナさんが運営しているFrogでは海外で働きたいクリエイターの留学相談もやってるそうなので海外志望なクリエイターは相談してみると良い。
 Frog - バンクーバーを拠点とするクリエイター留学サポート企業  バンクーバー来て2週間くらい経つけど、天気の悪い東京の冬みたいな感じで、カナダのイメージで思っていたほど寒くないし、各種インフラもちゃんとしているので（フィリピン比較）過ごしやすいと思う。
バンクーバー発! 4コマ漫画で体感するから身につく ほんとに使えるリアルな英語フレーズ (アスカカルチャー)米田 貴之 明日香出版社 2014-01-24
Amazonで詳しく見るby G-Tools この本書いた人もいる！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6月16日晴れ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/available-for-hire/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/available-for-hire/</guid>
      <description>6月14日晴れ t32k、31歳になった。t32kまであと1年（謎
6月15日晴れ 有給消化が終わって正式に退職になった。これで僕も東証一部上場企業社員から住所不定無職31歳男性だ。まじLike A Rolling Stone!
6月16日晴れ 半年間（24週間）の語学留学でマニラにいる。てか5/30からフィリピンに来ている。んで、それが終わったらカナダにワーキングホリデーで1年行く予定。
英語について Webに携わる者であれば英語の重要性を説くまでもない。重要とは理解しつつも何も身についていない私の英語力。
結局、英語ができなくても生活していけるのが問題だ。仕事上、必要な英語力なんてものは、Webフレームワークのドキュメントを読むくらいで、それさえもGoogle翻訳してサンプルコード見ればだいたい理解できるし、Hacker Newsとかチェックして話題になりそうなものを翻訳したり、日本語で紹介しつづけていたら業界である程度のプレゼンスも発揮できる（タイムマシン経営みたいなものだ）と思う、実際、僕がそれで、なんとか食っていけてたから。
でも、それだけじゃ嫌なんだ。もっと海外カンファレンスに行って内容をちゃんと聞けるようにしたいし、終わった後のパーティでもおしゃべりしたいし、なによりも登壇したいし、日本に海外スピーカー招いてみたいし、自分の作ったサービスやツールを英語圏にもっと正確にアピールしたい。
んなわけで、無職になることで自分を追い詰めてみる。つまり現在の状況だ。
自分が想像できないことはできない 今回の決断にあたり、すごい行動力ですねとか言われたけど、自分ではそんな風には思っていない（実際怖かったけど）。
例えば、僕が高校生の頃に考えていた人生プランなんて、大学はつぶしがきくであろう経済学部に入って、卒業して、入れる会社に入って、ずっとその会社で生きていくんだろうなぁと漠然と考えていた。ましてや転職なんてするはずもないと。
でも実際どうだろうか、Web業界は人材が他の業界と比べて流動的だ。事実、自分の周りの人が転職するのを何度も見ている。そうゆうのを見たり聞いたりしていると、だんだん自分もできるんじゃないだろうかと良い意味で勘違いしてくる。僕も転職を経験した。
結局そういったモデルケースや事例を見て自分に当てはめることで初めて人は想像できるんだと思う。反対に想像できないことはできない。だって自分ができないと思っていたら誰が自分のことを信じてあげれるのだろうか。
だから、なにか挑戦したいこと、やってみたいことがあったら、それをやっている人たちの輪の中に入っていくことを勧める。そしたら勘違いして行動を起こすようになるからｗ
僕の周りでフィリピンへ語学留学している人はいなかったが、ワーホリ経験者であったり、よく海外カンファレンスに参加してる人がいたり、それこそアメリカのシリコンバレーでバリバリ、エンジニアとして働いてる人がいる。やっぱりそうゆうのを見てきたりしたからこそ今回の決断ができたんだと思う。だから僕と関わってくれたすべての人に感謝したい。すごいのは彼・彼女らであって、僕は勘違いしただけだ。
ここ最近の好きな言葉は Fake it till you make it だ。それが現実になるまで自分を騙し続けろとかそんな感じだと思う。ほんとに騙されてなんもできませんでしたー！ってならないように、やるんなら徹底的に！
てか、いろいろ偉そうに語ってるけど、まだ何も成し遂げていないし、普通に日本でもコツコツと毎日勉強してたらこんなリスクのある選択をしなくても済むし、フィリピンの電車でNexus5をスられることもないし、あんまり参考しなくても良いと思う住所不定無職の綴りでした。
フィリピンの留学生活についてはまた今度ね！2週間たったけどなんとかならないこともないよ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>若人へ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/choice/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/choice/</guid>
      <description>もう僕も30だ。ここで老害っぽくこれから新しい一歩を踏み出すニューカマーのために気の利いたことを言いたい衝動に駆られている。
これから社会に入って、いろいろうまく行かないことや八方塞がりな状態にもなるかと思う。しかし、そうゆうものは自分をうまくコントロールできれば大抵のことは解決できる（と思っている）。そんなことを話したいと思う。
選択 人間誰もが、毎日『選択』という行為をしている。選択という行為は、今日は何を食べようか？といったルーチン的な選択もあれば、どの会社に入社・転職しようか？といった重大な選択まで様々である。そして、その選択してきた結果が『今の自分』である。
どの大学に入るか、どの会社に入るかといった重大な選択は『選択』として皆が意識している（せざるを得ない）ことだろう。しかし、僕が重要だと思っているのは、毎日の比較的重要ではない選択の方だ。例えば、今僕が英語を喋れないのは、30年という人生の中で毎日10分でも英語の勉強をするという選択をしていれば、今より多少マシになっていたはずだ。僕がプログラミングできないのも〜・・・など、結局『〜したい』と言いながらも僕はそれを実現するための選択をしてこなかったのである。
問題は、毎日『〜しない』という選択をしているにもかかわらず、それに対して無自覚なところである。例えば、毎日の英語を勉強する・しないといった選択も、毎日『今日は英語を勉強しない！』と思って過ごしているわけではない。ただ会社から帰ってきて疲れてそのままベッドの中で寝ちゃったとか、なし崩し的に選択しているのである。
要は、自分の責任であるということをまず認識しなければならない。しかし、良い選択を毎日できるような意思の強い人、つまり自分をコントロールできる人はそうそういない。僕もそうだ。だから、どうやったらコントロールできるのか考える必要がある。
環境 毎日良い選択をし続けるというのは非常に難しいことである。厳しい方と楽な方が選択可能であれば人間は楽な方を選択する。であれば、楽な方を選択不可能にすれば良いのである。
そこで環境の力を利用する。環境というのはすごく重要だ。例えば、アメリカ人が英語を話せるのはアメリカという環境（国）に住んでいるからであり、日本語を話す（さなければならない）という選択肢が、当たり前だが、ないからである。
僕はアメリカ人ではないので、生まれた時からこの環境を利用することは出来ないけれども、留学や海外就職といった手段でこの環境を手に入れることができる。そうすれば、英語を勉強しないとは言ってられない、やらざるを得ない状況である。もちろん日本人留学生同士で固まってたら意味ないけども、少なくとも日本にいるよりかは楽な方を選択しづらい、追い込まれている状況である。
留学や海外就職というのは金銭的にも時間的にもコストが高い環境なので、もう少しカジュアルに環境を利用することを考えてみよう。
例えば、ぼくはWebデベロッパーとして何か新しい技術を学びたいと思ったら、その技術について発表する機会を設ける。そうすれば、皆の前で間違ったことを喋ってはいけないのでちゃんと調べるし、その勉強会の日程も決まっているので、否が応でもやんなきゃいけない。ここでのコスト自体は、社内勉強会なら時間とってやれるだろうし、リスク的にも下手なことを喋って皆の信用を失くす程度である。
ここで重要なのはある程度のリスクやコストがなければ、『ごめん、寝てた(ﾉω・)ﾃﾍﾍﾟﾛ』という楽な方に流れてしまうので、リスクやコストは高ければ高い方が追い込まれていい（心配症な人もいるかと思うので言っておくが、リスクというのは自分でリカバーできる程度のリスクしか取れない、なので失敗しても問題ない、また頑張ればいい）。
そのような活動を続けていると、今度は社外勉強会で喋れる機会が巡ってきたり、有料セミナーへの登壇、数千人規模のカンファレンスで登壇などより高いリスク・コストの環境を利用することができる。
つまり、今までは選択したくてもできなかった、より良い環境を選択することが可能になってくる。環境自体も固定されたものではなくステップアップして選択していけばよいのである。
危機感 毎日良い選択を続けるというのは難しいので、良い選択をしなければならない環境を作る（設定する）ことで、ある程度のスパンは自分を強制的にコントロールすることが出来る。その環境がなくなれば（効力がなくなれば）より良い環境をまた選択すればよい。
環境を利用することで毎日の選択を考えなくても良くなるので、ある程度はコントロールできるようになると思うが、環境もまた選択しなければならない。このモチベーションはどうすべきかという問題がある。
モチベーションに関しては万人に共通することが言えないので、あくまで自分の場合を考えると、ただの危機感である。思い起こせば、友人は大学を卒業して銀行員や教師になったりして、安定した（実際はどうかわからないけど）職を得ていた。かたや僕は地方のWebデザイナーだった。
この先、50・60歳になってもこの職を続けらていられるのだろうか、その前に30・40歳で若い優秀な人に取って変わられるのではないだろか、はたまた技術革新でそもそもWebを作る人がいなくなるじゃないのかとか、いろいろ不安だ。その不安は今でもある。むしろその危機感は増大している。たぶん、一生働かなくてもいいくらいのお金を得るまでこの不安は続くのだろう。だから僕はより良い選択をしていかなければならない。
とまぁ夢も希望もない話だけど、今日はエイプリルフールだから、あんま気にすんな(ﾉω・)ﾃﾍﾍﾟﾛ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sass/Compass徹底入門を監修しました</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/sass-and-compass-in-action/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/sass-and-compass-in-action/</guid>
      <description>2014年3月18日に発売される、Sass and Compass in Actionの邦訳版である『Sass&amp;amp;Compass徹底入門 CSSのベストプラクティスを効率よく実現するために』を監修した。
Sass&amp;Compass徹底入門
CSSのベストプラクティスを効率よく実現するためにWynn Netherland, Nathan Weizenbaum,
Chris Eppstein, Brandon Mathis, 石本 光司 (株式会社サイバーエージェント) 翔泳社 2014-03-18
Amazonで詳しく見るby G-Tools 監修の依頼を受けて音速でハイと答えたのだけど、監修って何するんだろうねって感じだった。いや、原書の『Sass and Compass in Action』は以前から購入していて、Sass/Compassの開発者であるNathan WeizenbaumやChris Eppsteinと名を連ねられるのなら、これ以上ない光栄なことだから引き受けたんだけど、いやーしんどかったね。
監修なんて出来上がった訳をパラーっと見てOKっす！って言えばお金もらえるだろうというゲス極まりない浅はかな考えはすぐぶちのめされた。著者陣にデザイナーとエンジニアがいるので、翻訳するバックグラウンドとして両方の知識が必要とされたし、いつもとは違う脳を使ってる感じでだいぶ疲れた。『HTTPリクエスト』が『HTTP要求』と訳されたのが上がってきてorz&amp;hellip;となったのは今となっても良い思い出にならないほどしんどかった。とはいえ良い経験でした。
そんなかんなで肝心の内容に関しては、前述のとおり、バーティカリズム（タイポグラフィ）からデプロイまで、多岐に渡る内容で明らかに初心者向けじゃないと思う。やっぱり最初の1冊はピンク本を手にとってから次の(次の)1冊として薦めるかな。あとデザイナーさんとエンジニアさんで1冊をシェアすれば良いと思う。もしくはRuby書いてるような（書くことを厭わない）デザイナーとか。
compassのstatsコマンドとかもこの本で知ったので、いろいろ発見があって面白い本だと思います。あと付録的な感じで僕の記事も入ってます。よろしくお願いします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014年の抱負</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/new-years-resolutions-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/new-years-resolutions-2014/</guid>
      <description>書かないよりマシということで書いとく。 英語ね。もうね。いいかげんどうにかしますわ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年の振り返りと人気記事まとめ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/look-back-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/look-back-2013/</guid>
      <description> 2013年も残り少ない。なのでの振り返りと人気記事まとめなんてものをつらつら書き留めるなり。
振り返り  2013年の抱負  今年元旦に書いた記事だがずいぶん昔のように感じる。それもこの一年が濃密だったということだろう。がんばった。
海外カンファレンスに参加する  海外カンファレンスなるものに参加してきた！  この目標に関しては十分すぎるほど達成した。元々貯めていたマイルがそれなりの量になりアメリカまで行けるようになっていた。ただアメリカ旅行するのはアレな（観光にあまり興味ない）ので、ついでにWebカンファレンスで行ってみようと思ったのがキッカケ。いざ行ってみると英語分かんないし、一人ぼっちで寂しいし、もう嫌やー＞＜ッて思ったけど、終わってみれば良い出会いもあったし良い旅だったと思う。
また、このカンファレンス参加が認められてか分かんないけど、その後2回も海外出張できるチャンスに恵まれたのはラッキーだった。航空券はマイルだったけど宿泊費や高額なカンファンレンス参加費を考えると結構な出費だったが良い投資だったと思う。
アプリをリリースする アプリをリリースすることはできなかったが、何も作ってなかったわけではない。gruntプラグインもいくつかリリースできたし、なぜかCSSCombのメンバーになってロシア人とやりとりしたりしてソーシャルコーディングパネェって感じがする。
Mapleに関してもこれはライフワークとしてコツコツやっていこうと思うのでぜひとも今後もチェックしておいてほしい。個人的に今はエンドユーザーに便利なWebサービスを届けるよりも同じデベロッパーの役に立つようなものを作りたい気持ちのほうが強い。
kanazawa.jsを開催する これも達成することはできなかった。kanazawa.js名義ではないけどもFrontrendに関しては通常の東京開催に加えて地方開催もすることができた。それも各地元のコミュニティのおかげなわけだが、それはkanazawa.js時代にできた繋がりなどがキッカケで、やはり僕はコミュニティに育てられたことを強く感じている。今後も多くのコミュニティと交流し沢山の人と出会いたいと思っている。
 SaCSS Special4 Frontrend in Sapporo  Frontrend Vol.6 powered by CyberAgent, Inc. Frontrend x Chrome Tech Talk Night Extended 「Frontrend in Osaka」 - Re:Creator&amp;rsquo;s Kansai Frontrend Vol.5 powered by CyberAgent, Inc. Frontrend Vol.4 powered by CyberAgent, Inc.  んなわけで、今年も良い年でしたありがとうございます。
2013 人気記事 で、ここからは2013年に書いた記事で人気の記事をズラーっと紹介。
1位がメモリ交換とかアフィリエイト(ﾟдﾟ)ｳﾏｰですね。ほんとありがとうございますね。
 MacBook Pro’13 Mid 2012 のメモリ交換して16GBにした HTTPリクエストを減らすために【序章】HTTPリクエストは甘え ぼくのかんがえたさいきょうのしーえしゅえしゅ HTTPリクエストを減らすために【終章】我々には1000msの猶予しか残されていない 今どきのGruntを使ったフロントエンド開発（HTML/CSS編） サイトの速度 HTTPリクエストを減らすために【CSS Sprite編】スプライト地獄からの解放 CSS Sprite画像はDataURI画像にすべきか？ VagrantでCentOSを入れてJenkinsを導入してみる CSSプロパティの継承：inherit 忘れてたわー  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cascading Style Sheets</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/cascading-style-sheets/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/cascading-style-sheets/</guid>
      <description>
  CSS - Imgur   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>git push -f</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/git-push-f/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/git-push-f/</guid>
      <description>git push -f   ローカルのコミットを強制的に送信する。普通は行ってはいけないので注意。 実行しても問題ないのは公開していない個人用のリモートリポジトリに対してくらい。リモートのコミットがローカルのコミットの祖先でない場合は リモートへの送信が拒否される。 これを無効にするには「-f」または「&amp;ndash;force」オプションをつける。このとき、リモートリポジトリのコミットが失われる可能性がある。
  transitive.info - git push 使い方  このとき、リモートリポジトリのコミットが失われる可能性がある。
このとき、リモートリポジトリのコミットが失われる可能性がある。
このとき、リモートリポジトリのコミットが失われる可能性がある。
もう2度としない(´; ω ;`)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年の抱負</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/new-years-resolutions-2013/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/new-years-resolutions-2013/</guid>
      <description>書かないよりマシということで書いとく。
 海外カンファレンスに参加する アプリをリリースする kanazawa.jsを開催する  海外カンファレンスに参加する 転職して、社内に外人さんがちらほらいたり、パイセンから否応なしに英語のリソースが送りつけられたりと、以前にも増して英語の必要性を感じている毎日です。まぁ単純なミーハー心もありますが、とりあえず、行ってみてなんにもわからない／(^o^)＼ってことを経験しとく必要があるかなと思うのです。幸い、SFOに行けるくらいのマイルも貯まったので、時は来た、それだけだ！
 Velocity 2013に参加で達成！  アプリをリリースする 転職してからプロジェクトと講演に忙しい状況で、プライベートでなにも作ってないことに気づいた。いや気づかぬふりをしていた。そろそろちゃんとJavaScriptを勉強しなきゃいけないし、Titanium Mobile/Sencha Touchとも戯れたい欲求が高まってきたので、時は来た、それだけだ！
kanazawa.jsを開催する 転職・引越しにより、これまでのコミュニティリソースが使えなくなり、また1からのはじまり。いったいどこの施設使えるのよ、いったいだれが集まってくれるのよ？という漠然とした不足と不安により、kanazawa.jsを開催できずにいた。チマタじゃkanazawa.js is dead.なんて言われる始末ですが、ちゃくちゃくと事は進めている。スモールスタートということで社内/社外勉強会の開催や、社外講師の招聘、社外コミュニティの勉強会誘致などノウハウを貯めているところだ。そろそろkanazawa.js@shibuyaを開催できるんじゃないかと思えるようになってきたので、時は来た、それだけだ！
時は来た、それだけだ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サイバーエージェントにジョインしました！</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/joining-cyberagent/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/joining-cyberagent/</guid>
      <description>このスマホ移行期の時代に、渋谷というIT企業が多く集まる場所で、CAの優秀な技術者たちと一緒に働けることを誇りに思います。
思いおこせば、前職でのキャリア5年の前半はWebデザイナーとしてデザイン・コーディングを業務としていました。後半からはアクセス解析を担当するようになって、だんだんコードを書かないようになっていきました。解析で得た知見などをもっと上流の工程でも発言できるようになっていけば、いわゆるそれは出世の近道かもしれません。ただ言われたものを作っていてもたぶん給料はあがらない。そう考えてのキャリア設計であり、意識的にシフトした結果でした。
実際やってみると、やっぱり自分でコードを書きたいという気持ちが日々強まっていくばかりで、このまま資料作ったり、口が上手くなっていくだけでなんにもできない人間になってしまうのではないかと不安も大きくなるばかりでした。（別にそうゆう人らをディスってるわけじゃない、非常に大切な仕事だけど僕はそれよりもコードを書きたいと思っただけ）
ということで、今回CAではWebデベロッパーとしての採用です。数年ぶりの実務でのコーディング、スマホ制作系の情報がキャッチアップできていないなどブランクを大いに感じている日々ですが、がんばってクビにならないように崖っぷちで踏ん張っていく所存です。よろしくお願いします。
あ、東京の人は僕と絡まってください(´・ω・`)/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>おかげさまでkanazawa.jsは1歳になりました。</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/kanazawajs-is-one-year-old/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/kanazawajs-is-one-year-old/</guid>
      <description>By Mrs Logic
なんかもう2年くらい続けてるような感じなんだけど、結成を宣言してから1年経った。毎月ちゃんと活動しているわけではないが、しんどかったら無理してやらないスタンスでゆるゆる続けてきたのが良かったと思う。
このコミュニティを作ったおかげで、僕自身のJavaScriptスキルがめちゃめちゃあがったわけではないけど、それ以上にいろんな人と出会えたのが良かった。みんなおもしろいし、すげー人ばかりで、そんなkanazawa.jsは自慢のコミュニティでっす！  Tumblr Facebook Twitter  てなわけで、2年目もがんばっていきます。
あと、今年最後の#kanajは12&amp;frasl;17開催です。もくもくたまにLTな内容でゆるゆるいきたいです。JSで動かすをテーマにLTしてくれる人募集中です。よろしくお願いしもす。  kanazawa.js v1.6.5 - もくもく会とたまにLT - : ATND</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Communities of Practice</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/communities-of-practice/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/communities-of-practice/</guid>
      <description>実践コミュニティとはなにか？ コミュニティ・オブ・プラクティスというのは、日本語で言うと『実践コミュニティ』です。同名の本が以下でございます。このセッションの内容はほとんどこの本を参考にしたものですわ。
コミュニティ・オブ・プラクティスposted at 2015.3.3Etienne Wenger,Richard McDermott
翔泳社
売り上げランキング: 35319
Amazon.co.jp で詳細を見る 実践コミュニティの定義は以下。
 あるテーマに関する関心や問題、熱意などを共有しその分野の知識や技能を、持続的な相互交流を通じて深めていく人々の集団
 堅苦しい感じがしますな。でもそんな難しく考えなくてもいいです。コミュニティとはいろんなところにあります。例えば、あなたの会社でお昼休みに一緒にご飯を食べている仲間も、そこで話されている会話が会社のことで「ここをこうしたらいいんじゃないか」とか話してたらそれはもう立派なコミュニティです。はたまた、業務時間後に会社に残って話し合うミーティングといったものもコミュニティ言えるでしょう。
実践コミュニティというのは通常のビジネスユニット、プロジェクトとは違ってラインが曖昧です。例えばビジネスプロジェクトであれば、デザイナーは誰々、エンジニアは誰々、ディレクターは誰々と明確にされているでしょう。
しかし、コミュニティというのは参加の度合いというものがあります。全てのコミュニティの構成員が同じ参加度合いとは限りません。コミュニティの発起人やその手伝いをしている人のような方であればコア・グループと考えれますし、コア・グループよりも密に関わっては来ませんが、それなりに参加している人はアクティブ・グループと言えるでしょう。またコア・グループの人たちを遠巻きから単に見てるだけといった周辺グループといった層もいます。
参加の度合いが高ければ全て良いのかと言えばそうでもなく、周辺グループでも参加してこないだけで注意深く耳を傾け各自のレベルで何かを得ているといったことも考えれますし、何かのきっかけにアクティブ・グループと移行することもありますので、常に広く門戸を開けておくべきでしょう。
実践コミュニティというのは主に3つの要素から成り立っています。
 Domain : コミュニティが取り組む分野 Community : 相互交流している人たちの集団 Practice : 知識を生み出す活動  まずはじめに、コミュニティが扱うテーマ・分野です。kanazawa.jsならば、もちろんJavaScriptです。そしてこの場にいるコミュニティのメンバー、人です。最後に、実践である知識を生み出す活動。今回のセミナーから何かを得てそれをブログなどにアウトプットしたり、会社でその知識を活かすなどといったことが考えられます。
3つの要素それぞれが適切でなければコミュニティの運営はすぐに立ちゆかなくなってしまうでしょう。また、コミュニティがあることでそのメンバーにとって利益があります。
コミュニティメンバーにとっての利益 仕事のあり方を改善する（短期的）
 難問解決のための支援 専門知識へのアクセス チームのより良い貢献 問題のアプローチへの自身 同僚といる楽しみ 参加の意義が高まる 帰属意識  専門的能力の開発を促す（長期的）
 技能や専門知識を拡張するための場 専門分野で遅れを取らないようにするためのネットワーク 専門家としての名声を高める 自らの商品価値と雇用可能性を高める 専門家としての強いアイデンティティ  ブラブラーとこれだけのものがありますし、企業などの組織がコミュニティを運営するのであればその組織にも多くの利益をもたらすでしょう。
組織にもたらす利益 事業成果を改善する（短期的）
 問題解決のための場 質問への即答 時間と費用の節約 決断の質向上 問題に対する多様な考え方 すべてのユニットにまたがる連携、標準化、相乗効果 戦略実行のための諸資源 品質保証の強化 コミュニティの後ろ盾のもとでリスクを負う能力  組織能力を開発する（長期的）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kanazawa.js v1.0 開催しました</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/kanazawajs-v100/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/kanazawajs-v100/</guid>
      <description>by Tomoo Ichigami
kanazawa.js v1.0 〜JavaScriptコトハジメ〜を開催しました。初の有料のセミナー主催アンド東京・福井から大切なスピーカーを招いての絶対に失敗できないセミナーでしたが、なんとか無事に進行することができました。
これも僕の拙い司会を温かい目で見守ってくれた参加者の皆様や、場をなごませようと気を使ってくれた講演者の皆様、アンド手伝ってくれた会社の皆のおかげです。非常に感謝カンゲキ雨嵐でございます。重ね重ねお礼申し上げるでござる。
僕も、2月5日がもう一度来ないかなと思うほど楽しいひとときでした。ほんと神様、もう少しだけって感じです。
肝心の内容ですが、今のところのアンケート収集結果によりますと、概ね満足していただけたようで主催者としてひとまず安心しております。各講演者のスライドは1ヶ月後に一般公開となりますので、参加できなかった皆様は引き続きv1.0の告知ページをチェックしていただければ幸いです。
 kanazawa.js v1.0 〜JavaScriptコトハジメ〜 - Togetterまとめ  さて、個人的な話ですがセミナー・勉強会が大好きな自分としてはこれまで、いろんなセミナー、それもデザイン・プログラマー・マーケティング系な職種関係なく出てきたので、いつかは自分の、自分の持てる知識を総動員したセミナーを開催してみたいと思ってました。
こだわった点 ということで、今回こだわった点。
会場 はい、石川県政記念しいのき迎賓館ということで、完全に名前勝ちをしています。ありがとうございます。迎賓館って聞くとなんかあれですけど旧県庁舎です。でも名前かっこいいからいいんです！高かったけどいいんです、響きかっこいいからいいんです！俺ら迎賓館でJSしたんだぜ！って言えるからいいんです！（もちろん会場の設備とかちゃんとしてるよ）
あ、そうそう終わってからだけどこうゆうの見つけた。
 金沢コンベンションビューロー｜施設検索  学会とか開くための情報サイトみたいですね、これ便利です。v2.0はどこでひらきましょうかね。
LiveStream @amachangのキーノートだけ実験的に動画配信してました。使ったサービスはLivestreamということろです。Ustreamじゃだめなんですか？うんっとね。。なんかこっちのほうがイケてる感じがしたので。というのは冗談ですが。
LiveStreamを使うとFacebookのファンページ上で配信できるそうなので、こっちにしました。まぁ動画視聴、そのままファンページでいいね！って流れを想定してのことですが、どうでしょうか、効果はあったんですかね。
 kanazawa.js - Facebook  とりあえず、遅延等の目立った問題もなく配信できたようで良かったです。アーカイブに保存しようと思ったのですが、記録されていませんでしったー＞＜ここらへんまだ使い慣れてないですね。ちょっと勉強してみたいと思います。
饅頭・大福 
以前、dotcoderやWCAFでもばらまかれた饅頭ですが、やっぱりセミナーというのは頭を使う作業なので甘いものは必要不可欠です。Web業界で餅と言えば、小松のお餅屋 まるしん堂さんなので、饅頭・大福を用意してもらいました。発注額以上の品（大福多かった！）を納品してくださいまして、この場にてもう一度お礼申し上げるでござる。
まるしん堂さんが素晴らしいのはですね、保存料とかいっさい使ってないわけですよ、だから放っておくと硬くなるわけですよ、だからつきたてを食べて欲しいと、つきたて時間をサイトでも告知してることですね。餅本来の味を楽しんでほしいのですよ。kanazawa.jsのセミナーの時も配布されるタイミングから逆算してわざわざつく時間を変更してもらったほどです。最適化の度合いが違います。職人です。まるしん堂++
Twitter 申込みの時にTwitterアカウントを聞いていたので、答えてくれた人だけだけど事前に参加者のTwitterリストを作成することが出来ました。
 @kanazawajs/v1-0 on Twitter  これあると便利だったのは、ハッシュタグで検索しなくてもいいですね。「今から会場向かう！」とか参加者の行動が把握しやすかったです。当日の僕は準備が忙しくて全然見れてなくて意味はなかったですけど、懇親会の時に参加者リスト表示できたのは我ながらやってやったと思いました。なにせ、イッコイッコ画像貼っつけていくのは非常に地味な作業ですよ、ええ。疲れました。懇親会のコミュニケーションの役に立ててもらえてたら幸いでう。フォローとかしやすいですしね。
Wi-Fi こだわったというか、会場には元々Wi-Fi飛んでなかったので、このソーシャルメディアの時代そりゃないだろうと思って、AirMac Extreme買ったけどこれ同時接続できるのが50台までなんだね。
てか50台以上のときはどのルーター買えばよかったんだ？業務用ルーター？てかルーターってなによ？という程度の知識なので、さっぱりでした。当日はつながらなかった人もいたようですみません。単純に2台つかって別々のネットワーク作ればよかったと思うけど、無駄にAirMac Extreme増えてもなー…なんかレンタルとかないのかしら？
APPLE AirMac Extreme ME918J/Aposted at 2015.1.10アップル
売り上げランキング: 6844
Amazon.co.jp で詳細を見る まとめ とまぁそんなかんじで好きなようにやらせてもらいました。こんなわがままに付き合ってくれた皆様には非常に感謝しています。ただ僕もはしゃぎすきたので、ちと疲れました。こうゆう大きいのは1年に1回でいいですわ。というか無理ですわ。ということで僕は眠るよパトラッシュ。
最後になりましたが、引き続きkanazawa.jsへの変わらぬご愛願の程宜しくお願い申し上げるでござる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>勉強会という装置</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/study-equipment/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/study-equipment/</guid>
      <description>最近、勉強会というか実践コミュニティに興味がある。そして、その実践として前回、紹介した社内TechTalksがあったりする。実践コミュニティについてはコミュニティ・オブ・プラクティスって言う素晴らしい本があるのでそちらを参照してほしい。
なぜ勉強会をするのか？ 説明するに当たって、時間管理のライフハックとかでよく出てくる重要度と緊急度のマトリックスを使う。縦軸が重要度、上が重要、下が重要じゃない。横軸が緊急度、左が緊急性が高く右が緊急性が低いってことを表している。
普段、我々がしている仕事の多くは（そうじゃない人もいるかもしれないが..）意味のないMTGだったり、電話の応対だったりと、一見、緊急性が高くて重要そうに見えるのかもしれないが、それは3の錯覚の類に入るものかと考えている。そういったことに我々の貴重な時間は浪費され、ただただ時間が過ぎていっている。そんなの嫌に決っている。
だから、今やるべき事は3番ではなく2番の価値のある行動をしなければならない。ちなみに、1番の重要は言われなくてもやるから問題ない。例えば明日が大事な試験だったりする場合だ。一生懸命になるわけだ。4番は論外だ。
そこで勉強会だ！
オーディエンスとして まず、聞く側の人間としてスピーカーの話題によって新たな価値への気づきが考えられる。また知ったテーマであっても、フェードアウトしたモチベーションの再点火が起こりえる。「へぇ〜こんなんおもしろい技術・考え方があったんだー。俺もやってみYO!」、「同僚がいつのまにか俺に出来ないことを平然とやってのけている！俺もがんばらねBA!」などなど。そうしたモチベーションを各自アウトプットしてくれれば良いのだが、それはまだ第2領域。またフェードアウトしていくかもしれない。
スピーカーとして そこで今度は聞く側から話す側にまわったとする。話すテーマは2番の価値のあるテーマから選ぶと思うので、当然有意義なものだろう。ただ、ここでオーディエンスと違うのは締め切りがあることだ。当然、勉強会の日にちは決まっている。つまり、ほったらかしにしていたら第2領域から第1領域に移動しはじめる。
例えば、僕は社内のJS勉強会を運営しているが、3ヶ月に1回のライトニングトークを開催している。しかし、本音を言うと個人的にはしたくないんですけど（しんどいし）、でもやり終えると達成感があるし、こんなことも無ければここまでしなかったよな、という経験を何度もしている。
つまり、勉強会とは価値に気づきそれを重要に移行させる装置なんだと理解した。それがなんだか今の僕にとって一番しっくりくるもんだからココにメモ。
これを会社の業務でやることも可能だ。たとえばやりがいのあるプロジェクトに立候補してみるとか。それはそれでがむしゃらにやらなければならないのですが、失敗したときのリスクが大きい（最悪、左遷とかクビとか）。それにそんなに自分にとってやりがいのあるプロジェクトがぽんぽん出てくることもない。
そう考えてみると勉強会はほどよいリスク（下手なプレゼンしたら恥ずかしいとか） と、持続的な価値の創出が可能な良い装置だなと思った。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>地方Webデザイナーの独り言</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/local-web-designer/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/local-web-designer/</guid>
      <description>Web creators (ウェブクリエイターズ) 2009年 08月号 [雑誌]インプレスコミュニケーションズ 2009-06-29
売り上げランキング :
Amazonで詳しく見るby G-Tools
今月号のweb creatorsの『デザインの視点をプラスワン WEB Design Explorer』の記事がこんな感じだった。
第6回 器用貧乏で幸せになりたい地方Webデザイナー「なんかコピーつけといて」、「写真も撮っておいて」と言われるのは日常茶飯事、地方で暮らすWebデザイナーは、さまざまな場面でデザイナーの仕事ではない、いろいろなことを求められる。しかし、それを避けていては、生きていけない実情があるのだ。
さすがに写真はないな・・と思ったら、このまえ同僚のデザイナーが撮ってたなｗ　自分のイメージするWebデザイナー像はこれに近い。まぁ、1社でしかデザイナーを経験していないので、ほかは違うのかもしれないけど、サイトイメージしか提出しないWebデザイナーとか、コーディングしかしないコーダーとか都市伝説だと思ってたよ。はてブでコーダーがどうとうか話題になってたけど、ほんとどうすんだろうと思った。ディレクターとかにキャリアアップしていくのか（そもそもキャリアアップなのか）、技術の習熟度をあげていくのか、何にせよ地方では１つの技術に長けていたとしてもオーバースペックなんじゃないだろうか。それよりも、ドメインとってきたりとか、プログラミングもちょこちょこできて、SEOもやっっちゃたりとかしたほうがクライアントの信頼を得れるのかなと思ったり。あれやこれとやるのは全部中途半端になるかもしれないけど、Webを知らない人にとってはデザインもプログラミングもWeb屋のひとつの範疇でしかないわけだから、そのひとつのことを頑張るのもよいかと思う。だってデザインを『問題解決』と定義するならば、WebデザイナーはWebの問題を解決する人なわけだから、いろいろなこと期待されてしょーがないでしょｗ　なんせ勉強しますわ。
とはいえ、伝統工芸に見られるように、漆器ならば、漆だけを塗る職人がいたり、研磨するだけの職人、色を塗る職人など完全に分業制になってるからこそできるクオリティもあるわけでそういう世界にも憧れるのも事実。まぁ、なんせ勉強しますわ。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>デザインってなに？</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/what-is-design/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/what-is-design/</guid>
      <description> グーグルのビジュアルデザイン責任者が退職&amp;ndash;データ中心主義に嫌気 - CNET Japan  ぼくもデザイナーの端くれなので思うことを。昔、原研哉さんが『デザインのデザイン』のトークショーかなにかで言ってたこと。
 ある日本の自動車メーカーが高級車を作ろうとした時、綿密にマーケティング調査をしてユーザーの意見を大いに反映したモデルを作ったそうです。しかし、結果は全然売れなかった。なぜなら日本人は高級車乗りなれていない。または車という文化自体もしっかり染み込んでいないためか、出来上がったモデルの車はかっこよくないというか『高級感』がなかったためだそうです。高級感にしても日本のユーザーはベンツやBMWをイメージしてアンケートに答えるため、結局、ベンツやBMWのなりそこないみたいな物しか作れない。
 といった内容だったですかね。うろ覚えですが。
これはWebにも同じことが言えるのじゃないかなと思います。インターネットができてまだ10年、20年です。それなのに最適なUIをどのユーザーが理解しているのでしょうか？もちろんデザイナーも理解はしていないですが。ただ、そのような母集団で集めたデータを分析して最大公約数を取ったとしてもたかが知れているということです。
また、昔話ですが大学のときのプロダクトデザインの授業の中でカメラを取り扱ったことがあります。先生がその中で1つの名作（と言われる）カメラを取り出して、言ってたこと。
 このシャッターボタンすごく押しにくいんだ。でもそこがかっこいい。
 なんかこんな感じだったと思います。うろ覚えですが。
とりあえず、この時理解したのが、必ずしも良いデザイン＝使いやすいデザインってことでもないってことです。考えてもみれば、iPodの裏面はピカピカでカッコいいですよね？でも指紋がベタベタつきます。使い勝手を考えれば、もしくはプロトタイプでユーザー調査すれば皆が指紋をつかないようにしてほしいって答えるでしょう。でもそれじゃピカピカじゃなくなるんですよ、カッコよくないんですよ。いや個人的にはマット仕上げでもカッコいいと思うのですが、それではスティーブが許さないんですね、わざわざあの鏡面仕上げをするために新潟県の職人に頼んでいる逸話があるくらいですからよほどのコダワリがあったと思います。
今回のGoogleの例では41種類からの青を選んだり、1px単位での幅の調整などしたようですが、本当にそのようなことでコンバージョンは変わるのですかね。『この青チョーイカス！よし登録！』なんてことはないでしょうに。実際に人が意識しないレベルでの何らかの影響があるのかもしれませんが。。。もしこのデザイナーに裁量権があり、自分の理念を貫いたデザインをサイト全体に施せたら、、そう考えるとそれによって得られる利益に比べたら1pxの幅なんて些末なことだ思います。
ユーザーを知る行為自体は何も悪くないと思うので、問題はデータを取るレベルじゃないかなと思います。もっとデザイナーさんを尊重してあげないと。とりあえず僕が言える事はDouglas Bowman氏乙です！
とはいえ、個人的にはデザインの言語化・数値化ってのはこれからのデザイナーにとって必要な能力だ思っているので、アクセス解析がんばります＞＜
デザインのデザインposted at 2015.1.12原 研哉
岩波書店
売り上げランキング: 17907
Amazon.co.jp で詳細を見る </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vegur</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/vegur/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/vegur/</guid>
      <description>会社の後輩君はWebデザイナーだがFont職人でもある。そんな彼が作った「Vegur」というフォントがWeb Design Ledgerやwoorkで紹介され、先日累計でダウンロード数が10000回を超えたらしい。

 ドットコロン - フォント: Vegur  つまり、自分の作ったもの（デザインしたもの）が10000人近い人の役に立ったっいうことで、デザイナー冥利に尽きるね。やっぱり好きなことをやってる奴はすごいよ。後輩ながら学ぶとこが多い彼です。
 ドットコロン  そんなんで、皆さんもよかったらVegur使ってやってください。
欧文書体―その背景と使い方 (新デザインガイド)posted at 2015.1.12小林 章
美術出版社
売り上げランキング: 19207
Amazon.co.jp で詳細を見る </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マークアップエンジニアとは？</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/what-is-markup-engineer/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/what-is-markup-engineer/</guid>
      <description>マークアップデザインエンジニア
  HTML/XHTMLのマークアップ 情報設計および文書構造のデザイン エンタープライズCMSのテンプレート設計・開発 CSSの設計およびコーディング JavaScriptのライブラリ設計・開発・実装   以下の技術に関する研究・設計・開発
  XMLをはじめとする多様なウェブフロントエンド技術全般 アクセシビリティ ユーザビリティ 各種オーサリングツールや開発プラットフォーム  以上のことすべてできないと名乗っちゃいけないかと言われるとそうではないと思うけど、少なくともこうゆうことができるひとがマークアップエンジニアでしょ？言うてみれば、フロントエンドエンジニアとかデザインエンジニアと呼ばれるひとであって、場合によっちゃインタラクションデザインやインフォメーションアーキテクチャとかの知識も必要なわけであって、マークアップエンジニアはHTML/CSSだけのコーダーとは別次元の職種だと自分的には理解しているのですが。
なんかそれで、マークアップエンジニアには将来が無いみたいなこと言われると、おかしいだろと、違和感を覚える今日この頃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>じゃない、じゃない、そうじゃない</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/no-no-no/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/no-no-no/</guid>
      <description>アイデアのヒントposted at 2015.1.13ジャック フォスター,青島 淑子
阪急コミュニケーションズ
売り上げランキング: 15785
Amazon.co.jp で詳細を見る ドンドン優秀な人材輩出する上司は何を教えているのか？を読んで思い出したこと。
確かに優秀な人は学ぶ意欲があると思う。でも、よく知らない人がその人を見ると、その優秀さだけが見えて、「すごいなーこの人、天才なんだ。自分とは違う人なんだ。」と簡単に判断してしまうことが多い。自分はそうだった。
「自分にはできっこない、あの人みたいに頭がよくないし…」と何事にも線を引いてしまっている自分がいた。大学時代のプロダクト専攻の先生は、自分と３つか４つしか違わないのに、ダイソンデザインアワードとか有名な賞をいろいろ在学中から獲っていた人で、まさに、自分にとって『雲の上の人』だ。
でも、そんな先生の研究室に貼ってあったスローガンがこれ。
今まで成功している人に対して、自分が抱いていたイメージを全部否定された瞬間だった。しかも、それが実際に自分が『天才』と決めつけていた人がこのようにスローガンとして、自分を追い込んでいる様を見ると、やっぱり根気（モチベーション、意欲）次第なんだと理解した。
それからは『すごい人』を見ても、すごいとは思うけども、自分もできないことはない、がんばろう！と思うようになった。それじゃ根気ってのはどうやって維持するのか、こればっかしは好きこそ物の上手なれとしか言いようがないと思う。とりあえず、自分を追い込んで勉強するしかない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>はじめに</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/warikiru/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/warikiru/</guid>
      <description>JavaScript全然わかんない文系Webデザイナー。実際、HTMLもCSSもよく分かってない。とりあえず似たような境遇の人たちの役にたてたらなと思い、ちびちび書いていこうと思う。
本当はamachangさんが｢親友へ。ブログを書こう。｣で言っているように、自分のモチベーションをあげるためだ。まぁ、JavaScriptを中心にメモ帳代わりに綴っていこうと思う。
ブログ名は「割り切る」から。 話はさかのぼるが、2007年7月15日から16日に開催された「Web標準の日々」に行ってきた。
そこでエイチツーオー・スペースのたにぐちさんの「デザイナのためのJavaScript入門未満」のトラックに参加した。そこでのプレゼンで、なぜプログラムがわからないのかということに対して、「わからないことはすべておまじないだと思って割り切る」と考えればいいよーと言っていた。
確かに、プログラムをかくうえで、なんでこーゆことをしなきゃなんないのか？なんで、こーゆー名前なのか？とか気になって次に進めないってことがよくある。よくあるから、いまだに hello,world. どまりなんだ。
とりあえず、その場はそうゆうもんだと割り切って次に進んで、あとから、そうゆうことだったんだーと分かればいいんだと。ほー、まさしくその発想なかった。
だから、これからは「warikiru,warikiru」ってつぶやきながらプログラミング勉強しようと思う。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>