<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hobby on MOL</title>
    <link>https://t32k.me/mol/categories/hobby/</link>
    <description>Recent content in hobby on MOL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://t32k.me/mol/categories/hobby/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Zwift 環境 2024</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/zwift-env-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/zwift-env-2024/</guid>
      <description>ちょっと前まで、暑くて、こんな暑かったら外でランニングできないやと思ってたら、今度は寒くてランニングできない。ましてや、最近また太ったので走るとちょっと膝が痛い。こんな俺にはランニングよりサイクリングだ！ということで、また室内サイクリング環境を整えたいと思った(2024年2度目)。
ちょうど、1年前にもZwift環境という記事を書いてて、久しぶりに記事書いたと思ったらまたZwiftで、この人ずっとZwiftしてたのかと思われるかもしれないが、安心してほしい。なにもやってない。前年の環境は春の引っ越しとともに全て売却したので、また最近Zwiftやりたくなって、買い直した話。
ZWIFT RIDE Zwiftやりたいなーと公式サイト訪れたら、ナニやら物欲を刺激する新製品がでてるじゃないかということで、ZWIFT RIDEが爆誕していた。
オールインワン（正確にはKICKR CORE + Zwift Ride Smart Frame）でこれを買えば、すぐにZwiftをできる優れものである。オールインワンといえば、既にKICKR BIKEというのが出ている。これもすごくカッコ良いのではあるが、なにぶんにも高い。54万円。趣味でやるには高すぎる。しかも、飽き性の自分であるから、すぐ売っちゃうし、ということで、泣く泣く断念していたのである。
そこへ来ての、ZWIFT RIDEである。22.4万円。安い！いや安くはないが54万円と比べれば、30万円も安くなってる！買いである。いや買えないのだが、すごく心が迷ってしまう。とはいえ、少し冷静になって考えれば、私は飽き性である。どうせ飽きて売るのだから、もっと安いの買えよ！って話である。なんか、こう、もっと手軽にZwiftできないもんかと探していたら、ちょうどよいフィットネスバイクがあった。
MERACH：フィットネスバイク 前回のFITBOX LITEを購入して思ったけど、ちゃんとZwiftやるためにはケイデンスセンサーをつけたり、パワーペダルとかつけたりしないといけないのだと思っていたけど、デフォルトのままでZwift完全(？)対応しているフィットネスバイクがあるらしい。【自動負荷調整】と書いてあるフィットネスバイクはそうらしい。
 フィットネスバイク MERACH（メリック） フィットネスバイク 自己発電式 アプリ連動可能 自動負荷調整 スピンバイク マグネット式 家庭用 極静音 室内バイク 組立簡単 トレーニングバイク 日本語取扱 自宅用 オフィス用  MERACH  Amazon.co.jpで詳細を見る   中国製のちょっと怪しいブランドだが、3.7万円でZwiftを楽しめるのなら安いもんだ。そんで、前の時のようにロードバイク＋スマートトレイナーのように複数の構成ではないので、フィットネスバイク単品だけで良いので粗大ゴミとして捨てるときも楽だ（既に飽きた時の撤退戦略も考えいてる）
ので、買ってみたら、本当にパワーソースとして認識している。素晴らしい(MRK-S13っての)。
Zwift 環境 2024 というわけで、できたZwift環境 2024!!
AIR SHELFを使うことで自由にタブレットの高さを調整することができた。
念願のiPad 12.9インチサイズの大画面で見やすい。
ちょっとバーテープ貼ってみた。
サドルにクッションつけて、ペダルも変えてみた。
閑話休題：続けるためには 去年は、なんかダラダラとやってしまい、めんどくさくなって乗らなくなってしまった。その敗因を分析してみると、ジムをちゃんと行ってた時代は予約した時間前にシャワーを浴びて、コンタクトレンズをつけて、ジムウェアに着替えて〜という切り替えがちゃんとできていたのだと気づいた。
室内バイクのいいところは、朝起きたらすぐそのまま乗れるということだ。だが、それはデメリットでもある。寝巻きのまま、メガネのまま、乗ったところでダラダラとなんだか不快なまま、不完全燃焼で終わってしまって、運動の体験が良くないまま終わっていたから続かなかったのだと理解した。
ちゃんと切り替えを意識してからは（最低限コンタクトつける）、先月から週２でZwiftを続けれらている。よかった。しらんけど。
とはいえ、また春になったら飽きて売ってるんだろうなと思うけども頑張って続けたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zwift 環境 2023</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/zwift-env-2023/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/zwift-env-2023/</guid>
      <description>ちょっと前まで、暑くて、こんな暑かったら外でランニングできないやと思ってたら、今度は寒くてランニングできない。ましてや、最近また太ったので走るとちょっと膝が痛い。こんな俺にはランニングよりサイクリングだ！ということで、また室内サイクリング環境を整えたいと思った。
FITBOX LITE 
まずはフィットネスバイクで一番有名そうなやつを購入した。最近のはマグネット負荷システムというのらしく、負荷を上げてもぜんぜん静かで、セールとかで3万円くらいで買えたのでモノとしては満足している。しかし、単純にこいでてもおもしろくない。ということで、Zwiftをまたやりたいと思うようになった。
 【公式】FITBOX ケイデンスセンサー Zwift/Kinomap 対応  フィットボックス(FITBOX)  Amazon.co.jpで詳細を見る   調べてみると、どうやらFITBOX公式のケイデンスセンサーがあるようなので、これでFITBOX LITEの漕いでる回転数をZwiftに送信できる。つまりZwift上でサイクリングできる。
 COROS（カロス）PACE 3 ランニングウォッチ スポーツウォッチ 30g  COROS  Amazon.co.jpで詳細を見る   ちなみに、心拍数もZwiftに送信する必要があるが、こちらはランニング用に買ったCOROS PASE 3から心拍数を送信できる。
ということで、ケイデンスと心拍数が計測可能になったのでZwiftをプレイしたのだが、パワーメーターがないので、FITBOXで一番軽い負荷も一番重い負荷にしても回転数が同じであれば、当たり前っちゃ当たり前だが、同じパワーしか出ないのだ。今度はパワーメーターが欲しいなと思い始めた。調べてみるとどうやらクランク（ペダルのところ）型のパワーメーターがあるので、それをFITBOXに装着すると計測可能になるらしいのだが、5~6万円するらしい。FITBOX本体が3万くらいで買ったのに、なんでセンサーにその倍払わなきゃいけないんだと思い、こうなれば普通にロードバイクとサイクルトレーナー買ってやればいいんじゃないかと考えた。
Wahoo KICKR CORE 
サイクルトレーナーは最近だと国内ブランドのも出たりして、前より選択肢は増えていると思う。しかし、まぁ信頼性とうことでWahoo製品にした。前回はKICKRを購入したが、今回はKICKRの廉価版であるKICKR COREを購入した。KICKRが最大パワー2200Wに対して、KICKR COREは1800Wが最大パワーになっている。初心者の自分がやる分には瞬間的に立ちこぎしても300、400Wくらいがせいぜい限界なのでぜんぜん許容レベルである。ということでフリマサイトで安く購入できた。
 シマノ(SHIMANO) CS-R7000 11S 11-28T 12345791358 スプロケット ICSR700011128 SHIMANO Amazon.co.jpで詳細を見る   廉価版ということで標準でスプロケットがついてこないので。シマノのCS-R7000 11S 11-28Tを購入して装着。
TERN SURGE 
サイクルトレーナーは購入できたので、今度はロードバイクを購入しなければならない。前回はなぜか初心者のくせにGIANTのエアロカーボンフレームを買ってしまい、Zwiftを辞めたときに、こんなガチな車体で外走るのは初心者としてちょっと恥ずかしいと思い、Zwiftを辞めた同時にロードバイクも売却したのだった。
今回はZwift辞めた後でも、ちゃんと（？）街乗りにできるような車体がいいなと思い、ミニベロのTERN SURGEを購入した。かっこいい。
Zwift 環境 2023 というわけで、できたZwift環境 2023!!
扇風機と空気清浄機もあるぜ！
ミニベロだとサイクルトレーナーをつけると前輪が低くなるので、フラットにするために踏み台を置いている。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>