<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>coffee on MOL</title>
    <link>https://t32k.me/mol/categories/coffee/</link>
    <description>Recent content in coffee on MOL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Feb 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://t32k.me/mol/categories/coffee/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2016年俺的ドリップコーヒー環境まとめ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/my-drip-brewing-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/my-drip-brewing-2016/</guid>
      <description>たとえばベートーベン。夜明けに起きて、朝食はコーヒーだ。コーヒー一杯のために豆60粒を数えていたという。
 そんな時間あるかーい！というのが現代人の常識である。夜明けに起きれるか！でも、よいコーヒーを毎朝手軽に飲みたいというわがままな私の忘備録。
2015年にも同じような記事を書いたが、あれはバンクーバー・シェアハウスでのコーヒー環境だ。カナダから帰ってきたので、また一から揃えなきゃいけなくなった(´・ω・｀)
初期スタイル ヨシカワ カフェタイム 木柄ドリップポットposted at 2016.2.7ヨシカワ
売り上げランキング: 2813
Amazon.co.jp で詳細を見る Bonmac ドリッパーposted at 2016.2.7BONMAC
売り上げランキング: 28225
Amazon.co.jp で詳細を見る ハリオ V60 レンジサーバー 800ml クリア XGS-80TBposted at 2016.2.7ハリオ
売り上げランキング: 4835
Amazon.co.jp で詳細を見る ハリオ セラミックコーヒーミルposted with at 2016.2.7ハリオ
売り上げランキング: 527
Amazon.co.jp で詳細を見る まぁ、一応、普通なドリップ環境を揃えた。
お湯沸かすのめんどい問題 ティファール 電気ケトル 「アプレシア プラス」posted at 2016.2.7T-fal(ティファール)
売り上げランキング: 9864
Amazon.co.jp で詳細を見る まぁ、そーなるよね、ケトル楽だよね。電気だし。ガス火だと見張ってなきゃいけないし、大変だし。カップラーメンとかもできるしね。電気ケトル最高だよ。
豆挽くのめんどくさい問題 Melittaセレクトグラインドposted at 2016.2.7Melitta (メリタ)
売り上げランキング: 184
Amazon.co.jp で詳細を見る Amazonで検索したらこれが一番売れ筋ってことで出てきた。値段も安いし、とりあえず買ってみたのが、失敗だった。まぁ豆は早くは挽けるようになったが、プロペラ式のカッターなので、とてもうるさい。さらに静電気の影響で挽いた豆がこびりつくのなんのって、手入れがめんどくさい。なんでこんなもん売ってるんだよと疑いたくなるレベル。
最大の問題は豆が均一に挽けないのが問題。数回使ってお蔵入りした。ほんと買って損した┐(´д｀)┌ﾔﾚﾔﾚ
続：豆挽くのめんどくさい問題 bodum BISTRO 電気式コーヒーグラインダー posted at 2016.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戦略は１杯のコーヒーから学べ！</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4046005755-coffee/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4046005755-coffee/</guid>
      <description>戦略は「1杯のコーヒー」から学べ! posted at 2016.1.28永井孝尚
KADOKAWA/中経出版
売り上げランキング: 23288
Amazon.co.jp で詳細を見る 内容はコーヒーの体を借りたマーケティング戦略の本で、おっちょこちょいでコーヒー知らない女の子が先輩上司にマーケティング戦略（ここでは各コーヒー会社の戦略など）に教わりながら成長していくストーリー仕立ての本。なので、コーヒー好きがコーヒーについて新たな知識得られるものではない。とはいえ、コーヒーという個人的に興味のある話題ということもあってすんなり理解できたのは良いと思う。
各社がコーヒー市場に参入してきてなんか飽和状態にも思うけども、1本数十万円のワインの存在が普通に受け入れられている（買えないけど）のに比べれば、コーヒー市場はまだまだ成熟していないと主張するのにも納得する。コーヒー屋始めたい。
どうでもよいけど、Audibleで聞いたのだけど読み手が男性だったのでヒロインの子のセリフ（女の子口調）も男性声だったのが残念というかキモいというか集中できなかった。前に聞いたキャバクラに学ぶ感情マーケティングとかゆう本はキャバ嬢が女性の声で解説が男性の声で、効果音とかもうまく使ったりしていて非常に面白かった。Audibleでもいろいろあるのだなと思ったりする。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ROKエスプレッソメーカーを購入</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/rok-espresso-maker/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/rok-espresso-maker/</guid>
      <description>コーヒー Advent Calendar 2015 の4日目です。たぶん、しらんけど。
最近、燃え尽き症候群な感じでとりあえずエスプレッソ飲んで人生見つめ直したいと思って購入した。ハンドドリップ系の器具はとりあえず揃えたので、自宅でもまぁまぁのドリップコーヒーが飲める状況だ。
ただ、エスプレッソとなると高級なエスプレッソマシンを買わなければならない。生半可に高いの買うと痛い目に合うので、買うなら数十万円単位のものを買いたい。ただ、それだと沼だ。コーヒー沼に陥ることになる。危険だ。あとスペースもとるしね、家狭いので置く場所がない。
ROK エスプレッソメーカーposted at 2015.12.3ROK
売り上げランキング: 126247
Amazon.co.jp で詳細を見る というわけで、電気いらずの手動でコンパクトなエスプレッソメーカーを見つけた。
こんなカンカンに入って送られてくる。
ROKだ！今度はここのグラインダーもほしい。
構造的にお湯入れてPUSHするだけ！
ハリオ V60 ドリップスケール VST-2000Bposted at 2015.12.3ハリオ
売り上げランキング: 1722
Amazon.co.jp で詳細を見る 豆は極細挽きで。
付属のタンパー兼メジャーでプッシュプッシュ。このタンパーしょぼいのでいいやつが欲しい&amp;hellip;
お湯をセットして・・・
いざ、飛翔！
結構、強くタンプしないとスルスルってお湯が通っちゃうので気をつけて！
ハリオ ショットグラス 耐熱ガラス製posted at 2015.12.3ハリオ
売り上げランキング: 21322
Amazon.co.jp で詳細を見る ショットグラスがないので、ビーカーでダサいけど、それっぽいのできた！
ドーバー カリブ&amp;lt;100%サトウキビ天然糖液&amp;gt; 700mlposted with AZlink at 2015.12.3ドーバー洋酒貿易
売り上げランキング: 7756
Amazon.co.jp で詳細を見る このガムシロップいい。
味もスタバのラテとなんらかわりない！スタバのアイストールラテが400円で、これが2.2万円だったので、これで55杯飲めば元がとれる（雑）！普通にラテだし、まぁ手間はかかるけどハンドドリップもそんなもんだし、買ってよかった気がする。人生まだ捨てたもんじゃない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015年俺的ドリップコーヒー環境まとめ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/coffee-lovers/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/coffee-lovers/</guid>
      <description>たとえばベートーベン。夜明けに起きて、朝食はコーヒーだ。コーヒー一杯のために豆60粒を数えていたという。 ― 『天才たちの日課』 - HONZ
 みなさん、こんにちわ@t32kだよ。僕はバンクーバーのシェアハウスで暮らしているのだが、ここの住人がコーヒー好きなので（エスプレッソマシンまである！）、すっかり僕も感化されて、最近はコーヒーにハマっています。
インターネットはコーヒーと猫でできていると思われるので、デベロッパーたるものコーヒーくらい自分で淹れてみるのも良いかもしれない。ということで今日は僕の持ってるコーヒー器具について説明したいと思う。
ドリッパー [ 白色（左）：ハリオ式、黒色（右）：メリタ式 ]
まずは紙フィルターのドリッパーについて説明する。微妙な穴の大きさや溝の違いがあるが、大まかには4つのタイプのドリッパーがあるが、特に理由がなければ、最初に買うのはフィルターも手に入りやすいメリタ式のドリッパーが無難でよいだろう。
 メリタ式：台形、１つ穴 カリタ式：台形、３つ穴 コーノ式：円すい、１つ穴、直線状のミゾ ハリオ式：円すい、１つ穴、スパイラル状のミゾ  bonmac ドリッパー ホワイト 【2～4杯用】posted at 2015.3.10BONMAC
Amazon.co.jp で詳細を見る ということで、メリタ式のドリッパーでお薦めなのはbonmacのドリッパー。bonmacは業務用（渋い）のコーヒー器具メーカーで、あのブルーボトルコーヒーのドリッパーも、これと同じ型だ。白色に塗ってブルーボトルのロゴが入ったら2000円くらいするけど、これなら半額で買える。うん、無難。
コーヒーミル プジョーコーヒーミル ノスタルジー ブラックposted at 2015.3.10PEUGEOT (プジョー)
売り上げランキング: 305035
Amazon.co.jp で詳細を見る これは僕が買ったわけではなく元からあったプジョーのコーヒーミル。住人のセンスが光るものである。ただ値段がちょっとはるので、１人暮らしで用意するのであれば以下のミルで十分だろう。Amazonでの評価も高い。
ポーレックス セラミック コーヒーミル ミニposted at 2015.3.10ポーレックス
売り上げランキング: 327
Amazon.co.jp で詳細を見る 電動ミルでもいい気がするが、やっぱり朝起きてゆっくりコーヒ豆を挽く時間があってもいいんじゃないかなと思う。現代人にはそれが必要なのだ。
金属製フィルター ABLE KONE コーヒーフィルター 3RD GENERATIONposted at 2015.3.10Able Brewing Equipment Inc.
売り上げランキング: 10144
Amazon.co.jp で詳細を見る 基本的にメリタ式のドリッパーなら台形の紙フィルターがどこにでも売ってるのでそれを買えばよい。
最近、日本に帰った時に仕入れた自慢のフィルターがこれ。金属製なので洗って何回でも使えるので経済的だし、紙フィルターだとコーヒーの油分も吸ってしまうが、これは金属なのでコーヒーの旨味がダイレクトに抽出できるというシロモノだ。僕はこれを強く薦めたい。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>