<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sneakers on MOL</title>
    <link>https://t32k.me/mol/categories/sneakers/</link>
    <description>Recent content in sneakers on MOL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://t32k.me/mol/categories/sneakers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>投資対象としてのスニーカー👟</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/rstrs/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/rstrs/</guid>
      <description>皆さん、お金儲け好きですか？僕は好きです。最近、投資対象としてのスニーカーについて話したので、ここでもシェアするぞ。
ちなみに、私の投資経験の始まりは2017年ごろの仮想通貨で大損こきました。2020年、現在もビットコイン価格があがってきており、また仮想通貨ブームが再燃しそうですが、私の持っているのはイーサリアム系コインで今のところ恩恵を享受できてません😇
仮想通貨は投資というか投機なので、もうちょっと真っ当な投資をしようと思い、今度は国内株式に手を出しました。というのも仮想通貨を始めて指値や板寄せなどといった用語を覚えたので、ちゃんと堅実に儲けようと思ったのですが、投資した株は昨今のコロナのせいで、マイナス何十％となり、仮想通貨並みのボラティリティになってます😇
この際、自分が本当に好きなものに投資しようと思いました。そして今回紹介するのが、こちら！
空飛ぶバスケットボーラー・マイケルジョーダン！ではなく彼の履いてるバッシュ・スニーカーについてです。ここでは特にNIKE・JORDAN BRANDのスニーカーについて解説します。
 スニーカーが流行しだしたのは、1970年代後期のことである。それまで若者は、キャンバス地や堅い革のスポーツシューズを好んで履いていたが、一気にスニーカー一色となった。きっかけとしては、アメリカでNBAが1976年にABAから4チームを迎え入れ、それを機に各靴メーカーが大々的にマーケットを広げたことが挙げられる。1980年代、NBAの一大スターマイケル・ジョーダン (Michael Jordan) のスポンサーであったナイキが、彼をスポークスマンとしてバスケットシューズの新ラインを発表・販売。当時のエア・ジョーダン (Air Jordan) は、100ドルという当時では高価であったにも拘らず、アメリカの販売店では長蛇の列ができ飛ぶ様に売れた。そのコレクション性から、後に日本ではコレクターの間で何万、何十万という値段が付いた。 - Wikipedia
 は？スニーカーだって？？とお思いのことでしょう。StockXの創業者ジョシュ・ルーパーは、スニーカー市場がいかに巨大で規制がないか、話しています。
 知られざるスニーカー・マーケットとそれが重要である理由 | TED Talk  では、実際に彼の作ったサービスStockXの画面を見てみましょう。
 Jordan 1 Retro High Dior - CN8607-002  これはエアジョーダン1とハイブランドDiorのコラボモデルで、定価自体が25万円ほどするのですが、このときは100万円に近い値段がついています。そして株式のように買値と売値があり、これまでの売買履歴も確認できます。
またStockXで購入したスニーカーは自動的にポートフォリオに組み込まれ、どういった種類でどれくらい利益がでているのか、ひと目で見ることができます。
またStockXでは個人間売買の仲介に入り鑑定作業をするので、ホンモノであると保証されています。これをCtoCのフリマアプリで買ったとすると、パッと見、靴の相場もわからないので、相場より割高で買ってしまうこともあります。また送られてきたものが、ニセモノという危険性もあります。
つまり、StockXのようなサービスがあることで高額なスニーカーであろうとも公正な取引ができるということです。
 スニーカーダンク(スニダン) | 人気の新作スニーカーを安心売買 モノカブ｜スニーカー・ストリートウェアを安心売買  StockXのようなサービスは国内にも存在しています。最近TVCMでも見かけるスニーカーダンクと、スニーカーだけでなくストリートウェアも取り扱うモノカブなどがあります。
スニーカーは儲かりそうだ、投資商品として購入する環境も整っている。では、どういったものが高い利益を出すスニーカーなんでしょうか？
ダブルネーム  Jordan 1 Retro High Travis Scott - CD4487-100 Jordan 4 Retro Travis Scott Cactus Jack - 308497-406 Jordan 6 Retro Travis Scott - CN1084-200  これはアメリカ人ラッパーのトラヴィス・スコットとエアジョーダンのコラボモデルですが、ジョーダンのシューズはだいたい定価が2万円前後なので、これらのモデルは10万円以上しています。AJ1はナイキのスウォッシュが反転してるのがポイントですね。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>