<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trekking on MOL</title>
    <link>https://t32k.me/mol/categories/trekking/</link>
    <description>Recent content in Trekking on MOL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://t32k.me/mol/categories/trekking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ザ・ノース・フェイスの登山靴をいろいろ試してみた</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/the-north-face-trekking-shoes-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/the-north-face-trekking-shoes-2018/</guid>
      <description>最近、友人に登山に連れてってもらい、登山にハマったt32k。何ごとも形から入るタイプだが、やっぱり登山は靴が命みたいなところありまして、今後ちゃんと登るためには良い登山靴を購入したいもの。
とはいえ、いっぱい靴メーカーもあるし、聞き慣れないモデル名であったり、どれが自分に適してるのか、さっぱりなので、とりあえずノース・フェイスの登山靴を4足ほど試してみたお話。
エンデュラスハイクミッド GORE-TEX / Endurus Hike Mid GORE-TEX  独自配合のソフトなミッドソール素材を高い硬度の外殻で包み込むことで、優れたクッション性を維持しながら横ブレの安定感を向上させた、新しい2層構造ミッドソールXTRAFOAM™採用のロングトレイル用シューズ。ライニングには、シューズ内の温度上昇やダメージの発生リスクを軽減する、速乾性の高いフラッシュドライ™と、防水透湿性に優れるGORE-TEXメンブレンを採用。耐久性とグリップ力を高いレベルで融合させたビブラム社のアウトソールを装備。長時間歩行やファストパッキングに対応する機能的な防水ブーツです。
 【Weight】 435g（9インチ／片足）
【Function】 ファストパッキング対応／GORE-TEX 防水ブーツ／Vibram®XS TREKアウトソール／XTRAFOAM™ミッドソール
エンデュラスというノースフェイスで有名なトレイルランニングシューズのモデルらしい。それのミッドカットモデルなので、これ登山靴？と思えるくらい軽かった。スニーカー感覚で初心者でも歩きやすい。今回紹介する4足の中でも最軽量の435gも魅力的。モデル名にも書いてあるが、やっぱりトレッキングではなくハイキングシューズなんだろう。
トレッキングシューズ Endurus Hike Mid Gore-TEX メンズ THE NORTH FACE(ザノースフェイス) Amazon.co.jpで詳細を見る   クレストンミッド GORE-TEX / Creston Mid GORE-TEX  夏を中心としたハイシーズンの登山やトレッキングに適した軽量防水トレッキングシューズ。足裏全体を１枚のプレートで仕上げたフルレングスラスティングボード構造により、ボトムユニットの剛性を強化。凹凸の多いの路面でもフラットな着地ができ、重い荷物を背負っていても安定した歩行が可能です。防水メンブレンには信頼性が高いGORE-TEX。滑りにくいラグデザインのエクスクルーシブ・ビブラム®ラバーアウトソールを配備。日本人に合わせたオリジナルのラストを採用し、快適さを高めています。
 【Weight】 550g（9インチ／片足）
【Function】 GORE-TEX軽量ミッドカッド防水シューズ／テクニカルハイキング対応／クレイドル・テクノロジー／エクスクルーシブ・Vibram®ラバーアウトソール
クレイドルという、かかと部分衝撃を吸収するノースフェイスのテクノロジー。NIKEのエアみたいな感じか。
登山靴っぽいシルエット
つま先もしっかりしてる。
夏用ということで軽量化してるのか、エンデュラスのように歩きやすく、それでいてサポートもしっかりしてる感じがする。ちょうど次に紹介するヴェルト S3Kとエンデュラスの間にあるような登山靴。
トレッキングシューズ Creston Mid GORE-TEX メンズ THE NORTH FACE(ザノースフェイス) Amazon.co.jpで詳細を見る   ヴェルト S3K II GORE-TEX / Verto S3K II GORE-TEX  冬期を除いた3シーズンに対応した縦走登山での着用にお勧めする軽量防水トレッキングシューズ。歩行の安定性を高めるCRADLEテクノロジーを採用し、全体をバリスティックナイロンで仕上げ、負荷のかかる部分にスエードレザーを使用することで軽量化を実現。足首をやや低めに設計して軽快な歩行感を追求し、ネオプレーンの履き口でフィット感を高めています。防水メンブレンには信頼性が高いGORE-TEX。滑りにくいラグデザインのビブラム®ムラツアウトソールを配備。軽量さと耐久性を両立したテクニカルな仕上がりです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>