<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trekking on MOL</title>
    <link>https://t32k.me/mol/categories/trekking/</link>
    <description>Recent content in Trekking on MOL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://t32k.me/mol/categories/trekking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>山とメスティンと私</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/trangia-mestin-teflon/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/trangia-mestin-teflon/</guid>
      <description>最近山登りをするようになった。登山自体は前々から興味を持っていて登山系漫画はだいたい読んでいた。岳でカジュアルに山で人が死に、孤高の人で山にまつわる人々の恐ろしさを知り、 神々の山嶺で山の厳しさを知っていたので、山なんて登るもんじゃないと思ってた。
山と食欲と私 1 (BUNCH COMICS) 信濃川 日出雄 Amazon.co.jpで詳細を見る   そんなとき友達に薦められたのが山と食欲と私という漫画。主人公の山ガール（と作中では言ってはいけないので単独登山女子と呼ぶ）が、毎回山でヤマメシを食べるという、のほほんとした漫画。登っている山も関東近郊の低山がほとんどなので、いわゆる聖地巡礼的な意味でも登ってみたいと思っていたのだ。
また作中で食べるヤマメシもとてもおいしそうに見える。それもヤマメシなので、そんなに凝ったものではない。簡単に作れるものばかりなので、山に登りたいと思っていた。
trangia(トランギア) メスティン TR-210 トランギア(trangia) Amazon.co.jpで詳細を見る   そこで出てきたメスティンという道具があり、なかなか使い勝手が良さそうな道具だったので、思わず購入してしまった。ただ大人気商品なので品簿が続いている。僕は運良く取っ手が赤色のTR-310を購入できた。在庫がある店舗を探しているときに、テフロン加工のメスティンもあるのを知ったが、どこで買えるのか分からなかった。
何ごともスペック厨の自分なので、テフロン加工のメスティンがどうしても欲しい。
調べてみると睦美化成さんという福岡の会社さんにメスティンを送るとテフロン加工してもらえるのだ。
内面フッ素樹脂コーティングのこのきらびやかさ！これで米を炊いてもこびりつかない。
外面セラミックコーティングのサービスもある。セラミック加工することで強度がますらしい。
取っ手部分は外して、睦美化成さんに送るので、そのまま。
東京から福岡の睦美化成さんにメスティン送るのに送料往復3千円かかるので、この時点でメスティン２個買えるじゃねーかと思ったけども自己満足である。あとメスティンの蓋と本体、また表側と裏側のセラミック加工とテフロン加工で7千円くらいかかるので合計1万円かかった。まぁ自己満である。
『山と食欲と私』公式 日々野鮎美の山ごはんレシピ 信濃川日出雄 (監修) Amazon.co.jpで詳細を見る   山と食欲と私の作中で出てくるレシピをまとめた本も発売されている。レシピといっても中にはラーメンにソーセージ入れただけとかあるが、まぁおもしろい本なので、その中の豪快オイルサーディン丼を家で作ってみた。
まぁおいしいよね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>山の上の珈琲</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/coffee-top-of-mountain/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/coffee-top-of-mountain/</guid>
      <description>この記事はCoffee Advent Calendar 2018の9日目です、知らんけど。
最近、山登りが好きになってきたのだが、そうなると以前から好きなコーヒーとの掛け算で自然と &amp;ldquo;登山 x 珈琲&amp;ldquo;という可能性を思考せざるを得ない。
そうゆうわけで、友達と行った初めての山、丹沢大山の山頂でも水筒に家で淹れたコーヒーを飲んだ。11月中旬だったこともあり山頂はとても寒く、温かいコーヒーが身に染みて格段に美味しく感じたものだった。
タイガー 水筒 350ml 直飲み ステンレス ミニ ボトル サハラ マグ タイガー魔法瓶(TIGER) Amazon.co.jpで詳細を見る   お手軽で美味しいわけなんだけど、ボトルから直接コーヒーを飲むので、インスタ映えしない。てか、匂いが映るのでコーヒー専用ボトルにしなければならないので、別途水（湯）も持っていかないと考えると無駄に荷物が増える。
ポーレックス コーヒーミル セラミック ミニ ポーレックス(Porlex) Amazon.co.jpで詳細を見る   UNIFLAME ユニフレーム コーヒーバネット ｃｕｔｅ ユニフレーム(UNIFLAME) Amazon.co.jpで詳細を見る   かといって、豆を持っていき、山で挽き、ドリップするのも最高にインスタ映えするが最高にめんどい。そもそも家ではミル付きコーヒーメーカーで淹れてるので、豆なんて挽きたくない。
COFFEE BREWER フェアトレードセット(3pcs.) スペシャルティコーヒー6杯分 GROWER&#39;S CUP Amazon.co.jpで詳細を見る   というわけで、好日山荘でよいものを見つけた。グロワーズカップというものらしい。紅茶バージョンもあるので紅茶党の方もトライして欲しい。
中に粉が入ってる（当たり前だ）。
ドリップされたコーヒーが下に溜まって分離される感じ。
抽出用バック自体が自立できる。
あとは注ぐだけ。こぼれてるのは、どうゆう構造なんだろうかといろいろドリップバッグをいじってたら、コーヒーが漏れたｗ次はないようにしたい。入れ終わったらゴミ袋にいれるだけ。
  動画で見ると手軽さが分かる。
チタンダブルマグ 220ml スノーピーク(snow peak) Amazon.co.jpで詳細を見る   カップはおしゃれスノーピーク！一回シングルマグも買ったのだけど、ダブルマグ（二重構造） が保温性も高くて良い。お値段もちょっと高い。
今回登ったのは、高尾山だったので、荷物になるガスバーナーは持っていかず、単にお湯をボトルに入れて持っていった。
THERMOS(サーモス) 山専用ステンレスボトル９００ｍｌ FFX-900 THERMOS(サーモス)  Amazon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ザ・ノース・フェイスの登山靴をいろいろ試してみた</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/the-north-face-trekking-shoes-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/the-north-face-trekking-shoes-2018/</guid>
      <description>最近、友人に登山に連れてってもらい、登山にハマったt32k。何ごとも形から入るタイプだが、やっぱり登山は靴が命みたいなところありまして、今後ちゃんと登るためには良い登山靴を購入したいもの。
とはいえ、いっぱい靴メーカーもあるし、聞き慣れないモデル名であったり、どれが自分に適してるのか、さっぱりなので、とりあえずノース・フェイスの登山靴を4足ほど試してみたお話。
エンデュラスハイクミッド GORE-TEX / Endurus Hike Mid GORE-TEX  独自配合のソフトなミッドソール素材を高い硬度の外殻で包み込むことで、優れたクッション性を維持しながら横ブレの安定感を向上させた、新しい2層構造ミッドソールXTRAFOAM™採用のロングトレイル用シューズ。ライニングには、シューズ内の温度上昇やダメージの発生リスクを軽減する、速乾性の高いフラッシュドライ™と、防水透湿性に優れるGORE-TEXメンブレンを採用。耐久性とグリップ力を高いレベルで融合させたビブラム社のアウトソールを装備。長時間歩行やファストパッキングに対応する機能的な防水ブーツです。
 【Weight】 435g（9インチ／片足）
【Function】 ファストパッキング対応／GORE-TEX 防水ブーツ／Vibram®XS TREKアウトソール／XTRAFOAM™ミッドソール
エンデュラスというノースフェイスで有名なトレイルランニングシューズのモデルらしい。それのミッドカットモデルなので、これ登山靴？と思えるくらい軽かった。スニーカー感覚で初心者でも歩きやすい。今回紹介する4足の中でも最軽量の435gも魅力的。モデル名にも書いてあるが、やっぱりトレッキングではなくハイキングシューズなんだろう。
トレッキングシューズ Endurus Hike Mid Gore-TEX メンズ THE NORTH FACE(ザノースフェイス) Amazon.co.jpで詳細を見る   クレストンミッド GORE-TEX / Creston Mid GORE-TEX  夏を中心としたハイシーズンの登山やトレッキングに適した軽量防水トレッキングシューズ。足裏全体を１枚のプレートで仕上げたフルレングスラスティングボード構造により、ボトムユニットの剛性を強化。凹凸の多いの路面でもフラットな着地ができ、重い荷物を背負っていても安定した歩行が可能です。防水メンブレンには信頼性が高いGORE-TEX。滑りにくいラグデザインのエクスクルーシブ・ビブラム®ラバーアウトソールを配備。日本人に合わせたオリジナルのラストを採用し、快適さを高めています。
 【Weight】 550g（9インチ／片足）
【Function】 GORE-TEX軽量ミッドカッド防水シューズ／テクニカルハイキング対応／クレイドル・テクノロジー／エクスクルーシブ・Vibram®ラバーアウトソール
クレイドルという、かかと部分衝撃を吸収するノースフェイスのテクノロジー。NIKEのエアみたいな感じか。
登山靴っぽいシルエット
つま先もしっかりしてる。
夏用ということで軽量化してるのか、エンデュラスのように歩きやすく、それでいてサポートもしっかりしてる感じがする。ちょうど次に紹介するヴェルト S3Kとエンデュラスの間にあるような登山靴。
トレッキングシューズ Creston Mid GORE-TEX メンズ THE NORTH FACE(ザノースフェイス) Amazon.co.jpで詳細を見る   ヴェルト S3K II GORE-TEX / Verto S3K II GORE-TEX  冬期を除いた3シーズンに対応した縦走登山での着用にお勧めする軽量防水トレッキングシューズ。歩行の安定性を高めるCRADLEテクノロジーを採用し、全体をバリスティックナイロンで仕上げ、負荷のかかる部分にスエードレザーを使用することで軽量化を実現。足首をやや低めに設計して軽快な歩行感を追求し、ネオプレーンの履き口でフィット感を高めています。防水メンブレンには信頼性が高いGORE-TEX。滑りにくいラグデザインのビブラム®ムラツアウトソールを配備。軽量さと耐久性を両立したテクニカルな仕上がりです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>