<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Book on MOL</title>
    <link>https://t32k.me/mol/categories/book/</link>
    <description>Recent content in Book on MOL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://t32k.me/mol/categories/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>なめらかなお金がめぐる社会。</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4799321591/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4799321591/</guid>
      <description>なめらかなお金がめぐる社会。あるいは、なぜあなたは小さな経済圏で生きるべきなのか、ということ。 家入 一真 Amazon.co.jpで詳細を見る   お金をもっとなめらかに。 ジャケ買いならぬ、タイトル買い。『お金をもっとなめらかに』って言葉がいいなぁと思い購入した。あと、家入さんという人が、どういう人なのか、知りたかったというのもある。
なぜ『なめらかに』という言葉が好きなのかは、本書を読んでいて理解できた。なめらかというのはグラデーションなのだ。本書では大きい経済圏と小さい経済圏と説明していたが、大きい経済圏 では、ゼロかイチか、白か黒か、その境界線がハッキリしている。良い方に入れなかったら何も得られない。家入さんはそうゆう世界に対して可能な限り選択肢を増やそうとしている。
クラウドファンディングのCAMPFIREが、最近の活動だが、例えば、画家志望の人がいても必ずしもその人達全員が画家として生活していけるわけではない。実力はもちろん、需要と供給であったり、運であったり、いろいろな理由で諦めざるを得ない。だがクラウドファンディングのようなものがあれば、画家一本で食べていくことは難しいことかもしれないが、少なくとも画家としてある程度の収入が得られるチャンスがある。その人が画家なのか、サラリーマンなのか、曖昧になる。画家としての収入が増えていけばそれでやっていけばいいし、だめならサラリーマンを続ければいいし、また違うことにチャレンジしてもいいだろう。
なめらかなお金がめぐるということはこうゆうことだろう。
いろんな選択肢が増えることで、今までチャンスを得られなかった人々が可能性が得ることになる。そうゆう家入さんの言う住みやすい世界を見てみたいものである。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生涯投資家</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4163906652/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4163906652/</guid>
      <description>コーポレート・ガバナンス（英語：corporate governance）とは、企業の不正行為の防止と競争力・収益力の向上を総合的にとらえ、長期的な企業価値の増大に向けた企業経営の仕組み[1]。日本語では企業統治（きぎょうとうち）とも訳される。
 『物言う株主』の代表的な存在である村上 世彰氏の著。終始、コーポレート・ガバナンスの浸透に尽力してきたことを説明している。
生涯投資家 本 Amazon.co.jpで詳細を見る   株主であれば『物言う』のは当たり前で、公器である会社を経営陣が私物化してしまうのを防ぐために監視しなければならない。普通に考えて当たり前のような気がするが、著者を初めてテレビで目にしたのは2005年のライブドアによるニッポン放送買収のときだったろうか、その頃はとても特別なことのように感じていた。
テレビで力強く説明する著者が印象的だった記憶があるが、それよりも、なぜニッポン放送を買収したらフジテレビを買収することになるんだろうかとガキンチョの僕でも不思議に思ってたほどだ。資産規模が小さいニッポン放送がそれよりもはるかに大きいフジテレビの筆頭株主である、その歪な構造を突かれた事件だった。著者はそういった歪な構造を是正したかったと主張している。
ニッポン放送以外にも、阪神鉄道や東京スタイルといった企業での投資についても言及しているが、どれもうまくいったものがない。コーポレート・ガバナンスの観点から正論を言ってくる著者に経営陣が頑なに拒否の姿勢をとったからだ。それはもう感情的に拒否してたのであろう。
正論をふりかざすのは分かるが、もうちょっとうまくやれる方法はあったのではないかと読んでていて思ったが、そんな著者はニッポン放送の買収にあたってインサイダー取引の容疑で逮捕されてしまってから、いろいろ苦労したのが偲ばれる。
 村上世彰×堀江貴文 初対談 #1「あの一言で僕は堀江を好きになったんだ」| 文春オンライン  最近読んだ記事では髪の毛が真っ白になっていた。なんだか読んでいて、不器用な人だなと感じた。とはいえ、企業が上場するということはどういうことなのか理解できる良い著書だった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>スマートコントラクト本格入門</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4774187464/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4774187464/</guid>
      <description>スマートコントラクト本格入門―FinTechとブロックチェーンが作り出す近未来がわかる 本 Amazon.co.jpで詳細を見る   Bitcoinの高値更新が続いてるが、僕の推しコインはEthereumだ。これはブロックチェーンに仮想通貨以外の情報や機能をもたせることができる。それがスマートコントラクトと呼ばれるもので、いわばプログラムできる契約である。
例えば、メルカリは購入者から代金を一時的に預かり、出品者が商品を発送し購入者が受取を確認したら代金を出品者に渡している。このようなエクスローがあるおかげで、ユーザーは安心して取引ができるが、その分の対価を手数料としてメルカリに払っている。
このようなエスクローがすべてプログラムで自動的に執行できるとしたら、手数料は格段に安くなるし、人手もかからない。スマートコントラクトを使えばこのような可能性がある。もっといろいろな分野で応用ができる。
 デジタル証明 記録・証跡 証券発行・管理 貿易決済 デリバティブ 金融データ記録 モーゲージ 不動産権利記録 サプライチェーン 自動車保険 医療臨床試験 ガン検査  本書はそういったスマートコントラクトの可能性を知ることが出来る。FinTech全般の説明から始まり、Bitcoinの説明、スマートコントラクトの説明、最後はSolidityを使ったコントラクトのプログラミングまで幅広い。
今度はちゃんとコードも書いてみよう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MBAより簡単で英語より大切な決算を読む習慣</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4822255275/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4822255275/</guid>
      <description>MBAより簡単で英語より大切な決算を読む習慣 本 Amazon.co.jpで詳細を見る   決算が読めるようになるノートで有名なシバタナオキ氏の本。ちょくちょくFacebook等で著者のnoteのフィードが流れてくるの見かけていたし、読んでいた。それが1冊の書籍という形で読めるということで早速ポチッとな。
テイクレート = 売上 / 取扱高  この本ではテイクレートが重要なキーワードとなり、各業種のテイクレートがどれほどか、ざっくりとした推察とともに解説されている。テイクレート、要は企業側の取り分がどのくらいか知ることで、金儲けの効率がよい業種がなんなのか？だったり、海外の企業と比べて日本の企業のテイクレートは高いのか、低いのか、というのがおおまかに分かる。
今まで、ECサイトであったり広告メディアサイトをWebエンジニアとして作っていたが、どれほど儲かっているのかは無頓着だった。そういう意味で、いろいろ世界が広がった気がする。しかし、著者があまりにもわかりやすく説明しているので、これで決算を読む習慣がつくかというと、著者のnoteを読めばいいやで終わってしまう。
 廣川 航 ʕ•ᴥ•ʔ (@tosyokainoouzi) | Twitter  とはいえ、この本を読んで定期的に決算情報に触れたいと思ったのなら、上記のような人をフォローしておけば勉強になる。いろいろな決算スライドや官報などをツイートしているので、気になったツイートを掘り下げるようにすれば、読む習慣がつくのではと思っている。
はー&amp;hellip; お金儲けしたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>逆説のスタートアップ思考</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4121505781-startup/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4121505781-startup/</guid>
      <description>逆説のスタートアップ思考posted at 2017.3.23馬田 隆明
中央公論新社
売り上げランキング: 65
Amazon.co.jp で詳細を見る お向かいさんの天下のPMが神スライドを量産する馬田氏著の本を貸してくれた。
内容は彼のスライドやブログを読んでいると、だいたいわかるが、文庫本でコンパクトにまとまっているのは、あとあと読み返すのに便利なんじゃないかと思う。
『逆説の』とあるように、事業を成功するために、一見良さそうなことやってても、実は成功したスタートアップを見てみるとまったく逆のことをやってたみたいなことが紹介されている。
ということは逆張りで、悪手っぽいことをやればよいかというと、そうでもない。悪そうに見えて実際も悪いアイデアに世の中は満ち溢れている。んで、失敗する。
結局、成功するスタートアップなんて誰にもわからない。そのために早めに失敗して出来る限りトライ・アンド・エラーを繰り返すのが常套手段といえるかもしれない。そのために人間誰しも平等に与えられる時間というもを大切にしなければならない。アイデアを総当りに試す時間なんて誰も持ってないから。
やれ何兆円の時価総額だ、やれ何百億円資金調達したとかスタートアップ界のロックスターに憧れて、無残に散ってしまう起業家も多いだろうが、第4章の『運 ― それはコントロールできる』ではリスクの取り方について解説してある点がよい。確かに、スタートアップ失敗したら、即人生＼(^o^)／ｵﾜﾀでは誰も怖がってスタートアップを起業しようとは思わない。
サイドプロジェクトでいいから小さく始めろってのは、小さなチーム、大きな仕事でも言われてたことだなーと思い出しながら読んでいた。とりあえず、同僚のPMがマーカーで本書を真っ赤にしていたのも納得できる良書だと感じた。僕も買ってマーカーでも引いてみるか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>スタートアップ大国イスラエルの秘密</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4800311443-israel/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4800311443-israel/</guid>
      <description>スタートアップ大国イスラエルの秘密posted at 2017.2.25加藤 清司
洋泉社
売り上げランキング: 4876
Amazon.co.jp で詳細を見る Twitter上で読んでいる人がいて、気になったので購入してみた。
スタートアップの聖地といえば、シリコンバレーなのは言うまではない。2015年のVC投資額も米国は約700億ドルで、ダントツだ。本書に登場するイスラエルという国は、投資額から言えば、約44億ドルと米国のそれと比べれば見劣りするかもしれないが、国民一人あたりの投資額を見れば、米国の2.4倍と、そのサイズに対していかに投資が集中してるのか分かるだろう。そのほかにも世界に名だたるグローバル企業がこぞって、イスラエルにR&amp;amp;Dの拠点を作っているという。
面積で言えば、日本の四国ぐらいの国土しか持たないイスラエルに天然資源と呼べるものもほとんどなく、四方は中東戦争などにより常に緊張状態で貿易で富を増やすこともできず、残された選択肢はハイテク立国というシナリオだった。
 実践的な教育（10歳もしくはそれ以下の歳からプログラミング教育） 高校卒業後、2~3年の兵役によるチームワークの重要さ（兵役の任務もソフトウェア開発に携わるとか） 徴兵後は各部隊の卒業ネットワークなどを利用して民間に高度な技術者が流れる  ハイテク立国の看板などは、どこの国でも掲げていることだろうが、イスラエルは教育や兵役のフェーズで本気でそれを考えているのが強みだろう。
結果、イスラエルのスタートアップはセキュリティの軍事技術を応用したものだったり、toCではなくとtoBに使われるような非常に専門的で高度な技術力を要するスタートアップが多いように見受けた。私たちの生活をまったく変えるようなイノベーションはイスラエルから生まれてくるのかもしれない。
年収は「住むところ」で決まるの本では、アメリカはイノベーションを続けるために、高学歴な移民を受け入れ、彼らに高い給料を払うことで実現しているが、イスラエルはそれを自国民でまかなっているのがすごいところだ。
 DLD Tel Aviv Innovation Festival 2017  DLDというスタートアップの祭典みたいなのが毎年テルアビブでやっているらしいので、一度はその熱に直に触れてみたいと思うのだった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ワーク・ルールズ＠メルカリ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/978-4492533659-work-rules/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/978-4492533659-work-rules/</guid>
      <description>ワーク・ルールズ！―君の生き方とリーダーシップを変えるposted at 2017.2.8ラズロ・ボック,鬼澤　忍,矢羽野　薫
東洋経済新報社
売り上げランキング: 1629
Amazon.co.jp で詳細を見る ずっと積読していたままだったが、弊社の人事や福利厚生がこの本から多くのことを取り入れているという記事を最近読んだので、手にとってみた。
 メルカリがマネるGoogle採用の極意とは？ | 東洋経済オンライン  Googleさんのおエライ人事さんが書いた書籍で、Googleが成長にするにつれての採用方法や会社の制度の変化について、詳細に書かれている。
前半の採用に関しては、さすがのGoogleさんで、採用までにかかったステップ数や時間、出身大学等あらゆるデータを精査し、それがよい人材を得るのに相関があったのか確認し、トライ・アンド・エラーを繰り返している。統計学とか心理学とか行動経済学とか、もう人事の枠超えてるんじゃねーの！って感じでただただ頭が下がる思い。後半は、入社してからの評価や育成、会社の福利厚生などについて書かれている。
読んでいると『それはGoogleだからできることでしょ！』と思ってしまいがちだが、Googleも昔からお金のある成功している会社ではなく、当時の給与平均はシリコンバレーの水準よりも低かったそうだ。そこから広告システムの成功で給与も出せるようになっただろうが、本書で言っている大事なことは社員を信頼することだ。
信頼しているからこそ情報をオープンにするし、信頼しているからこそ社員からの要請で変化にも柔軟に対応できる。会社が応えてくれるのであれば社員も満足度があがるし、給与以外でその会社に働く意義も見いだせるというものだ。
前述の通りメルカリはこの本からたくさんのことを取り入れているので、読んでいて『あぁ、社内のアレはコレからかー』みたいなことが多くあった。入社した当初は新鮮に映った、それらの制度も時間が経てば当たり前のように感じてしまうが、Googleのような偉大な先人の試行錯誤のうえになりたっていることを忘れないためにも、それに会社が自分を信頼してくれているからこそ成り立っているのだということ再認識するためにも、この本は定期的に読むべきだと理解した。
 メルカリ、新人事制度「merci box（メルシーボックス）」導入のお知らせ メルカリ、全社員に株購入権　起業マインドを後押し｜NIKKEI STYLE  半年くらい働いたけど、普通に良い会社だと思う。うん。はい( ˘ω˘)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>