<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gadget on MOL</title>
    <link>https://t32k.me/mol/categories/gadget/</link>
    <description>Recent content in Gadget on MOL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://t32k.me/mol/categories/gadget/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SONY HUISを購入した</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/sony-huis-100rc/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/sony-huis-100rc/</guid>
      <description>気づいたら、我が家にやたらリモコンが多いことに気づいた。最近流行りの、Google Homeで音声コントロールすれば良いのかもしれないけど、Nature Remoを友達に譲ってしまったので、どうしようもできない。
そもそもモード切替とか小難しいのを音声コントロールするのには、いろいろ難があるし、声出したくない時とか不便だし。やっぱリモコンをまとめる物理リモコンが欲しいのだと思った。
SONY HUIS-100RC ブラックモデル [学習機能/マクロ機能搭載] ソニー 電子ペーパーマルチリモコン  HUIS(ハウス) Amazon.co.jpで詳細を見る   SONYからおしゃれなのがあった。たかがリモコンに２万後半とかどんだけ高いんだと思ったけど、テーブルの上で何個もリモコンが置いてあるのは精神衛生上よろしくないので、ここはしかたなくSONYに年貢を納めることにする。
シンプルな箱。
スマホサイズのKindleみたい。
充電はMicro-USBは悪い文明、破壊する！
リモコンの登録は、機器の種類とメーカーを選択して、電源ボタンが連動するか確認するだけで、だいたいいい感じで登録してくれる。
Kindleっぽい（2回目）
これがっ！こうっ！
あと別売りのクレードルを買えば、Bluetooth機器も操作できるとか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017年買ってよかったもの</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/bestbuy-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/bestbuy-2017/</guid>
      <description>2016年の買ってよかったものはリステリン紫だが、本当に優秀で、ここ二年、口内炎になってないのもこいつのおかげといえる。2017年も完全リステリン推しだったが、年末に急遽ランクインしてベストバイをかっさらったのは、iPad Pro + Smart Keyboardの組み合わせだ。
がっつり作業はしない 基本的に軽量なノートPCはいつもほしいと思っていて、ここまでChromebookなり、いろいろ試してみた。自分の行動パターン的にカフェでコーディングとかしないし、勉強会でもTwitter実況とかしないので、軽さを考えるとMacBookがいいんだろうけど、そこまでちゃんとしたものはいらない。
かといって、タブレットだけだと、それはそれで物足りないというか、少し文章を書きたい（旅先での日記とか）ときは、やはり物理キーボードがほしいところ。そこで、いつぞかもiPadとサードパーティーのキーボードカバーを買ってみたがタッチ感が悪かったり、重くなったり、統一性のなさから来るコレジャナイ感がある。
脱着式のキーボード やっぱりMacBookのシンプルさは捨てがたいと思うのだが、やはり安くても15万円以上はかかるので購入には躊躇する。あと飛行機の機内とかでおもむろにMacを取り出すのはダルいというか、使い勝手がわるい。やはり、キーボードがいらないときはタブレットだけで楽しみたいのだ。
あと、サードパーティーのキーボードだとはめ込み式でがっちり固定されているものもあったりして、着脱がめんどうという点がある。
iPad Pro + Smart Keyboard というわけで行き着いたのはこれでした。そもそも無印のiPadを持っていたのだけどこれは純正のスマートキーボードをつけれないので、また新たにiPad Proを買わなくてはならなかった。
純正のキーボードは100点満点とは言えないが、及第点は超えているような感触のキーボード。あと脱着式が磁石で簡単でよい。
僕の場合は、飛行機の機内でエンターテイメントを楽しむためにAmazonプライムやNetflixでダウンロードしたコンテンツをiPadで見ている。このときはキーボード手荷物に預けていて鞄の中。そいで、現地のホテルについたらキーボードと一緒に使用して日記などを書く。これが実に自分の行動パターンに合っていて、これだよ！欲しかったモノは！と腑に落ちた。
Apple iPad Pro 10.5インチ Wi-Fi 64GB MQDT2J/A [スペースグレイ] Apple(アップル) Amazon.co.jpで詳細を見る   Apple 10.5インチiPad Pro用 スマートキーボード/日本語 JIS/MPTL2J/A Apple(アップル) Amazon.co.jpで詳細を見る   来年はこの組み合わせでもっと旅行に連れて行こうとおもう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017年買ったヘッドホンとか</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/the-best-wireless-headphones-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/the-best-wireless-headphones-2017/</guid>
      <description>2017年買ってよかったモノとかやりたかったのだけど、今年はイヤホンばっかり買ったような気がするので、せっかくなので過程を紹介したい。
1月: Beats Powerbeats3 Wireless Beats by Dr.Dre ワイヤレスイヤホン PowerBeats3 密閉型 Bluetooth対応 カナル型 耐汗 防沫 ブラック ML8V2PA/A Beats by Dr.Dre Amazon.co.jpで詳細を見る   年始の1月にフィットネスジム用に購入。ホールド感もしっかりで激しい運動には適している（そんなに動かないけど）。ただ、耳掛けの部分が合ってないのか、ちょっと長時間つけていると耳が痛くなるので、あくまでジム用にした。音質的にはまぁこんなもんだろう。W1チップ初搭載のイヤホンでiPhoneの連携もよい。
2月: BeatsX Beats by Dr.Dre ワイヤレスイヤホン BeatsX 密閉型 Bluetooth対応 ブラック MLYE2PA/A Beats by Dr.Dre Amazon.co.jpで詳細を見る    BeatsX イヤフォンを購入した - MOL  2月にBeatXが発売され、AppleのCMもおしゃれでつい購入したが、上記の記事で言及したとおりケーブルがダブつく感じで不快だったので、徐々に使わなくなった。
3月: Bose QuietControl 30 wireless Bose QuietControl 30 wireless headphones ワイヤレスノイズキャンセリングイヤホン ブラック Bose(ボーズ) Amazon.co.jpで詳細を見る  
友達の何人か購入してて、好評っぽいので購入したかったが、何ぶん3万オーバーなので躊躇していた。
 【SFC修行&amp;rsquo;17】 第二章 バンコク編 - MOL  SFC修行中の副産物というか、3月にバンコクへ行ったときの国際線機内販売で免税扱いになり、かつANAカード支払いで10%OFFというラッキー価格3万円未満で購入できた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マイニングリグを支える小物たち</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/mining-rig-v3/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/mining-rig-v3/</guid>
      <description>マイニングリグを作成するにあたって、基本的なPCパーツ以外にも必要なモノが出てきて、いろいろ勉強になったので、メモっておく。
ライザーアダプターカード YIKESHU USB3.0 PCI-E Express 1x-16x拡張ライザーアダプターカード　(3pcs) パソコン・周辺機器 Amazon.co.jpで詳細を見る   最重要小物というと、よくわからない感じだがマストアイテム。グラボを6枚を設置するにはマザーボードに物理的なスペースが足りない。グラボ同士が近接しすぎてPCIeスロットに入らないのだ。というわけで、拡張ケーブルでスペースを作ってやる。
マザーボードにさすほうがPCI-E Express 1xだが、x16のスロットにさしても問題ない。伝送速度は落ちるがマイニングで扱うデータ量的にPCI-E Express 1xで十分だそうだ。んでUSBケーブルでエクステンションできる。
結束バンド TRUSCO ナイロン結束バンド(耐候性タイプ) 3.6×203 100本入 産業・研究開発用品 Amazon.co.jpで詳細を見る   ライザーアダプターカードでエクステンションした先で、固定するために使う。グラボをメタルラックに吊るしたり、吊るしたり、吊るしたり、固定したいときに使う。安くてたくさんあるので、よい。
PC電源連動起動ケーブル Lian Li PC電源連動起動ケーブル Secondary Power Supply Startet Kit パソコン・周辺機器 Amazon.co.jpで詳細を見る   グラボを複数枚起動すると、それだけ電力を消費する。だからといって、ワット数の大きな電源ユニットを買えればよいが、品質の良いモノは高いということで、750W x 2基といった構成がコスパ的に無難と言えるだろう。
この連続起動ケーブルを使えば、PCの電源を入れれば両方の電源ユニットが起動してくれる。便利。
ワットモニター サンワサプライ ワットモニター TAP-TST8N パソコン・周辺機器 Amazon.co.jpで詳細を見る   グラボがどれだけ電力を消費してるのかチェックできる。グラボの設定によっては、消費電力を落とせることもできる。だがその分、ハッシュレートも落ちる可能性があるので最適な設定を探るために必要な小物と言えるだろう。
電源ボタンスイッチケーブル uxcell　電源ボタンスイッチケーブル　長さ52cm　SWマザーボードケーブル　コンピューター用 パソコン・周辺機器 Amazon.co.jpで詳細を見る   メタルラックを使っているので、PCケースの電源ボタンがないので、別途スイッチケーブルを買う必要がある。なんかもっとかっこいいスイッチないですかね？
そんなかんじで、だいたい揃えれば、いいかんじなマイニングリグが作れるのではないだろうか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ethereumをマイニングしてみる（2017夏・改）</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/mining-rig-v2/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/mining-rig-v2/</guid>
      <description>一ヶ月間。マイニングリグをまともに動かすにかかった時間である。先月の記事で一通りの機材を揃えてみたが、グラボ最大搭載数である6枚で最高のパフォーマンスが(まともに起動も)できなかったので、ほぼ全部買い直した。
PCケース いらない。マイニングできなくなったら普通のデスクトップとして使おう、なんて甘っちょろいこと考えていた自分が恥ずかしい。俺たちは自作PCを作っているんじゃない、マイニングリグを作っているんだ。ということで、物理的スペースと排熱の問題からメタルラック最高である。
HDD WD SSD 内蔵SSD M.2 120GB WD Green SATA3.0 6G / 3年保証 / WDS120G1G0B パソコン・周辺機器 Amazon.co.jpで詳細を見る   マザーボードによっては取り付けることはできないかもしれないが、M2.SSDだと省スペース・省電力でいい！という記事を前回書いた。
マザーボード BIOSTAR LGA 1151 プロセッサ対応 Intel B250 チップセット搭載 ATXマザーボード TB250-BTC パソコン・周辺機器 Amazon.co.jpで詳細を見る   前回購入したマザーボードもPCIeスロットは6個あり、仕様上はグラボを稼働できるはずなのだが、どうやっても、うまくいかない。そもそもPRIME X370-PROでマイニングしている人がいないので、圧倒的に情報量が少ない。
ということで、王道のTB250-BTCを購入した。ゼロ設定とまでは言わないが、ちょっと設定をいじるだけで6枚グラボを稼働させることが出来た。なによりも、同じ構成でマイニングしている人の記事を読めることが出来たのが大きかった。
(AMD対応のTB350-BTCというマザーボードもあるので間違いないようにしよう！)
CPU Intel CPU Celeron G3900 2.8GHz 2Mキャッシュ 2コア/2スレッド LGA1151 BX80662G3900 【BOX】 パソコン・周辺機器 Amazon.co.jpで詳細を見る   Intel対応のマザーボードに変えたので、CPUもAMDからIntel CPUへ。ということで5千円くらいで購入できる。Ryzenコスパいいけど、マイニングにはオーバースペックなので、このぐらいのCPUでいい。
GPU ASUS AMD RX580搭載ビデオカード DUAL-RX580-O8G パソコン・周辺機器 Amazon.co.jpで詳細を見る   運良く、発売日にRX580を購入できた。このASUSのDUAL-RX580-O8Gはほどよくマイニング仕様になっている。近いうちに発売されるマイニング専用のグラボはHDMI出力がなかったりして、完全に振り切ってる感はあるが、こちらのモデルはちゃんとある。こちらはIP5X対応防塵ファンであったり、長時間稼働を前提としたつくりになっていたりして、とてもよい( ˘ω˘)
電源ユニット Corsair RM750x 80PLUS GOLD認証取得 750W静音電源ユニット PS594 CP-9020092-JP パソコン・周辺機器 Amazon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>M.2 SSDを購入した</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/m2-wds120g1g0b/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/m2-wds120g1g0b/</guid>
      <description>Mining rig （掘削リグ）とはBitcoin等のマイニング（採掘）に使用されるコンピューターシステムである。専用のラックを使い何十台ものグラフィックボードも備えるものもあれば、数台の簡易的なものあり、実に様々だ。
というわけで、僕のマイニングリグもカッコよくしたいのでカスタマイズしていきたい。まずは現状の2.5インチSSDから始める。HDD自体、マイニングには関係ないので性能を気にする必要ないのだが、いかんせん、この宙ぶらりん感イヤ(´・ω・`)
メタルラック中段のマザーボードにSATA3.0ケーブル接続。
メタルラック下段にポツリ。電源接続のためのケーブル。
というわけで、本体は小さいケースなのにケーブルが2本も必要なる。PCケースがあれば、まだ固定ができるが、所在なさげ感ありありだ。
M.2 120GB WD Green SATA3.0 6G  そうゆうわけで、M.2 SSDを購入した。
ちっこい。
赤い部分がM.2スロット。小さすぎて見落としてたわー。
納めた。
250GBから120GBに容量も減ったけど、まぁReadはほぼ変わらない感じ（インターフェース自体は両方ともSATA3.0なので）。Samsung SSD 250GB 960 EVO M.2は、フォームファクタはM.2だが、インターフェースはPCIe3.0×4なのでシーケンシャル読み出し最大3,200MB/sくらい出るらしい。まぁそこまで求めてないので、今回はケーブルを減らせてシンプルになったのでこれで満足だ。消費電力も少なくなっただろう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ethereumをマイニングしてみる（2017夏）</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/how-to-mine-ethereum/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/how-to-mine-ethereum/</guid>
      <description>年初に立てた目標であるANA SFC獲得を早々に達成してしまい、生きる意味を失いかけていた。幸い、最近は仮想通貨にご執心で日々デイトレーダーのごとく生活していた。ただ、豆腐メンタルな自分にとって、デイトレは命を削るようなもので、こんなこと続けられない。まっとうに生きようと思い仮想通貨のマイニングを決意した2017年の夏である。
仮想通貨と聞けばビットコインを思い出すだろうが、ビットコインのマイニングに関しては専用のマシンを使い、工場などで大規模に行うのが主流であり、なおかつ中国のような電気代が安い国でやるのがセオリーであり、個人ではどうこうできるものではない。
ただEthereumなどの他のいくつかの仮想通貨に関してはグラフィックボードを複数積めば、そこそこ稼げるという噂を聞き手を出して見た次第である。
Windows PCの準備 コスパよくグラボを複数積むために、まずデスクトップWindowsを用意しなければならない。大学の時に初めて買ったパソコンがVaio Wで、それ以降はずっとMacだった自分にとっては自作Windows PCは未知の部分だ。詳しい同僚の助けを得ながら、Amazonでポチッとな！
マザーボード PRIME X370-PRO ASUSTeK AMD X370搭載
マザーボード PRIME X370-PRO【ATX】posted at 2017.6.25Asustek
売り上げランキング: 3616
Amazon.co.jp で詳細を見る 基本的に一番重要なのはグラボなので、自作PCに詳しい人はすっ飛ばしてもらって問題ない。
最近のマザーボードならグラボが6枚くらい積めそうなので、価格.comで人気そうなの選んだ。選ぶポイントはPCI Express x1 or 16xのスロットが何個ついてるかだ。
BIOSTAR LGA 1151 プロセッサ対応
Intel B250 チップセット搭載
ATXマザーボード TB250-BTCposted at 2017.6.27BIOSTAR
売り上げランキング: 432
Amazon.co.jp で詳細を見る なお、GPUの計算結果を映像出力する必要がないので、PCI Expressはx1スロットで十分なのだそうだ。というわけで、PCI Express x1 5スロット、PCI Express x16 1スロットみたいなマイニング専用マザーボードなるものも発売されるそうだ。
CPU AMD Ryzen7 1700 with WraithSpire 65W AMD CPU Ryzen7 1700 with WraithSpire 65W
cooler AM4 YD1700BBAEBOXposted at 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017年の俺的Mac環境</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/macbook-pro-late-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/macbook-pro-late-2016/</guid>
      <description>iMac Retina 5K(2015)を持ってたのだけど、ソファの上でパソパソしたいなぁと思い、iMacを売っぱらい、MacBook Pro(Late 2016)を購入し、iMacと同等の環境になるまで付属品を買い足した男の末路。
MacBook Pro Late 2016 MacBook Pro 256GB SSD &#39;13posted at 2017.1.22アップル
売り上げランキング: 8215
Amazon.co.jp で詳細を見る 13インチのTouch Barつきの購入したのだけど、まぁあまり感動もない感じ。CPUも処理能力が上がったのかどうかもわからない。まぁネットサーフィンぐらいしかないし。肝心のTouch Barだけど、そもそもあまりファンクションキーを押す習慣もないし、視界のはじっこでなんかチラチラ切り替わってるなーぐらいの印象しかない。てかあまり目に入らない。存在感ゼロ。Touch Bar無しの機種でも良かったが、それだとCPUが低いやつしかなかったので、購入した。あと、普段外付けキーボードで使用しているので、まったくもってどうでもいい存在になってる。
EIZO FlexScan EV2780-BK EIZO FlexScan 27.0 EV2780-BKposted at 2017.1.22Not Machine Specific
EIZO
売り上げランキング: 10150
Amazon.co.jp で詳細を見る 新しいMacBook ProはUSB-C出力しかない。ということで変換アダプターをかますのもあれなので、USB-C対応のディスプレイを購入した。会社でもEIZO FlexScanを使っているので、使用感も良いことはわかっている。
ディスプレイの電源からUSB-Cで電源を供給できるのだが、初期ファームウェアだとうまくいかないらしい。なので、アップデートするといいらしい。なんかうまくいってる気がする。
 Thunderbolt 3搭載のMacBook Proに対応するためのEV2780のファームウェアアップデートのご案内 | EIZO株式会社  あと、このディスプレイがUSBハブにもなるので、裏側にUSB3.0の差込口が2つある。そこにHDDとiPhoneをつなげている。
マウス＆キーボード Logicool MXAnywhere2™ MX1500posted at 2017.1.22ロジクール
売り上げランキング: 472
Amazon.co.jp で詳細を見る せっかく、スペースグレイのMacBookだし、ディスプレイも黒なので、黒で統一したかった。マウスは満足しているが、キーボードがいいものがなかった。理想は純正のキーボードの黒色で、あのペタペタしたやつが好きなのだけど、同じようなものがない。
Anker ウルトラスリム Bluetooth ワイヤレスキーボードposted at 2017.1.22Anker</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nexus 5XからiPhone SEに乗り換えた</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/iphone-se/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/iphone-se/</guid>
      <description>実に2ヶ月である。Nexus 5が名機だったので勢いでNexus 5Xも購入したが、本当に失敗だった。プチフリが頻発してストレスMad Maxだし、Nexus 5は4.96インチで、Nexus 5Xは5.2インチということで若干サイズも大きくなったのも、勝手なことすんなや感満載である。ということで、iPhone SE（ゴールド）買った。
使用感 Nexus 5の前はiPhone 5sを使っていたので、実にシームレスな移行である。今のご時世、ソフトウェアのOSとしての差異はほとんどないので、問題ない。となると、やはりハードウェアとしてのiPhoneの完成度は素晴らしい物がある。頬ずりしたくなるくらい単純に所有欲を満たしてくれる。
サイズ感だけど、小さいっちゃ小さいけど、慣れの問題である。楽天モバイルで月2千円以下でおさまってる自分なので、外出中チェックするのはメールかSlackかTwitterくらいなので、特に問題ない。なんかメディアを消費したかったらタブレットを使うので、携帯は小さいほど携帯しやすいので、やはり小さくあるべきだ。
アクセサリ まぁこうゆうのを買った。
NEWLOGIC iPhone SE
C-Glass 0.2 mm 保護ガラスposted at 2016.4.4NEWLOGIC
売り上げランキング: 13
Amazon.co.jp で詳細を見る 一番人気だったので。
JETech iPhone SEケース アンチスクラッチ posted with AZlink at 2016.4.4JETech
売り上げランキング: 36
Amazon.co.jp で詳細を見る ケースはいらないかなと思ったけど、しばらくはバンパーつけてようと思った。慣れてきたら、背面保護フィルムだけにして、すっきりさせたい。
感想 iPhone SE【16GB ローズゴールド】posted at 2016.4.4Apple Computer
Amazon.co.jp で詳細を見る やっぱり、iPhoneいいわー(●´ϖ`●) ゴールド買ったのだけど、そんなにやらしい感じでもなかったので、いっそのことローズゴールドでも買えばよかったかと思っている。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iMac Retina 5K(2015)のメモリ増設して24GBにした</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/imac-retina-5k-late2015-memory/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/imac-retina-5k-late2015-memory/</guid>
      <description>そういえば、去年の年末にいっちゃんえーモデルのiMacを購入した。現状、Macのラインナップで唯一Skylakeを採用してるので、まぁ買っといて損はないだろうと思ったのだ。
プロセッサを一番いいやつにしたところで、力尽きたのでメモリはデフォルトの8Gのままであった。8GBあれば事足りるかなと思ったけど、会社のMacBook Pro（16GB搭載）でアクティビティモニタを見たら12GB近く使ってたので、やっぱり8GBじゃ心もとないなと思った次第である。
スロットがあと2つ空いてるし追加でメモリを購入しようと思ったのである。4+4+8+8=24GBでいいかなと思う。16GBのメモリを4つ挿せば、64GBまで認識するモデルらしいけど、そんないらないよね&amp;hellip;
iRam Technology iMac
(Late2015 27インチRetina 5K)用メモリ8GBposted at 2016.3.6iRam Technology
Amazon.co.jp で詳細を見る 8GBのメモリみたら1万円切ってる！！！Apple StoreのBTOで32GBにしようとしたら7.2万（税抜）はかかるのに、自分でやったら4万かからないぜ、ヒャッハー！

とりあえず、2つ買った。この手のパッケージでありがちな、めちゃくちゃ開けにくい包装かと思ったら、思いの外、パックリあいて嬉しかった。
静電気対策のために全裸になりましょう。iMacを裏返しにしましょう。
スタンドの裏の排気口下がメモリの挿入口です。
電源ケーブルを外した上部のくぼみを押したら、メモリの蓋が空きます。
両脇のレバーを外側に開いてやると、むっくりとメモリが起き上がります。
てか、蓋の裏に丁寧にも書いてあります。
あとは買ったメモリ（青いの）をつけて、元に戻す。
iRam Technology iMac
(Late2015 27インチRetina 5K)用メモリ8GBposted at 2016.3.6iRam Technology
Amazon.co.jp で詳細を見る めでたく、24GBになりました。ぱちぱち。ものの3分でできた。よくわからないドライバーとか買わなくていい時代になった。これでChromeくんもメモリ食い放題だぜ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nexus 5からNexus 5Xに乗り換えた</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/nexus5x/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/nexus5x/</guid>
      <description>Google Nexus 5X： ¥42,120 クーポン： ¥-2,000 関税： ¥1,700 送料： ¥0   合計： ¥41,820  フィリピンで買った赤色のNexus 5が気に入っていて、Android Nが出るまで全然もちそうだったが、EXPANSYSで、セールをしていたので、つい購入してしまった（今見たら更に安くなってる&amp;hellip;）。TwitterでEXPANSYSをフォローしたりすると、クーポンも貰える！
EXPANSYSで、売っているNexus 5X LG-H791モデルはグローバルモデル（LG-H790は北米モデル）なので、基本的に日本のGoogle Storeで買えるものと同じ。だから国内でも問題なく使える。ただ香港仕様なのか、電源プラグがBFタイプで日本のものとは違っていたが、親切なことに変換アダプターもついてきた。
関税いれても、4万ちょっと。僕が買ったのはUSBケーブルとフィルムのセット付きのやつだったので（単品と値段が変わらない）、それを考慮にいれると実質4万切る感じか。Nexus 5はたしか39,800円で購入した気がするので、大差ない。
使用感 良い意味でも、悪い意味でもでかくなったしか印象がない。OS自体はNexus 5でもMarshmallow 6.0が利用できていたので違和感がない。やはり、大きさが問題というか、ケースをつけたら片手で操作できない。まぁ慣れの問題かな。写真は良くなってる気がする。
アクセサリ まぁこうゆうのを買った。
Danyee NEXUS 5X用強化ガラス液晶保護フィルムposted at 2016.2.7Danyee
売り上げランキング: 6063
Amazon.co.jp で詳細を見る EXPANSYS付属のフィルムが全然NEXUS 5X用じゃなかったので、結局、購入。まぁただみたいなもんだし割り切る。
Nexus 5X ケース VERUS High Pro Shield PCバンパーposted at 2016.2.7VERUS
売り上げランキング: 34481
Amazon.co.jp で詳細を見る なんかもっと薄いの良かったけど、2年は使用しなきゃいけないことを考えると大事にいきたいと思い買った。
ISELECTOR USB 3.0 to Type-C 3.1ケーブル 1mposted at 2016.2.7ISELECTOR
売り上げランキング: 16598
Amazon.co.jp で詳細を見る EXPANSYS付属のUSBケーブルで問題ないのだけど、会社用にもう一本欲しかったので購入した。これまでAnkerのマイクロUSBケーブルとか買ってきたのにもう必要ないぜ&amp;hellip;(´Д｀)ﾊｧ…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年俺的ドリップコーヒー環境まとめ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/my-drip-brewing-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/my-drip-brewing-2016/</guid>
      <description>たとえばベートーベン。夜明けに起きて、朝食はコーヒーだ。コーヒー一杯のために豆60粒を数えていたという。
 そんな時間あるかーい！というのが現代人の常識である。夜明けに起きれるか！でも、よいコーヒーを毎朝手軽に飲みたいというわがままな私の忘備録。
2015年にも同じような記事を書いたが、あれはバンクーバー・シェアハウスでのコーヒー環境だ。カナダから帰ってきたので、また一から揃えなきゃいけなくなった(´・ω・｀)
初期スタイル ヨシカワ カフェタイム 木柄ドリップポットposted at 2016.2.7ヨシカワ
売り上げランキング: 2813
Amazon.co.jp で詳細を見る Bonmac ドリッパーposted at 2016.2.7BONMAC
売り上げランキング: 28225
Amazon.co.jp で詳細を見る ハリオ V60 レンジサーバー 800ml クリア XGS-80TBposted at 2016.2.7ハリオ
売り上げランキング: 4835
Amazon.co.jp で詳細を見る ハリオ セラミックコーヒーミルposted with at 2016.2.7ハリオ
売り上げランキング: 527
Amazon.co.jp で詳細を見る まぁ、一応、普通なドリップ環境を揃えた。
お湯沸かすのめんどい問題 ティファール 電気ケトル 「アプレシア プラス」posted at 2016.2.7T-fal(ティファール)
売り上げランキング: 9864
Amazon.co.jp で詳細を見る まぁ、そーなるよね、ケトル楽だよね。電気だし。ガス火だと見張ってなきゃいけないし、大変だし。カップラーメンとかもできるしね。電気ケトル最高だよ。
豆挽くのめんどくさい問題 Melittaセレクトグラインドposted at 2016.2.7Melitta (メリタ)
売り上げランキング: 184
Amazon.co.jp で詳細を見る Amazonで検索したらこれが一番売れ筋ってことで出てきた。値段も安いし、とりあえず買ってみたのが、失敗だった。まぁ豆は早くは挽けるようになったが、プロペラ式のカッターなので、とてもうるさい。さらに静電気の影響で挽いた豆がこびりつくのなんのって、手入れがめんどくさい。なんでこんなもん売ってるんだよと疑いたくなるレベル。
最大の問題は豆が均一に挽けないのが問題。数回使ってお蔵入りした。ほんと買って損した┐(´д｀)┌ﾔﾚﾔﾚ
続：豆挽くのめんどくさい問題 bodum BISTRO 電気式コーヒーグラインダー posted at 2016.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon Fireタブレット(8GB)を購入した</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/amazon-fire-tablet-8gb/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/amazon-fire-tablet-8gb/</guid>
      <description>Fire タブレット 8GB、ブラックposted at 2016.1.16Amazon
売り上げランキング: 2
Amazon.co.jp で詳細を見る トップページのカルーセルヘッダーにいつもこのタブレットのバナーが出ていて、もうわかったよ、買うよ！みたいな気持ちになってきてたので購入してしまった（謎）。プライム会員だと4000円OFFの4,980円だし、飲み会一回我慢したと思えば、たとえゴミが来たとしても、たいしたことない。たぶん、知らんけど。いや、ゴミ来たらいやだけど。
最適なサイズ感 結果的には購入してよかったと思っている。というのも、やっぱり7インチのサイズが読書に最適なのだと感じている。確かにNexus 7(2013)を持っていた時も結構読書してた記憶がある（飛行機に置き忘れてきてしまって以来戻ってきていない）。まぁ固定レイアウトの技術書を読むときは、もうちょっと大きいiPad Airを使うけど、それ以外はこのFireタブレットで読書するようになった。
なら、Kindleを購入すればいいじゃないかと思うけど、あの砂鉄みたいなEインクが個人的にはどうも慣れない。これまで２度Kindleを購入しているけど、どの時もあの砂鉄がやっぱり耐えられなくて返品してしまった経験がある。
ちなみに、Kindle端末じゃなくてもAmazon FireでもKindleオーナーライブラリーを利用できるのも今回購入をした理由の一つだ。千円の本5回借りれば元がとれるぞ！プライム会員である必要があるけど。
重さと価格  469g, 9.7inch, 42,800, iPad Air 16GB 437g, 9.7inch, 53,800, iPad Air 2 16GB 313g, 7.0inch, 4,980, Fire 8GB 298g, 7.9inch, 42,800, iPad mini4 16GB 205g, 6.0inch, 10,280, Kindle Paperwhite  今回買うにあたって、個人的に比較検討した機種。現状持っているiPad Airと呼ばれるものでも469gもある。ベストはiPad mini4なんだろうけど4万近くになる。Fireのほぼ10倍じゃねーの！？重さ・価格的にもやはりFireが妥当だろうと落ち着いた。てか、価格的に即決なんだけど。
最初に手にした時の実際の重量感は、重いと感じた。それはやはり大きさに対しての密度みたいなもので、なんやかんや初代iPad Airはあのインチサイズにしたらやはり軽いほうだと思うし、薄い。対してFireはけっこう肉厚なボディなので重量感があるが、実際はiPad Airと比べれば150gほど軽いので、仰向けで読書していても疲れにくい。
アクセサリ Samsung microSDHCカード 32GB
SAMSUNG EVO Class10 UHS-I対応posted at 2016.1.16日本サムスン
売り上げランキング: 958
Amazon.co.jp で詳細を見る 本体が5千円なのに、3千円の純正品カバーを買うのも馬鹿らしいと思ってほとんど何も買ってない。フィルムも買ってない、どうせ家でしか使わないだろうと思った。重くなるのもいやだしね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015年俺的ドリップコーヒー環境まとめ</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/coffee-lovers/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/coffee-lovers/</guid>
      <description>たとえばベートーベン。夜明けに起きて、朝食はコーヒーだ。コーヒー一杯のために豆60粒を数えていたという。 ― 『天才たちの日課』 - HONZ
 みなさん、こんにちわ@t32kだよ。僕はバンクーバーのシェアハウスで暮らしているのだが、ここの住人がコーヒー好きなので（エスプレッソマシンまである！）、すっかり僕も感化されて、最近はコーヒーにハマっています。
インターネットはコーヒーと猫でできていると思われるので、デベロッパーたるものコーヒーくらい自分で淹れてみるのも良いかもしれない。ということで今日は僕の持ってるコーヒー器具について説明したいと思う。
ドリッパー [ 白色（左）：ハリオ式、黒色（右）：メリタ式 ]
まずは紙フィルターのドリッパーについて説明する。微妙な穴の大きさや溝の違いがあるが、大まかには4つのタイプのドリッパーがあるが、特に理由がなければ、最初に買うのはフィルターも手に入りやすいメリタ式のドリッパーが無難でよいだろう。
 メリタ式：台形、１つ穴 カリタ式：台形、３つ穴 コーノ式：円すい、１つ穴、直線状のミゾ ハリオ式：円すい、１つ穴、スパイラル状のミゾ  bonmac ドリッパー ホワイト 【2～4杯用】posted at 2015.3.10BONMAC
Amazon.co.jp で詳細を見る ということで、メリタ式のドリッパーでお薦めなのはbonmacのドリッパー。bonmacは業務用（渋い）のコーヒー器具メーカーで、あのブルーボトルコーヒーのドリッパーも、これと同じ型だ。白色に塗ってブルーボトルのロゴが入ったら2000円くらいするけど、これなら半額で買える。うん、無難。
コーヒーミル プジョーコーヒーミル ノスタルジー ブラックposted at 2015.3.10PEUGEOT (プジョー)
売り上げランキング: 305035
Amazon.co.jp で詳細を見る これは僕が買ったわけではなく元からあったプジョーのコーヒーミル。住人のセンスが光るものである。ただ値段がちょっとはるので、１人暮らしで用意するのであれば以下のミルで十分だろう。Amazonでの評価も高い。
ポーレックス セラミック コーヒーミル ミニposted at 2015.3.10ポーレックス
売り上げランキング: 327
Amazon.co.jp で詳細を見る 電動ミルでもいい気がするが、やっぱり朝起きてゆっくりコーヒ豆を挽く時間があってもいいんじゃないかなと思う。現代人にはそれが必要なのだ。
金属製フィルター ABLE KONE コーヒーフィルター 3RD GENERATIONposted at 2015.3.10Able Brewing Equipment Inc.
売り上げランキング: 10144
Amazon.co.jp で詳細を見る 基本的にメリタ式のドリッパーなら台形の紙フィルターがどこにでも売ってるのでそれを買えばよい。
最近、日本に帰った時に仕入れた自慢のフィルターがこれ。金属製なので洗って何回でも使えるので経済的だし、紙フィルターだとコーヒーの油分も吸ってしまうが、これは金属なのでコーヒーの旨味がダイレクトに抽出できるというシロモノだ。僕はこれを強く薦めたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MacBook Pro 15&#34; のみという選択</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/macbookpro-retina-15/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/macbookpro-retina-15/</guid>
      <description>最近、数年に一度来る『断捨離』のブームで、いらないものはヤフオクり、より良いもの、よりコンパクトなものに置き換えたりしている。前回のRX100のカメラも然り。
我々、デベロッパーの仕事環境こそ物がたまる諸悪の根源である！ってことでMacBook Proだけにしてみた。
Beforeの環境  MacBook Pro 13&amp;rdquo; (2012 Mid) Dell U2713HM 27インチ Apple Magic Mouse Apple Wireless Keyboard (US) LOGICOOL HDプロ ウェブカム C920 BOSE SoundLink Mini Bluetooth speaker LaCie USB3.0/2.0対応3.5インチ 1TB  Afterの環境  MacBook Pro Retina 15&amp;rdquo; (2013 Late)  APPLE MacBook Pro Retina Display
(15.4/2.3GHz Quad Core i7/16GB/512GB)
ME294J/Aposted at 2015.1.13アップル
Amazon.co.jp で詳細を見る 以上である。
今年も引き続き海外旅行とかしたいし、長期滞在もしようかと思っているので、できるだけいつもと同じ環境で作業したい。ご覧のとおり、以前の環境を持ち運ぶのはポータビリティに欠ける。
というか、気づいた。いろんな付属品あるけど、全部MBPで事足りるじゃん！大きいディスプレイなくてもMacBook Proの画面を見ればいい。外部ディスプレイを見なければキーボードもラップトップを使えばいい。ウェブカムも付いてるし、音楽も15インチなら、ちゃんとしたスピーカー付いてるし（少なくとも13インチよりも良いと感じている）。全部事足りるじゃん！
ってことでここ2ヶ月間いろいろ売り払ってきた。
解像度 新しい環境に移行するにあたってMBPを何インチ買うのか、やはり迷った。当然13インチでもスペック的には十分だし、しかし解像度低いし、むしろMacBook Air 13のほうがいいんじゃないかと思ったけど、やはりメインマシンで使っていくし（動画もちょっと編集するし）って思って15インチ買った。
 MacBook Pro 13&amp;rdquo; - 1280 x 800 - 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サイバーショットRX100買った</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/cyber-shot-rx100/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/cyber-shot-rx100/</guid>
      <description>タイトル通り。今までは同じSONYでミラーレス一眼のNEX-5を使ってたが、売り払ってコンデジに戻ってきた。
SONY DSC-RX100posted at 2015.4.28Not Machine Specific
ソニー
売り上げランキング: 3173
Amazon.co.jp で詳細を見る NEX-5もミラーレス一眼なので普通の一眼に比べればコンパクトなほうだが、やっぱデカイなと3年経ってようやく理解した。特にズームレンズとか装着したり、持ち歩いたりしてるとほんと場所をとる。しかも、たいして写真がうまくないのにレンズをいろいろ買い足していってしまう悪循環に陥るのもこわい。
決定的だったのは、海外カンファレンスに参加してきたときに、極力荷物を減らしたかったのでDSC-WX300を購入したのだけど、これがコンパクトで写真もいい感じに撮れたので気に入ってた。けどもNYで失くした(´Д⊂ヽ
のでRX100を買った。ネット上の評判も良いので。
FlickrでRX100で撮った写真は以下のリンクで見れるよ。
 Flickr: Camera Finder: Sony: DSC-RX100  COOL!
びよーん！
SONY アタッチメントグリップ AG-R1 Bposted at 2015.4.28ソニー
売り上げランキング: 54882
Amazon.co.jp で詳細を見る そのままでもシンプルで好きだけど、持ち手が不安だったので純正のグリップシールを買った。
レンズの曲面にあわせて貼るだけなので簡単に貼れたよ。
んなわけで、ぼちぼち良い写真も撮れてコンパクトでかさばらなくてそれでいて重厚な面持ちのRX100はイケてると思いました。
 主な仕様 | DSC-RX100 | Cyber-shot“サイバーショット” | ソニー  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MacBook Pro (13-inch, Mid 2012)のメモリ増設して16GBにした</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/macbook-pro-how-to-remove-and-install-memory/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/macbook-pro-how-to-remove-and-install-memory/</guid>
      <description>今日は表題のとおり、MBP13”の2012Midのメモリ交換した。BTOのとき、16GBが選択できなくて、てっきり認識しないのかと思ってたけど普通に認識するみたいだ。
交換前のMBP13”のスペック。
4GB×2の8GB。まぁそこまでメモリ不足に悩んでないけどAdobe CSとかVMを一緒に立ち上げてるとなかなか重い気がするのと、1万未満で16GBが買えるということなので買ってみた。
シリコンパワー メモリモジュール 204Pin SO-DIMM DDR3-1600(PC3-12800) 8GB×2枚組 SP016GBSTU160N22posted with AZlink at 2015.2.11Not Machine Specific
シリコンパワー
売り上げランキング: 612
Amazon.co.jp で詳細を見る メモリの交換の仕方は公式サポートに書いてあるので、取り掛かる前に一読を。
メモリカードの仕様
 DDR3 (Double Data Rate Small Outline Dual Inline Memory Module) 方式 67.6mm x 30mm (1.18インチ) 2GB または 4GB 204ピン PC3-12800 DDR3 1600 MHz タイプの RAM   MacBook Pro：メモリの取り外し方法と取り付け方法  あと、メモリ交換する際にMBPを開かなきゃいけないんだけど、これって保証の対象外になるんだよなーと思ってたけど、保証の対象外になるのはそのメモリ交換に起因する故障の場合で、例えば電源タップがなんか知らんが壊れたとかなら期間内であれば保証してもらえるって感じかな。
 SSDやメモリを換装するとサポート対象外？: Apple サポートコミュニティ  確かに公式サポートでメモリの取り外し方書いてあるし、いいのかな。とはいえ、買ってもう1年するし保証期間も終わるってるしな、どうでもいいやということで、交換してみる。
まずは静電気対策のためにとりあえず全裸になりましょう。
裏面をみてみると、10本のネジがありますんで外しましょう。家にある100均の精密ドライバーセット使ってみたけど、サイズが合わなかった。00番のプラスドライバーが必要ということが分かったので、下記を注文した。
とりあえず全裸になったけどドライバー届くまで服を着ようと思う。
アネックス(ANEX) 精密ドライバー プラス00×50 No.3450posted with AZlink at 2015.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac mini (Mid 2010) メモリ増設（8GB）</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/mac-mini-mid-2010-8gb-memory/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/mac-mini-mid-2010-8gb-memory/</guid>
      <description>Macbook Air が発売されたころ、Mac mini を買いました。字面どおりの意味です。さて、この Mac mini (Mid 2010) はメモリを8GBまで搭載できるそうなので、4GBメモリ×2を購入してメモリ交換してみたいと思います。
Apple Mac mini/2.4GHz Core 2 Duo MC270J/Aposted at 2015.2.5アップル
Amazon.co.jp で詳細を見る さすがに2GBだとアプリを立ち上げすぎるとモッサリしますもんね。
てことで、Mac mini 裏返しドーン！
ターンテーブルをクルッと回しーの♪
出てきたぜ、メモリ！俺の愛のメモリ〜♪
ノリノリで開けてみたものの、これどーやってぶっこ抜くの？と思ったら、どーやらサイドに銀色のフックみたいなものがあるので、両側のフックを外側に開いてやると…
カパッと！フックから外れて起き上がりますんでぶっこ抜いてください。
で、左が今回購入した4GBメモリ、右がぶっこ抜いた1GBメモリ。なんか黒いのが多いと強そうですな。
Transcend 204PIN DDR3-1066 4GB TS512MSK64V1Nposted at 2015.2.5Not Machine Specific
トランセンド・ジャパン
売り上げランキング: 1549
Amazon.co.jp で詳細を見る  2GB (1GB SO-DIMM×2)、1,066MHz DDR3 SDRAM、SO-DIMM 2スロットで最大8GBをサポート - Mac mini (Mid 2010) - 技術仕様
 Apple Online Storeで8GB増設すると5万円くらいかかっちゃいますけど、上記のメモリなら1.4万でOKでしたぜ！
挿し込むときは側面からスライドさせることはできないので、図にも描いてあるように斜め上から挿し込む感じですね。ほんと自分が思っているより30%上から挿し込む感じ。刺さった感触があったらそのまま寝かせてフックにかけて固定するといった流れです。
4GBメモリ×2装着完了！
Mac 起動！　システムプロファイラで確認OK!
8GBドーン！
複数アプリ立ち上げても以前のようなモッサリ感もなくなったように思いますし、iMovieも速くなったような気がします。みなさんも良ければどうぞ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MacBook Late 2006 ハードディスク交換・換装</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/macbook-late-2006-hdd/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/macbook-late-2006-hdd/</guid>
      <description>最近、心もハードディスクもいっぱいイッパイ＞＜なので、せめてMacBook Late 2006 (MA700J/A)の方だけでもゆとりを持たせようとハードディスクを換装してみたよ。
まずはHDDを用意しなければならないんだけど、どうやらMacBookのHDDはSerial-ATAの2.5インチで、厚さが9.5mm以下のものでないとだめらしい。 いろいろな記事を参考にして、価格.comでも上位にあったので、 Western Digitalの500GB HDDを購入することにした。ノートブックで500GBも入るなんて素晴らしい！

WESTERN DIGITAL 2.5インチ内蔵HDD
Serial-ATA 5400rpm 500GB 8MB WD5000BEVTposted at 2014.12.24WESTERNDIGITAL
売り上げランキング: 7553
Amazon.co.jp で詳細を見る もうひとつ用意しておかなければならないのが、T8のトルクスドライバー。一家に一本トルクスドライバーなんてあるわけないので、ホームセンターに行ったのだけれども、なんかメーカーによってはヘクスローブドライバーとも呼ぶらしく（商標？）トルクスドライバーなんてものが見つからなくてちょっと焦った。 結局、ヘクスローブドライバーもなくてヘクスローブレンチ（315円）を買った。Amazonなら以下の商品を購入すれば良い。

サンワサプライ TK-002 ドライバーセットposted with AZlink at 2014.12.24Not Machine Specific
サンワサプライ
売り上げランキング: 8261
Amazon.co.jp で詳細を見る 
とりあえずバッテリーを外すと側面に3本のネジが見えるので、それを精密ドライバーで外しましょう。

そうするとL字型の金具がとれますので、短辺の方にHDDが眠ってます。（ちなみに長辺の方はメモリが2本並んでます）白いベロを引っ張ると、いとも簡単に出てきます。

取り出したHDDにはカバーがついてますので、側面の4つの（星形の）ネジを 今回購入したヘクスローブレンチで取り外します。やっぱりレンチなので、ちょっと回しにくかったけど、まぁこのような機会しか使うことわないので全然おｋ。

で、取り外したら新しいHDDにカバーをつけ直して、 元の場所に戻してあげましょう。HDD換装自体はこれで終了です。なんとまぁ簡単なことか。
以前iBook G4のHDDを換装したときは、かなりの大手術で結局、換装したHDDも認識されずヤフオク行きという悲劇を起こした自分としては、今回はちゃんと予習をしたものの簡単すぎてあっけにとられました。便利な世の中っす＞＜
あ、とりあえずHDDを換装したらOSのインストールDVDを入れてHDDをフォーマットしてからインスコしちゃってください。
Mac OS X 10.6 Snow Leopardposted with AZlink at 2014.12.24Macintosh
アップル
売り上げランキング: 630
Amazon.co.jp で詳細を見る Snow Leopard以降のの人はTime Machine機能使ってバックアップしておくと、3~4時間くらいで換装前の設定に戻ります。 一つ一つアプリインスコしなくてもいいんすよ、Leopardテラ便利＞＜</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MacBook Late 2006 メモリ増設 (2GB編)</title>
      <link>https://t32k.me/mol/log/macbook-late-2006-memory-2gb/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://t32k.me/mol/log/macbook-late-2006-memory-2gb/</guid>
      <description>以前はiBookを持っていたのだがハードディスクドライブ換装に失敗し、このMacBook Late 2006を購入した。だから今回のメモリ増設は絶対に失敗できない。
思いの外、簡単だった。精密ドライバーで側面のネジを３つ外して、L字型の金属片を外して、レバーを手前に引いたら、あらコンニチハ！って感じだった。
ただ気をつけなければならないのは、メモリをはめ込む際、カチッとかそういった感触がないので、最初に入ってたメモリがどのくらいまで差し込んであったか記憶して置く必要がある。結構、強くプッシュしなきゃダメだ。
幸いなことに自分は1回で成功し、めでたく2GHzの2GBメモリになった。動作もかなり軽くなり満足している。
Transcend 1GB JETRAM
200pin DDR2 667 SO-DIMM ノートブック用 JM667QSJ-1Gposted at 2015.1.20トランセンド・ジャパン
売り上げランキング: 49166
Amazon.co.jp で詳細を見る </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>